[
    {
        "question": "以下哪个动物是哺乳动物？",
        "answer": "熊猫"
    },
    {
        "question": "以下哪个属于水果",
        "answer": "苹果"
    },
    {
        "question": "以下哪个是凉性食物？",
        "answer": "荞麦"
    },
    {
        "question": "哪个花卉不宜放入房间？",
        "answer": "兰花"
    },
    {
        "question": "哪个食物不宜生吃？",
        "answer": "鸡蛋"
    },
    {
        "question": "以下哪个是孕妇不宜吃的食物",
        "answer": "螃蟹"
    },
    {
        "question": "以下哪个动物会游泳？",
        "answer": "海豚"
    },
    {
        "question": "以下哪个茶是不发酵茶？",
        "answer": "龙井"
    },
    {
        "question": "以下哪个城市不是省会城市",
        "answer": "宝鸡"
    },
    {
        "question": "以下哪个是我国的淡水湖",
        "answer": "太湖"
    },
    {
        "question": "以下哪个食物生长在地下？",
        "answer": "马铃薯"
    },
    {
        "question": "以下哪个属于五谷？",
        "answer": "粳米"
    },
    {
        "question": "以下哪个属于天然调味品",
        "answer": "桂皮"
    },
    {
        "question": "以下哪种不属于中华民族乐器",
        "answer": "吉他"
    },
    {
        "question": "以下哪个频率范围属于正常人每分钟心跳频率范围？",
        "answer": "60 ~ 100次"
    },
    {
        "question": "以下哪个动物是家畜？",
        "answer": "猪"
    },
    {
        "question": "以下哪个动物不是鸟类？",
        "answer": "鸡"
    },
    {
        "question": "以下哪个是人的感觉器官？",
        "answer": "眼睛"
    },
    {
        "question": "以下哪个电子元件可以装在电脑的主机里？",
        "answer": "主板"
    },
    {
        "question": "以下哪个器官制造了血液？",
        "answer": "骨髓"
    },
    {
        "question": "以下哪个不是我国所拥有的民族？",
        "answer": "阿拉伯"
    },
    {
        "question": "以下哪个是我国陆上邻国？",
        "answer": "尼泊尔"
    },
    {
        "question": "以下哪个大学的地址在北京？",
        "answer": "清华大学"
    },
    {
        "question": "以下哪个植物属于灌木？",
        "answer": "玫瑰"
    },
    {
        "question": "以下哪个成年人的日常行为必须使用身份证？",
        "answer": "乘坐飞机"
    },
    {
        "question": "以下哪个不属于蔬菜？",
        "answer": "人参"
    },
    {
        "question": "以下哪个是国有制银行？",
        "answer": "工商银行"
    },
    {
        "question": "以下哪个不是川菜？",
        "answer": "脆皮乳猪"
    },
    {
        "question": "以下哪个面值不是目前正在流通的人民币面值？",
        "answer": "1分"
    },
    {
        "question": "以下哪个是目前中央电视台的栏目",
        "answer": "非常6+1"
    },
    {
        "question": "以下哪个是目前中央电视台的栏目主持人",
        "answer": "李咏"
    },
    {
        "question": "以下哪种动物是肉食动物？",
        "answer": "老虎"
    },
    {
        "question": "以下哪个不属于自然现象？",
        "answer": "播放电影"
    },
    {
        "question": "以下哪个不是淡水鱼？",
        "answer": "鲨鱼"
    },
    {
        "question": "杜牧<赤壁>诗中东风不与周郎便,铜雀春深锁二乔的句子写的是什么战役",
        "answer": "赤壁之战"
    },
    {
        "question": "下面哪种水是不能够喝的？",
        "answer": "生水"
    },
    {
        "question": "下面哪个人不宜喝牛奶",
        "answer": "腹部手术后的患者"
    },
    {
        "question": "下列故事中不是三国演义中的一项是:",
        "answer": "三打祝家庄"
    },
    {
        "question": "以下哪个动物有触须",
        "answer": "中华鲟"
    },
    {
        "question": "以下哪个歌曲是四川民歌",
        "answer": "太阳出来喜洋洋"
    },
    {
        "question": "以下哪个小说不是中国作家的著作",
        "answer": "达芬奇密码"
    },
    {
        "question": "以下哪个菜肴属于鲁菜",
        "answer": "糖醋黄河鲤鱼"
    },
    {
        "question": "以下哪个水果指的是传统的五果？",
        "answer": "桃"
    },
    {
        "question": "以下哪个是中国传统的五谷",
        "answer": "黍"
    },
    {
        "question": "以下不是中国传统节日的是",
        "answer": "复活节"
    },
    {
        "question": "＂一代枭雄，宽厚仁爱，求贤若渴＂指的是谁",
        "answer": "刘备"
    },
    {
        "question": "以下哪个花卉适合水插繁殖",
        "answer": "玻璃翠"
    },
    {
        "question": "下面属于亚洲山脉的是",
        "answer": "喜马拉雅山脉"
    },
    {
        "question": "以下哪个属于中医中的五脏",
        "answer": "心"
    },
    {
        "question": "以下哪个人获得过诺贝尔物理学奖",
        "answer": "杨振宁"
    },
    {
        "question": "全球著名的芭蕾舞剧是",
        "answer": "天鹅湖"
    },
    {
        "question": "中国近现代著名画家是",
        "answer": "齐白石"
    },
    {
        "question": "三国演义中的五虎上将指的是",
        "answer": "关羽"
    },
    {
        "question": "以下哪个小吃具有西北风味？",
        "answer": "羊肉串"
    },
    {
        "question": "以下哪个是美容化妆品？",
        "answer": "粉底"
    },
    {
        "question": "以下哪个不是常用的护发化妆品？",
        "answer": "肥皂"
    },
    {
        "question": "以下哪个是贵重金属？",
        "answer": "金"
    },
    {
        "question": "以下哪个是酸味食物？",
        "answer": "乌梅"
    },
    {
        "question": "黄河流经以下哪个省份？",
        "answer": "青海"
    },
    {
        "question": "以下哪个啤酒不是国有品牌？",
        "answer": "嘉士伯"
    },
    {
        "question": "以下不属于周星驰参与过的电影是？",
        "answer": "少林功夫"
    },
    {
        "question": "以下哪个姓曾经成为历史朝代的国姓？",
        "answer": "李"
    },
    {
        "question": "以下哪个城市不属于中国？",
        "answer": "新加坡"
    },
    {
        "question": "哪个城市曾经是古代皇帝的都城？",
        "answer": "洛阳"
    },
    {
        "question": "以下哪个酒产地在四川？",
        "answer": "五粮液"
    },
    {
        "question": "哪个是中国银行之一？",
        "answer": "商业银行"
    },
    {
        "question": "哪个是IT企业之一？",
        "answer": "微软"
    },
    {
        "question": "哪个是IT前沿技术之一？",
        "answer": "海量内存"
    },
    {
        "question": "哪个是公司企业类型？",
        "answer": "有限责任公司"
    },
    {
        "question": "哪个是常见快餐店之一？",
        "answer": "麦当劳"
    },
    {
        "question": "哪个是卖电器的商店？",
        "answer": "大钟"
    },
    {
        "question": "哪个是五大物质生产部门？",
        "answer": "农业"
    },
    {
        "question": "哪个是国有五大银行之一？",
        "answer": "中国工商银行"
    },
    {
        "question": "哪个是中国“十大名茶”之一？",
        "answer": "西湖龙井"
    },
    {
        "question": "哪个是24节气之一？",
        "answer": "立春"
    },
    {
        "question": "哪个是相学中人体五官之一？",
        "answer": "口"
    },
    {
        "question": "哪个是中国的传统节日？",
        "answer": "端午节"
    },
    {
        "question": "八仙过海中的八仙有哪一个？",
        "answer": "铁拐李"
    },
    {
        "question": "清明时节人们会进行哪项活动？",
        "answer": "吃寒食"
    },
    {
        "question": "哪个是人体最适宜的外界温度？",
        "answer": "20℃"
    },
    {
        "question": "联合国常任理事国是哪个？",
        "answer": "英国"
    },
    {
        "question": "以下哪个山是五岳之一？",
        "answer": "华山"
    },
    {
        "question": "哪个平原位于中国？",
        "answer": "东北平原"
    },
    {
        "question": "哪个是中国省区简称之一？",
        "answer": "京"
    },
    {
        "question": "哪个地区有梅雨季节？",
        "answer": "江苏"
    },
    {
        "question": "哪个属于气候造成的自然灾害？",
        "answer": "台风"
    },
    {
        "question": "哪个是地震前的预警？",
        "answer": "地面初期震动"
    },
    {
        "question": "哪里是室内避震较安全的地方？",
        "answer": "床下"
    },
    {
        "question": "热带季风海洋性气候有哪个特征？",
        "answer": "四季不分明"
    },
    {
        "question": "哪个属于热带低压台风的级别？",
        "answer": "1级"
    },
    {
        "question": "哪个是参与第31届台风委员会台风命名活动的国家和地区？",
        "answer": "中国"
    },
    {
        "question": "哪个是第31届台风委员会中所命名的台风名字？",
        "answer": "玉兔"
    },
    {
        "question": "哪个是第31届台风委员会中中国所命名的台风名字有？",
        "answer": "悟空"
    },
    {
        "question": "最冷月均温在15℃以上的属于哪种气候？",
        "answer": "热带雨林气候"
    },
    {
        "question": "哪项是对寒露风的正确解释？",
        "answer": "又叫社风"
    },
    {
        "question": "哪个是对农业能产生危害的气候现象？",
        "answer": "冰雹"
    },
    {
        "question": "哪个对厄尔尼诺的解释正确？",
        "answer": "原意为圣婴"
    },
    {
        "question": "人工降雨是在冷云中播撒何种物质？",
        "answer": "干冰"
    },
    {
        "question": "闪电是什么颜色？",
        "answer": "白色"
    },
    {
        "question": "焚风会出现在什么地方？",
        "answer": "阿尔卑斯山"
    },
    {
        "question": "下列哪一个景观不属于北京？",
        "answer": "金字塔"
    },
    {
        "question": "下列哪个节气属于24节气？",
        "answer": "雨水"
    },
    {
        "question": "哪个是人类肉眼可以看到的七彩光？",
        "answer": "赤"
    },
    {
        "question": "哪个是对我国影响最大的气象灾害？",
        "answer": "干旱"
    },
    {
        "question": "下列哪个是北京市的地名?",
        "answer": "海淀"
    },
    {
        "question": "下列属于自然数的是哪一个？",
        "answer": "1"
    },
    {
        "question": "下列属于奇数的是哪一个？",
        "answer": "1"
    },
    {
        "question": "下列属于偶数的是哪一个？",
        "answer": "2"
    },
    {
        "question": "下列属于罗马数字的是哪一个？",
        "answer": "Ⅰ"
    },
    {
        "question": "下列属于关系符号的是哪一个？",
        "answer": "等于号"
    },
    {
        "question": "下列属于质数的是哪一个？",
        "answer": "2"
    },
    {
        "question": "下列属于假分数的是哪一个？",
        "answer": "四分之五"
    },
    {
        "question": "下列属于长度单位的是哪一个？",
        "answer": "公里"
    },
    {
        "question": "下列属于钝角的是哪一个？",
        "answer": "120度角"
    },
    {
        "question": "下列属于多位数的是哪一个？",
        "answer": "123"
    },
    {
        "question": "下列能被3整除的数是哪一个？",
        "answer": "33"
    },
    {
        "question": "下列属于合数的是哪一个？",
        "answer": "4"
    },
    {
        "question": "下列属于纯小数的是哪一个？",
        "answer": "0.1"
    },
    {
        "question": "下列属于时间单位的是哪一个？",
        "answer": "年"
    },
    {
        "question": "下列属于带小数的是哪一个？",
        "answer": "3.4"
    },
    {
        "question": "下列属于真分数的是哪一个？",
        "answer": "五分之二"
    },
    {
        "question": "下列属于可以化成整数的分数是哪一个？",
        "answer": "三分之十二"
    },
    {
        "question": "下列属于最简分数的是哪一个？",
        "answer": "九分之四"
    },
    {
        "question": "下列属于互为补角的是哪一对？",
        "answer": "45°和135°"
    },
    {
        "question": "下列属于第一象限的角的是哪一个？",
        "answer": "35°"
    },
    {
        "question": "下列可以开平方根的是哪一个？",
        "answer": "4"
    },
    {
        "question": "下列属于循环小数的是哪一个？",
        "answer": "0.333……"
    },
    {
        "question": "下列属于互为余角的是哪一对？",
        "answer": "54°和36°"
    },
    {
        "question": "下列哪一个单位是度量长度的单位？",
        "answer": "米"
    },
    {
        "question": "下列哪一个单位属于质量单位？",
        "answer": "吨"
    },
    {
        "question": "下列哪一个单位属于面积单位？",
        "answer": "平方米"
    },
    {
        "question": "下列哪一个单位属于体积单位？",
        "answer": "立方米"
    },
    {
        "question": "下列哪一个单位属于平面角单位？",
        "answer": "度"
    },
    {
        "question": "下列哪一个单位属于密度单位？",
        "answer": "千克/米3"
    },
    {
        "question": "下列哪一个单位属于时间单位？",
        "answer": "年"
    },
    {
        "question": "下列哪一个单位属于速度单位？",
        "answer": "千米/小时"
    },
    {
        "question": "下列哪一个单位属于力的单位？",
        "answer": "达因"
    },
    {
        "question": "下列哪一个数是奇数？",
        "answer": "1"
    },
    {
        "question": "下列哪一个数是偶数？",
        "answer": "2"
    },
    {
        "question": "下列哪一个是偶数？",
        "answer": "10"
    },
    {
        "question": "下列哪一个是奇数？",
        "answer": "9"
    },
    {
        "question": "下列哪一个是数学运算符号？",
        "answer": "加号"
    },
    {
        "question": "明朝的国姓是？",
        "answer": "朱"
    },
    {
        "question": "《本草纲目》的作者为？",
        "answer": "李时珍"
    },
    {
        "question": "洋务运动失败的根本原因在于？",
        "answer": "封建制度的腐朽"
    },
    {
        "question": "资产阶级革命派迈出的中国民主革命的第一步是?",
        "answer": "发动武装起义"
    },
    {
        "question": "哪个是蜀国五虎上将？",
        "answer": "关羽"
    },
    {
        "question": "“一”字有几笔画？",
        "answer": "一"
    },
    {
        "question": "“乙”字有几笔画？",
        "answer": "一"
    },
    {
        "question": "“乂”字有几笔画？",
        "answer": "二"
    },
    {
        "question": "“匕”字有几笔画？",
        "answer": "二"
    },
    {
        "question": "“九”字有几笔画？",
        "answer": "二"
    },
    {
        "question": "“十”字有几笔画？",
        "answer": "二"
    },
    {
        "question": "“卜”字有几笔画？",
        "answer": "二"
    },
    {
        "question": "数字“一”与下列哪个选项表示的意思一样？",
        "answer": "1"
    },
    {
        "question": "数字“三”与下列哪个选项表示的意思一样？",
        "answer": "3"
    },
    {
        "question": "数字“五”与下列哪个选项表示的意思一样？",
        "answer": "5"
    },
    {
        "question": "数字“六”与下列哪个选项表示的意思一样？",
        "answer": "6"
    },
    {
        "question": "数字“七”与下列哪个选项表示的意思一样？",
        "answer": "7"
    },
    {
        "question": "数字“九”与下列哪个选项表示的意思一样？",
        "answer": "9"
    },
    {
        "question": "以下属于哺乳动物的是：",
        "answer": "猪"
    },
    {
        "question": "“丁”字有几笔画？",
        "answer": "二"
    },
    {
        "question": "“七”字有几笔画？",
        "answer": "二"
    },
    {
        "question": "“千”字有几笔画？",
        "answer": "三"
    },
    {
        "question": "“川”字有几笔画？",
        "answer": "三"
    },
    {
        "question": "“义”字有几笔画？",
        "answer": "三"
    },
    {
        "question": "“也”字有几笔画？",
        "answer": "三"
    },
    {
        "question": "数字“一”与下列哪个选项表示的意思一样？",
        "answer": "壹"
    },
    {
        "question": "数字“三”与下列哪个选项表示的意思一样？",
        "answer": "叁"
    },
    {
        "question": "数字“五”与下列哪个选项表示的意思一样？",
        "answer": "伍"
    },
    {
        "question": "数字“七”与下列哪个选项表示的意思一样？",
        "answer": "柒"
    },
    {
        "question": "数字“九”与下列哪个选项表示的意思一样？",
        "answer": "玖"
    },
    {
        "question": "以下属于金属的是：",
        "answer": "铁"
    },
    {
        "question": "“三”字有几笔画？",
        "answer": "三"
    },
    {
        "question": "“干”字有几笔画？",
        "answer": "三"
    },
    {
        "question": "“于”字有几笔画？",
        "answer": "三"
    },
    {
        "question": "“上”字有几笔画？",
        "answer": "三"
    },
    {
        "question": "“下”字有几笔画？",
        "answer": "三"
    },
    {
        "question": "“午”字有几笔画？",
        "answer": "四"
    },
    {
        "question": "“壬”字有几笔画？",
        "answer": "四"
    },
    {
        "question": "“升”字有几笔画？",
        "answer": "四"
    },
    {
        "question": "“夭”字有几笔画？",
        "answer": "四"
    },
    {
        "question": "“长”字有几笔画？",
        "answer": "四"
    },
    {
        "question": "数字“二”与下列哪个选项表示的意思一样？",
        "answer": "2"
    },
    {
        "question": "数字“四”与下列哪个选项表示的意思一样？",
        "answer": "4"
    },
    {
        "question": "数字“八”与下列哪个选项表示的意思一样？",
        "answer": "8"
    },
    {
        "question": "下面属于褒义词的是：",
        "answer": "英勇"
    },
    {
        "question": "“丰”字有几笔画？",
        "answer": "四"
    },
    {
        "question": "“开”字有几笔画？",
        "answer": "四"
    },
    {
        "question": "“井”字有几笔画？",
        "answer": "四"
    },
    {
        "question": "“夫”字有几笔画？",
        "answer": "四"
    },
    {
        "question": "“天”字有几笔画？",
        "answer": "四"
    },
    {
        "question": "“元”字有几笔画？",
        "answer": "四"
    },
    {
        "question": "“无”字有几笔画？",
        "answer": "四"
    },
    {
        "question": "“不”字有几笔画？",
        "answer": "四"
    },
    {
        "question": "“生”字有几笔画？",
        "answer": "五"
    },
    {
        "question": "数字“二”与下列哪个选项表示的意思一样？",
        "answer": "贰"
    },
    {
        "question": "数字“四”与下列哪个选项表示的意思一样？",
        "answer": "肆"
    },
    {
        "question": "数字“六”与下列哪个选项表示的意思一样？",
        "answer": "陆"
    },
    {
        "question": "数字“八”与下列哪个选项表示的意思一样？",
        "answer": "捌"
    },
    {
        "question": "下面谁不是《水浒传》中的人物？",
        "answer": "吕不韦"
    },
    {
        "question": "谁率领中国队第一次打入世界杯决赛阶段",
        "answer": "米卢"
    },
    {
        "question": "哪个是建安七子之一？",
        "answer": "孔融"
    },
    {
        "question": "下列哪种狗属于大型犬",
        "answer": "杜宾犬"
    },
    {
        "question": "下列哪种动物属于灵长类动物",
        "answer": "熊猴"
    },
    {
        "question": "下列哪种动物用舌头捕捉猎物",
        "answer": "食蚁兽"
    },
    {
        "question": "哪种动物属于猫科动物？",
        "answer": "非洲狮"
    },
    {
        "question": "哪种虫子属于昆虫？",
        "answer": "苍蝇"
    },
    {
        "question": "哪种动物属于鱼类？",
        "answer": "带鱼"
    },
    {
        "question": "哪种哺乳动物生活在海里？",
        "answer": "海豚"
    },
    {
        "question": "下列哪一个属于食草动物？",
        "answer": "羊"
    },
    {
        "question": "哪种动物容易得禽流感?",
        "answer": "鸡"
    },
    {
        "question": "下列哪一种是飞行类昆虫?",
        "answer": "蜜蜂"
    },
    {
        "question": "下列哪一种昆虫生活在地表?",
        "answer": "蚂蚁"
    },
    {
        "question": "下列哪一种昆虫是益虫?",
        "answer": "蜻蜓"
    },
    {
        "question": "以下哪一个属于会“叫“的虫子?",
        "answer": "蝉"
    },
    {
        "question": "下列哪种是古老的昆虫之一?",
        "answer": "蜻蜓"
    },
    {
        "question": "下列哪一个是昆虫生活场所之一?",
        "answer": "空中生活"
    },
    {
        "question": "以下哪一个是消灭蟑螂的方法?",
        "answer": "消灭虫源"
    },
    {
        "question": "下列哪一个不是骚扰人类安宁,吮吸疾病和病原体的昆虫?",
        "answer": "蜻蜓"
    },
    {
        "question": "哪种动物鱼类？",
        "answer": "带鱼"
    },
    {
        "question": "以下哪个不属于二十四节气？",
        "answer": "中秋"
    },
    {
        "question": "下列哪个国家属于美洲",
        "answer": "巴西"
    },
    {
        "question": "下列哪个国家属于欧洲",
        "answer": "芬兰"
    },
    {
        "question": "下列哪种动物属于两栖动物",
        "answer": "青蛙"
    },
    {
        "question": "下列哪种是会随着周围的环境改变身体的颜色的",
        "answer": "乌贼"
    },
    {
        "question": "中国历史上的汉奸是哪个？",
        "answer": "秦桧"
    },
    {
        "question": "属于亡国皇帝的是哪位？",
        "answer": "胡亥"
    },
    {
        "question": "属于开国皇帝的是哪位？",
        "answer": "刘邦"
    },
    {
        "question": "中国十大大将是哪位？",
        "answer": "粟裕"
    },
    {
        "question": "属于春秋五霸的是哪位？",
        "answer": "秦穆公"
    },
    {
        "question": "哪个国家属于战国七雄之一？",
        "answer": "齐国"
    },
    {
        "question": "16世纪欧洲哪个国家与中国通商？",
        "answer": "葡萄牙"
    },
    {
        "question": "下列哪位属于中国十大元帅",
        "answer": "朱德"
    },
    {
        "question": "哪位是中国十大元帅之一？",
        "answer": "朱德"
    },
    {
        "question": "下列哪个是安徽的旅游景区",
        "answer": "九华山"
    },
    {
        "question": "下列哪个是广西的旅游景区",
        "answer": "漓江"
    },
    {
        "question": "下列哪个是新疆的旅游景区",
        "answer": "天山天池"
    },
    {
        "question": "下列哪个属于世界五大宫",
        "answer": "北京故宫"
    },
    {
        "question": "下列哪个是湖北的旅游景区",
        "answer": "武汉东湖"
    },
    {
        "question": "北京属于世界文化遗产的景点是哪个？",
        "answer": "颐和园"
    },
    {
        "question": "曾经获得诺贝尔文学奖的是哪位？",
        "answer": "海明威"
    },
    {
        "question": "属于燕京八景的是哪个？",
        "answer": "蓟门烟树"
    },
    {
        "question": "属于最初诺贝尔奖的种类的是哪个？",
        "answer": "文学"
    },
    {
        "question": "下列哪位是世界著名的音乐家",
        "answer": "贝多芬"
    },
    {
        "question": "下列哪个人是中国著名文学家",
        "answer": "鲁迅"
    },
    {
        "question": "下列哪位是世界著名的科学家",
        "answer": "哥白尼"
    },
    {
        "question": "哪种鸟属于候鸟？",
        "answer": "大雁"
    },
    {
        "question": "哪种动物属于爬行类？",
        "answer": "蜥蜴"
    },
    {
        "question": "哪条是中国产的毒蛇？",
        "answer": "眼睛王蛇"
    },
    {
        "question": "哪种昆虫属于害虫？",
        "answer": "苍蝇"
    },
    {
        "question": "哪种动物冬眠？",
        "answer": "熊"
    },
    {
        "question": "哪种动物有袋？",
        "answer": "袋鼠"
    },
    {
        "question": "生活在热带的植物？",
        "answer": "棕榈树"
    },
    {
        "question": "生活在沙漠里的生物？",
        "answer": "骆驼"
    },
    {
        "question": "哪种动物生活在澳大利亚？",
        "answer": "袋鼠"
    },
    {
        "question": "哪只动物是老鼠的天敌？",
        "answer": "猫头鹰"
    },
    {
        "question": "哪种动物生活在北极？",
        "answer": "北极熊"
    },
    {
        "question": "哪位是梁山好汉？",
        "answer": "武松"
    },
    {
        "question": "哪位是杨家将中的人物？",
        "answer": "杨宗宝"
    },
    {
        "question": "哪部小说是老舍的名著？",
        "answer": "茶馆"
    },
    {
        "question": "哪个节日是中国传统节日？",
        "answer": "春节"
    },
    {
        "question": "哪个国家处于亚洲?",
        "answer": "中国"
    },
    {
        "question": "哪个国家处于欧洲?",
        "answer": "荷兰"
    },
    {
        "question": "哪个国家处于非洲?",
        "answer": "南非"
    },
    {
        "question": "哪个国家处于美洲?",
        "answer": "巴西"
    },
    {
        "question": "哪个国家处于大洋洲?",
        "answer": "澳大利亚"
    },
    {
        "question": "通用公司主要制造生产哪个产品？",
        "answer": "柴油机车"
    },
    {
        "question": "人民币的面值有哪些？",
        "answer": "1元"
    },
    {
        "question": "哪个是世界五大信用卡之一？",
        "answer": "VISA"
    },
    {
        "question": "哪个是中国五大经济特区之一？",
        "answer": "海南"
    },
    {
        "question": "哪个是会计的五大分类之一？",
        "answer": "资产"
    },
    {
        "question": "哪个是世界五大经济强国之一？",
        "answer": "美国"
    },
    {
        "question": "哪种是酒的经营分类之一？",
        "answer": "白酒"
    },
    {
        "question": "哪个是国家？",
        "answer": "韩国"
    },
    {
        "question": "哪个是北京古建筑？",
        "answer": "故宫"
    },
    {
        "question": "哪个是世界十大沙漠之一？",
        "answer": "撒哈拉沙漠"
    },
    {
        "question": "哪个是天干的名称之一？",
        "answer": "甲"
    },
    {
        "question": "哪个高原位于亚洲？",
        "answer": "青藏高原"
    },
    {
        "question": "哪个省是中国自治区之一？",
        "answer": "广西"
    },
    {
        "question": "哪个是古代表敬称的词语之一？",
        "answer": "王"
    },
    {
        "question": "哪个是中国主要商品粮基地之一？",
        "answer": "松嫩平原"
    },
    {
        "question": "哪个是北京的景点之一？",
        "answer": "天坛"
    },
    {
        "question": "哪个是电脑硬件之一？",
        "answer": "键盘"
    },
    {
        "question": "哪个是五形拳之一？",
        "answer": "龙"
    },
    {
        "question": "哪个是手指称呼？",
        "answer": "大拇指"
    },
    {
        "question": "哪个是五大门派之一？",
        "answer": "少林"
    },
    {
        "question": "哪个是十大元帅之一？",
        "answer": "陈毅"
    },
    {
        "question": "哪个是爵位之一？",
        "answer": "公"
    },
    {
        "question": "哪个是彩虹的颜色之一？",
        "answer": "红"
    },
    {
        "question": "哪个是五十六少数民族之一？",
        "answer": "满族"
    },
    {
        "question": "哪个是北京的报刊之一？",
        "answer": "北京晚报"
    },
    {
        "question": "哪个是中国七大方言之一？",
        "answer": "北方话"
    },
    {
        "question": "哪个是中国八大菜系之一？",
        "answer": "川"
    },
    {
        "question": "哪个是竹林七贤之一？",
        "answer": "嵇康"
    },
    {
        "question": "哪个是春秋战国诸子百家之一？",
        "answer": "孔子"
    },
    {
        "question": "哪个是五代之一？",
        "answer": "后唐"
    },
    {
        "question": "哪个是十国之一？",
        "answer": "吴"
    },
    {
        "question": "哪个是文人？",
        "answer": "李白"
    },
    {
        "question": "哪个是二战反法西斯同盟国之一？",
        "answer": "英国"
    },
    {
        "question": "哪个是二战轴心国之一？",
        "answer": "德国"
    },
    {
        "question": "哪个是救国会“七君子“之一？",
        "answer": "沈钧儒"
    },
    {
        "question": "哪个是黄花岗72烈士之一？",
        "answer": "庞雄"
    },
    {
        "question": "哪个是八女投江人物之一？",
        "answer": "胡秀兰"
    },
    {
        "question": "哪个是竹溪六逸之一？",
        "answer": "李白"
    },
    {
        "question": "哪个是金陵五老之一？",
        "answer": "华金昆"
    },
    {
        "question": "哪个是二战同盟国之一？",
        "answer": "英国"
    },
    {
        "question": "哪个是六朝古都之一？",
        "answer": "北京"
    },
    {
        "question": "下列哪一个属于可以飞的鸟？",
        "answer": "黄莺"
    },
    {
        "question": "下列哪一个属于食肉恐龙？",
        "answer": "霸王龙"
    },
    {
        "question": "哪种动物站着睡觉?",
        "answer": "马"
    },
    {
        "question": "哪种鱼生活在海里?",
        "answer": "珊瑚鱼"
    },
    {
        "question": "哪种鱼生活在淡水里?",
        "answer": "中华鲟"
    },
    {
        "question": "哪种鸟不会飞?",
        "answer": "鸵鸟"
    },
    {
        "question": "哪种属于棘皮动物?",
        "answer": "海星"
    },
    {
        "question": "哪种属于软体动物?",
        "answer": "牡蛎"
    },
    {
        "question": "哪种属于海鸟？",
        "answer": "海鸥"
    },
    {
        "question": "哪种鸟属于益鸟？",
        "answer": "灰喜鹊"
    },
    {
        "question": "以下哪个是贬义词？",
        "answer": "歇斯底里"
    },
    {
        "question": "下面哪个字不是多音字？",
        "answer": "大"
    },
    {
        "question": "哪个是多音字？",
        "answer": "熬"
    },
    {
        "question": "“戊戌六君子”指的是哪个？",
        "answer": "谭嗣同"
    },
    {
        "question": "哪个不是鲁迅的作品？",
        "answer": "茶馆"
    },
    {
        "question": "哪个不是金庸的小说？",
        "answer": "书剑恩仇录"
    },
    {
        "question": "哪个不是中国的思想家？",
        "answer": "马克思"
    },
    {
        "question": "哪个不是《水浒》中的人物？",
        "answer": "牛小二"
    },
    {
        "question": "下列哪一个属于鞘翅目的昆虫?",
        "answer": "萤火虫"
    },
    {
        "question": "下列哪种属于膜翅目的昆虫?",
        "answer": "蚂蚁"
    },
    {
        "question": "哪一种昆虫是在土壤中生存的?",
        "answer": "蝉的幼虫"
    },
    {
        "question": "下列哪种属于寄生类昆虫?",
        "answer": "跳蚤"
    },
    {
        "question": "下列哪一种昆虫有毒?",
        "answer": "蜜蜂"
    },
    {
        "question": "下列哪一个属于我国的昆虫学家?",
        "answer": "陶家驹"
    },
    {
        "question": "以下哪一种虫子可以变化自己的身体?",
        "answer": "变色龙"
    },
    {
        "question": "在学术研究时常见的搜虫方式是哪一个?",
        "answer": "紫光灯"
    },
    {
        "question": "哪一种植物是昆虫的天敌?",
        "answer": "捕蝇草"
    },
    {
        "question": "哪一种动物是昆虫的天敌?",
        "answer": "山雀"
    },
    {
        "question": "哪一种是有害的昆虫?",
        "answer": "跳蚤"
    },
    {
        "question": "下列哪一个是药用昆虫?",
        "answer": "冬虫夏草"
    },
    {
        "question": "下列哪一个属于同翅目昆虫?",
        "answer": "蝉"
    },
    {
        "question": "下列哪一个属于两翅目昆虫?",
        "answer": "蚊"
    },
    {
        "question": "下列哪一个属于昆虫的各目分类?",
        "answer": "门"
    },
    {
        "question": "下列哪一个属于医学昆虫？",
        "answer": "马陆"
    },
    {
        "question": "下列哪一个属于医学昆虫的天敌？",
        "answer": "赤眼蜂"
    },
    {
        "question": "下列哪一个是空中生活的昆虫？",
        "answer": "蜜蜂"
    },
    {
        "question": "下列属于我国的大写数字的是哪一个？",
        "answer": "贰"
    },
    {
        "question": "下列属于互质数的是哪一组？",
        "answer": "6和35"
    },
    {
        "question": "下列属于纯循环小数的是哪一个？",
        "answer": "0.333……"
    },
    {
        "question": "下列哪一位是数学家？",
        "answer": "钱学森"
    },
    {
        "question": "下列哪一位是中国数学家？",
        "answer": "祖冲之"
    },
    {
        "question": "下列哪一个单位属于压力的单位？",
        "answer": "大气压"
    },
    {
        "question": "下列哪一个单位属于功率的单位？",
        "answer": "马力"
    },
    {
        "question": "下列哪一个单位属于电磁量的单位？",
        "answer": "安培"
    },
    {
        "question": "下列哪一个单位属于能量的单位？",
        "answer": "焦耳"
    },
    {
        "question": "下列哪一个单位属于电感的单位？",
        "answer": "电磁亨利"
    },
    {
        "question": "下列哪一个单位属于市制的长度单位？",
        "answer": "里"
    },
    {
        "question": "下列哪一个单位属于市制的质量单位？",
        "answer": "担"
    },
    {
        "question": "下列哪一个单位属于音响单位？",
        "answer": "分贝"
    },
    {
        "question": "下列哪一个数是20以内的质数？",
        "answer": "2"
    },
    {
        "question": "下列哪一个数是大于10小于50的质数？",
        "answer": "11"
    },
    {
        "question": "下列哪一个数是大于50小于100的质数？",
        "answer": "61"
    },
    {
        "question": "下列哪一个单位属于市制的容量计量单位？",
        "answer": "勺"
    },
    {
        "question": "下列哪个是中国古代著名的数学家？",
        "answer": "祖冲之"
    },
    {
        "question": "下列哪个是中国近现代著名的数学家？",
        "answer": "华罗庚"
    },
    {
        "question": "下列哪个世界近现代著名的数学家？",
        "answer": "伊藤清"
    },
    {
        "question": "下列哪一个是数学家？",
        "answer": "高斯"
    },
    {
        "question": "下列哪一个是质数？",
        "answer": "2"
    },
    {
        "question": "下列哪一个数能被五整除？",
        "answer": "230"
    },
    {
        "question": "下列哪一个数不是实数？",
        "answer": "2的平方根"
    },
    {
        "question": "下列哪一个是立体几何图形？",
        "answer": "圆柱体"
    },
    {
        "question": "下列哪一个角是锐角？",
        "answer": "30度角"
    },
    {
        "question": "下列哪一个角是钝角？",
        "answer": "91度角"
    },
    {
        "question": "下列哪一个是直角三角形？",
        "answer": "有一个角是直角的三角形"
    },
    {
        "question": "下列哪一个数是2的多次乘方数值？",
        "answer": "32"
    },
    {
        "question": "下列哪一个数是2和3的公倍数？",
        "answer": "36"
    },
    {
        "question": "下列哪一个数是有理数？",
        "answer": "35"
    },
    {
        "question": "下列哪一个数是无理数？",
        "answer": "12.561279…"
    },
    {
        "question": "下列哪一个是8大板块之一？",
        "answer": "北美洲板块"
    },
    {
        "question": "下列哪一个是儒家思想的经典著作《五经》中的内容？",
        "answer": "诗"
    },
    {
        "question": "在明代生前没有当过皇帝死后被追封为皇帝建造陵园的是哪位？",
        "answer": "朱元璋的父亲"
    },
    {
        "question": "下列哪一个属于低经纬气候？",
        "answer": "赤道多雨气候"
    },
    {
        "question": "下列哪一个属于中经纬气候？",
        "answer": "副热带干旱与半干旱气候"
    },
    {
        "question": "哪一个是中国的首都?",
        "answer": "北京"
    },
    {
        "question": "哪一个是著明的星体?",
        "answer": "地球"
    },
    {
        "question": "哪个属于九大行星？",
        "answer": "水星"
    },
    {
        "question": "哪个属于旅游资源的价值",
        "answer": "美学价值"
    },
    {
        "question": "下列哪个是河北省的地名?",
        "answer": "承德"
    },
    {
        "question": "下列哪个是内蒙古自治区的地名?",
        "answer": "包头"
    },
    {
        "question": "下列哪个是山西省的地名?",
        "answer": "太原"
    },
    {
        "question": "下列哪个是辽宁省的地名?",
        "answer": "易县"
    },
    {
        "question": "下列哪个是江苏省的地名?",
        "answer": "南京"
    },
    {
        "question": "下列哪个是浙江省的地名?",
        "answer": "杭州"
    },
    {
        "question": "下列哪个是安徽省的地名?",
        "answer": "马鞍山"
    },
    {
        "question": "下列哪个是江西省的地名?",
        "answer": "南昌"
    },
    {
        "question": "下列哪个是福建省的地名?",
        "answer": "开元"
    },
    {
        "question": "下列哪个是山东省的地名?",
        "answer": "济南"
    },
    {
        "question": "下列哪个是广东省的地名?",
        "answer": "南海"
    },
    {
        "question": "下列哪个是广西省的地名?",
        "answer": "桂林"
    },
    {
        "question": "下列哪个是湖北省的地名?",
        "answer": "均县"
    },
    {
        "question": "下列哪个是湖南省的地名?",
        "answer": "桃源"
    },
    {
        "question": "下列哪个是河南省的地名?",
        "answer": "洛阳"
    },
    {
        "question": "下列哪个是四川省的地名?",
        "answer": "成都"
    },
    {
        "question": "下列哪个是云南省的地名?",
        "answer": "昆明"
    },
    {
        "question": "下列哪个是西藏自治区的地名?",
        "answer": "拉萨"
    },
    {
        "question": "下列哪个是陕西省的地名?",
        "answer": "西安"
    },
    {
        "question": "下列哪个是甘肃省的地名?",
        "answer": "兰州"
    },
    {
        "question": "下列哪个是宁夏回族自治区的地名?",
        "answer": "银川"
    },
    {
        "question": "下列哪个是新疆省的地名?",
        "answer": "哈密"
    },
    {
        "question": "下列哪个是台湾的地名?",
        "answer": "台北"
    },
    {
        "question": "下列哪个是北京故宫中的古建筑?",
        "answer": "太和门"
    },
    {
        "question": "下列哪个是北京北海中的古建筑?",
        "answer": "永安寺"
    },
    {
        "question": "下列哪个是北京天坛中的古建筑?",
        "answer": "西天门"
    },
    {
        "question": "下面哪个城市在德国？",
        "answer": "法兰克福"
    },
    {
        "question": "下面哪个城市在日本？",
        "answer": "东京"
    },
    {
        "question": "哪位烈士是抗美援朝战场上牺牲的？",
        "answer": "毛岸英"
    },
    {
        "question": "哪位是爱国文人？",
        "answer": "屈原"
    },
    {
        "question": "哪位是民族英雄？",
        "answer": "文天祥"
    },
    {
        "question": "哪位烈士是解放战争中牺牲的？",
        "answer": "董存瑞"
    },
    {
        "question": "哪位烈士是抗日战争中牺牲的？",
        "answer": "杨靖宇"
    },
    {
        "question": "哪个是国徽的内容？",
        "answer": "齿轮"
    },
    {
        "question": "哪个是国旗上五角星的含义？",
        "answer": "工人"
    },
    {
        "question": "哪位是晚清与侵略者斗争中牺牲的英雄？",
        "answer": "关天培"
    },
    {
        "question": "哪位是戊戌六君子之一？",
        "answer": "谭嗣同"
    },
    {
        "question": "哪个是清政府同侵略者签订的不平等条约？",
        "answer": "南京条约"
    },
    {
        "question": "哪一个昆虫是益虫?",
        "answer": "蜜蜂"
    },
    {
        "question": "哪一个昆虫是害虫?",
        "answer": "棉铃虫"
    },
    {
        "question": "哪一种鸟是益鸟?",
        "answer": "啄木鸟"
    },
    {
        "question": "哪一种是国家一级保护动物?",
        "answer": "扬子鳄?"
    },
    {
        "question": "哪一种是国家二级保护动物?",
        "answer": "猕猴?"
    },
    {
        "question": "哪一种是兽类?",
        "answer": "熊猴"
    },
    {
        "question": "哪一种是两栖爬行动物?",
        "answer": "鳄蜥"
    },
    {
        "question": "哪一种是鸟类?",
        "answer": "彩鹳?"
    },
    {
        "question": "下列哪一部电影讲述的是动物的故事？",
        "answer": "猫狗大战"
    },
    {
        "question": "下列哪一个属于猫科动物？",
        "answer": "猎豹"
    },
    {
        "question": "下列哪一个是已经灭绝的动物？",
        "answer": "渡渡鸟"
    },
    {
        "question": "下列哪一个属于非洲的肉食动物?",
        "answer": "非洲狮"
    },
    {
        "question": "下列哪一个属于非洲草食动物？",
        "answer": "牛羚"
    },
    {
        "question": "下列哪一个属于非洲的动物？",
        "answer": "鸵鸟"
    },
    {
        "question": "下列哪一个属于亚洲动物？",
        "answer": "东北虎"
    },
    {
        "question": "下列哪一个属于珍稀动物？",
        "answer": "大熊猫"
    },
    {
        "question": "下列哪一个属于无脊椎动物？",
        "answer": "水母"
    },
    {
        "question": "下列哪一个属于鱼类？",
        "answer": "金鱼"
    },
    {
        "question": "下列哪一个属于鸟类？",
        "answer": "金丝雀"
    },
    {
        "question": "下列哪一个不属于软体动物？",
        "answer": "蛇"
    },
    {
        "question": "下列哪种狗不属于大型犬？",
        "answer": "爱慕斯成犬"
    },
    {
        "question": "下列哪一种不属于热带鱼？",
        "answer": "半月神仙"
    },
    {
        "question": "下列哪一种不属于灵长类动物？",
        "answer": "长爪沙鼠"
    },
    {
        "question": "下列哪一种属于古北界的动物？",
        "answer": "驼鹿"
    },
    {
        "question": "下列哪一种属于偶蹄类动物？",
        "answer": "猪"
    },
    {
        "question": "下列哪一种不属于爬行动物？",
        "answer": "大鳗螈"
    },
    {
        "question": "下列哪种是腔肠动物",
        "answer": "珊瑚"
    },
    {
        "question": "下列哪一个人物的名字在西游记中是以动物命名的？",
        "answer": "猪八戒"
    },
    {
        "question": "下列哪一个属于国家一级保护的海洋动物？",
        "answer": "红珊瑚"
    },
    {
        "question": "下列哪一个年份所属的生肖是鼠？",
        "answer": "1948"
    },
    {
        "question": "下列哪一个年份所属的生肖是牛？",
        "answer": "1949"
    },
    {
        "question": "下列哪一个年份所属的生肖是虎？",
        "answer": "1950"
    },
    {
        "question": "下列哪一个年份所属的生肖是兔？",
        "answer": "1951"
    },
    {
        "question": "下列哪一个年份所属的生肖是龙？",
        "answer": "1940"
    },
    {
        "question": "下列哪一个年份所属的生肖是蛇？",
        "answer": "1941"
    },
    {
        "question": "下列哪一个年份所属的生肖是马？",
        "answer": "1942"
    },
    {
        "question": "下列哪一个年份所属的生肖是羊？",
        "answer": "1943"
    },
    {
        "question": "下列哪一个年份所属的生肖是猴？",
        "answer": "1944"
    },
    {
        "question": "下列哪一个年份所属的生肖是鸡？",
        "answer": "1945"
    },
    {
        "question": "下列哪一个年份所属的生肖是狗？",
        "answer": "1934"
    },
    {
        "question": "下列哪一个年份所属的生肖是猪？",
        "answer": "1947"
    },
    {
        "question": "哪种蜘蛛有毒?",
        "answer": "夏力曼黑寡妇"
    },
    {
        "question": "哪种动物喜欢群居?",
        "answer": "狼"
    },
    {
        "question": "哪种属于腔肠动物?",
        "answer": "海葵"
    },
    {
        "question": "哪种属于水栖鸟类?",
        "answer": "大雁"
    },
    {
        "question": "哪种属于节肢动物？",
        "answer": "虾"
    },
    {
        "question": "哪种属于珍稀鸟类？",
        "answer": "朱鹮"
    },
    {
        "question": "下列哪一个属于昆虫？",
        "answer": "蝴蝶"
    },
    {
        "question": "哪个昆虫会飞？",
        "answer": "蜻蜓"
    },
    {
        "question": "哪个昆虫不会飞？",
        "answer": "蝗虫"
    },
    {
        "question": "哪个昆虫是害虫?",
        "answer": "苍蝇"
    },
    {
        "question": "哪个昆虫是益虫?",
        "answer": "蜜蜂"
    },
    {
        "question": "属于<<永州八记>>中的是哪种?",
        "answer": "石渠记"
    },
    {
        "question": "属于三十六记的是哪个?",
        "answer": "笑里藏刀"
    },
    {
        "question": "请指出哪一位是非西游记里的人物?",
        "answer": "关羽"
    },
    {
        "question": "请指出哪一位是我国的民族英雄?",
        "answer": "岳飞"
    },
    {
        "question": "请指出哪一个是我国的古代朝代?",
        "answer": "唐朝"
    },
    {
        "question": "请指出我国的城市是哪一个?",
        "answer": "北京"
    },
    {
        "question": "请说出哪一个人物为我国抗战时期的人物?",
        "answer": "黄继光"
    },
    {
        "question": "哪一个城市不是我国的?",
        "answer": "巴黎"
    },
    {
        "question": "出自<<早望海霞边>>的诗句是哪一句?",
        "answer": "四明三千里"
    },
    {
        "question": "出自<<登太白峰>>的诗句是哪一句?",
        "answer": "西上太白峰"
    },
    {
        "question": "下列哪一个属于食肉动物?",
        "answer": "狮子"
    },
    {
        "question": "下列哪一个动物属于素食动物?",
        "answer": "驼"
    },
    {
        "question": "哪一个是三国演义里面的事件?",
        "answer": "赤壁之战"
    },
    {
        "question": "出自<<天台晓望>>的诗句是哪一句?",
        "answer": "天台邻四明"
    },
    {
        "question": "出自<<望庐山瀑布>>的诗句是哪一句?",
        "answer": "飞珠散轻霞"
    },
    {
        "question": "哪一个不是中国的少数民族?",
        "answer": "日尔曼"
    },
    {
        "question": "哪一位人物是卖国贼?",
        "answer": "曹汝霖"
    },
    {
        "question": "哪一部作品不属于中国文坛的第一",
        "answer": "乔家大院"
    },
    {
        "question": "哪一位人物属于中国文坛的第一",
        "answer": "李清照"
    },
    {
        "question": "哪一部是有关抗日战争的人物故事或影片?",
        "answer": "王二小的故事"
    },
    {
        "question": "哪一位是清朝的诗人?",
        "answer": "曹雪芹"
    },
    {
        "question": "出自于<<王安石>>的诗是哪一首?",
        "answer": "书湖阴先生壁"
    },
    {
        "question": "出自于<<孟浩然>>的诗是哪一首?",
        "answer": "秋登兰山寄张五"
    },
    {
        "question": "出自于“杜甫“的诗是哪一首?",
        "answer": "春夜喜雨"
    },
    {
        "question": "出自于“欧阳修“的诗是哪一首?",
        "answer": "蝶恋花"
    },
    {
        "question": "出自于“李白“的诗是哪一首?",
        "answer": "春思"
    },
    {
        "question": "出自于“李商隐“的诗是哪一首?",
        "answer": "无题"
    },
    {
        "question": "哪一部是元曲?",
        "answer": "天净沙秋思"
    },
    {
        "question": "出自于“白居易“的诗是哪一首?",
        "answer": "琵琶行"
    },
    {
        "question": "哪一种是修辞方法?",
        "answer": "比喻"
    },
    {
        "question": "出自于“王唯“的诗是哪一首?",
        "answer": "送别"
    },
    {
        "question": "哪一个地区不是北京的地名?",
        "answer": "滨江道"
    },
    {
        "question": "出自于“王昌龄“的诗是哪一首?",
        "answer": "闺怨"
    },
    {
        "question": "下列动物哪一个属于昆虫?",
        "answer": "蝴蝶"
    },
    {
        "question": "出自于“杜牧“的诗是哪一首?",
        "answer": "江南春"
    },
    {
        "question": "哪一位人物是小说中虚构的人物?",
        "answer": "祥林嫂"
    },
    {
        "question": "出自于“柳宗元“的诗是哪一首?",
        "answer": "江雪"
    },
    {
        "question": "出自<<落日忆山中>>的诗句是哪一句?",
        "answer": "雨後烟景绿"
    },
    {
        "question": "出自<<上元夫人>>的诗句是哪一句?",
        "answer": "上元谁夫人"
    },
    {
        "question": "请指出哪一位是唐朝的诗人?",
        "answer": "李白"
    },
    {
        "question": "请指出哪一位是宋朝的诗人?",
        "answer": "欧阳修"
    },
    {
        "question": "出自<<望黄鹤楼>>的诗句是哪一句?",
        "answer": "东望黄鹤山"
    },
    {
        "question": "哪一位是开国皇帝?",
        "answer": "赢政"
    },
    {
        "question": "哪一个是儒家学派的人物?",
        "answer": "孔子"
    },
    {
        "question": "哪一个是先秦时代的学术流派?",
        "answer": "儒"
    },
    {
        "question": "出自<<望月有怀>>的诗句是哪一句?",
        "answer": "清泉映疏松"
    },
    {
        "question": "请指出哪一首诗句不是出自李白的诗？",
        "answer": "两岸猿声啼不住"
    },
    {
        "question": "哪一位是清朝的皇帝?",
        "answer": "顺治"
    },
    {
        "question": "出自<<忆东山二首>>的诗句是哪一句?",
        "answer": "不向东山久"
    },
    {
        "question": "出自<<登峨嵋山>>的诗句是哪一句?",
        "answer": "蜀国多仙山"
    },
    {
        "question": "请指出哪一位是唐朝的皇帝？",
        "answer": "武则天"
    },
    {
        "question": "出自<<商山四皓>>的诗句是哪一句?",
        "answer": "白发四老人"
    },
    {
        "question": "出自<<岘山怀古>>的诗句是哪一句?",
        "answer": "访古登岘首"
    },
    {
        "question": "下面哪个是上下结构的?",
        "answer": "香"
    },
    {
        "question": "下面哪个是左右结构的?",
        "answer": "到"
    },
    {
        "question": "出自<<游谢氏山亭>>的诗句是哪一句?",
        "answer": "沦老卧江海"
    },
    {
        "question": "出自<<春日游罗敷潭>>的诗句是哪一句?",
        "answer": "行歌入谷口"
    },
    {
        "question": "位于百家姓中前五个姓氏中的是那个?",
        "answer": "赵"
    },
    {
        "question": "哪一位是《三国演义》中的人物?",
        "answer": "孙权"
    },
    {
        "question": "哪一位是《水浒》中的人物?",
        "answer": "阮小二"
    },
    {
        "question": "出自<<游南阳清泠泉>>的诗句是哪一句?",
        "answer": "惜彼落日暮"
    },
    {
        "question": "出自<<登广武古战场怀古>>的诗句是哪一句?",
        "answer": "秦鹿奔野草"
    },
    {
        "question": "出自于<<苏轼>>的诗是哪一首?",
        "answer": "水调歌头"
    },
    {
        "question": "属于句子结构的是哪种?",
        "answer": "主语"
    },
    {
        "question": "出自于<<李清照>>的诗是哪一首?",
        "answer": "如梦令"
    },
    {
        "question": "出自<<金陵望汉江>>的诗句是哪一句?",
        "answer": "汉江回万里"
    },
    {
        "question": "出自<<北风行>>的诗句是哪一句?",
        "answer": "烛龙栖寒门"
    },
    {
        "question": "出自<<挂席江上待月有怀>>的诗句是哪一句?",
        "answer": "待月月未出"
    },
    {
        "question": "出自<<与夏十二登岳阳楼>>的诗句是哪一句?",
        "answer": "楼观岳阳尽"
    },
    {
        "question": "出自<<友人会宿>>的诗句是哪一句?",
        "answer": "涤荡千古愁"
    },
    {
        "question": "出自<<待酒不至>>的诗句是哪一句?",
        "answer": "玉壶系青丝"
    },
    {
        "question": "出自<<独酌>>的诗句是哪一句?",
        "answer": "春草如有意"
    },
    {
        "question": "出自<<对酒>>的诗句是哪一句?",
        "answer": "劝君莫拒杯"
    },
    {
        "question": "出自<<过四皓墓>>的诗句是哪一句?",
        "answer": "我行至商洛"
    },
    {
        "question": "出自<<金陵凤凰台置酒>>的诗句是哪一句?",
        "answer": "置酒延落景"
    },
    {
        "question": "出自<<游水西简郑明府>>的诗句是哪一句?",
        "answer": "天宫水西寺"
    },
    {
        "question": "出自<<邯郸南亭观妓>>的诗句是哪一句?",
        "answer": "歌鼓燕赵儿"
    },
    {
        "question": "出自<<同友人舟行游台越作>>的诗句是哪一句?",
        "answer": "楚臣伤江枫"
    },
    {
        "question": "出自<<秋夜与刘砀山泛宴喜亭池>>的诗句是哪一句?",
        "answer": "明宰试舟楫"
    },
    {
        "question": "出自<<春思>>的诗句是哪一句?",
        "answer": "燕草如碧丝"
    },
    {
        "question": "韵文可分为哪种？",
        "answer": "歌谣"
    },
    {
        "question": "哪个可以词语后加“儿”话音？",
        "answer": "鲜花儿"
    },
    {
        "question": "按发音部位给声母分类，哪个是正确的？",
        "answer": "双唇音"
    },
    {
        "question": "按发音方法分类声母可分为哪种？",
        "answer": "塞音"
    },
    {
        "question": "下列哪个为正确的zhi的发音？",
        "answer": "制"
    },
    {
        "question": "下列哪个为正确的zi的发音？",
        "answer": "自"
    },
    {
        "question": "下列哪个为正确的chi的发音？",
        "answer": "吃"
    },
    {
        "question": "下列哪个为正确的ci的发音？",
        "answer": "次"
    },
    {
        "question": "下列哪个为正确的shi的发音？",
        "answer": "是"
    },
    {
        "question": "下列哪个为正确的si的发音？",
        "answer": "丝"
    },
    {
        "question": "下列哪个为正确的eng的发音？",
        "answer": "曾"
    },
    {
        "question": "下列哪个为正确的en的发音？",
        "answer": "真"
    },
    {
        "question": "下列哪个为正确的ing的发音？",
        "answer": "应"
    },
    {
        "question": "下列哪个为正确的in的发音？",
        "answer": "因"
    },
    {
        "question": "以下哪位是清朝皇帝？",
        "answer": "顺治"
    },
    {
        "question": "下列哪位是明朝皇帝？",
        "answer": "朱元璋"
    },
    {
        "question": "下列哪个国家参加过八国联军，火烧圆明园？",
        "answer": "美"
    },
    {
        "question": "哪座是皇城城门？",
        "answer": "天安门"
    },
    {
        "question": "下列哪个为正确的i的发音？",
        "answer": "继"
    },
    {
        "question": "下列哪个为正确的0的发音？",
        "answer": "脖"
    },
    {
        "question": "下列哪个为正确的ai的发音？",
        "answer": "才"
    },
    {
        "question": "下列哪个为正确的ei的发音？",
        "answer": "被"
    },
    {
        "question": "哪个是轻生词？",
        "answer": "啦"
    },
    {
        "question": "哪个是助词？",
        "answer": "的"
    },
    {
        "question": "下列哪个词语应读成xùe（四声）",
        "answer": "血液"
    },
    {
        "question": "下列哪个词语应读成xiě（三声）",
        "answer": "血脓"
    },
    {
        "question": "哪个属于叠字名词？",
        "answer": "哥哥"
    },
    {
        "question": "哪个属于叠字动词？",
        "answer": "听听"
    },
    {
        "question": "联绵词第二个音节不读轻声的是哪个？",
        "answer": "玲珑"
    },
    {
        "question": "联绵词第二个音节读轻声的是哪个？",
        "answer": "妯娌"
    },
    {
        "question": "哪个字属于品字形结构的？",
        "answer": "品"
    },
    {
        "question": "哪个字属于上下形结构的？",
        "answer": "思"
    },
    {
        "question": "哪个字属于上中下形结构的？",
        "answer": "意"
    },
    {
        "question": "哪个字属于左右形结构的？",
        "answer": "村"
    },
    {
        "question": "哪个字属于左中右形结构的？",
        "answer": "街"
    },
    {
        "question": "哪个字属于全包围形结构的？",
        "answer": "圆"
    },
    {
        "question": "哪个字属于半包围形结构的？",
        "answer": "医"
    },
    {
        "question": "哪个属于偏旁部首是冫的？",
        "answer": "冰"
    },
    {
        "question": "哪个属于偏旁部首是氵的？",
        "answer": "滩"
    },
    {
        "question": "哪个属于偏旁部首是讠的？",
        "answer": "讨"
    },
    {
        "question": "哪个属于偏旁部首是刂的？",
        "answer": "制"
    },
    {
        "question": "哪个属于偏旁部首是冖的？",
        "answer": "军"
    },
    {
        "question": "哪个属于偏旁部首是宀？",
        "answer": "宝"
    },
    {
        "question": "哪个字属于八字旁？",
        "answer": "谷"
    },
    {
        "question": "哪个字属于人字头？",
        "answer": "仓"
    },
    {
        "question": "哪个字属于厂字旁？",
        "answer": "原"
    },
    {
        "question": "哪个字属于力字旁？",
        "answer": "劳"
    },
    {
        "question": "哪个字属于又字旁?",
        "answer": "艰"
    },
    {
        "question": "哪个属于偏旁部首是亻的？",
        "answer": "份"
    },
    {
        "question": "哪个属于偏旁部首是卩的？",
        "answer": "却"
    },
    {
        "question": "哪个属于偏旁部首是阝（在左）的？",
        "answer": "队"
    },
    {
        "question": "哪个属于偏旁部首是勹的？",
        "answer": "句"
    },
    {
        "question": "哪个属于偏旁部首是厶的？",
        "answer": "私"
    },
    {
        "question": "哪个属于偏旁部首是匚的？",
        "answer": "匡"
    },
    {
        "question": "哪个属于偏旁部首是冂的？",
        "answer": "冈"
    },
    {
        "question": "哪个属于偏旁部首是彡的？",
        "answer": "影"
    },
    {
        "question": "哪个属于偏旁部首是忄的？",
        "answer": "悄"
    },
    {
        "question": "哪个属于偏旁部首是广的？",
        "answer": "底"
    },
    {
        "question": "哪个属于偏旁部首是夕的？",
        "answer": "梦"
    },
    {
        "question": "哪个属于偏旁部首是辶的？",
        "answer": "邀"
    },
    {
        "question": "哪个属于偏旁部首是寸的？",
        "answer": "封"
    },
    {
        "question": "哪个属于偏旁部首是扌的？",
        "answer": "打"
    },
    {
        "question": "东巴经书记录了古代纳西族先民的哪个内容？",
        "answer": "语言"
    },
    {
        "question": "中国文字的演变，大体经历了哪个阶段？",
        "answer": "甲骨文"
    },
    {
        "question": "哪个属于是中国书法的字体？",
        "answer": "篆"
    },
    {
        "question": "除汉字外，哪个民族有自己的文字？",
        "answer": "蒙古族"
    },
    {
        "question": "美国于２０００年举行过“世纪之字”评选活动，获得提名的是？",
        "answer": "“自由”"
    },
    {
        "question": "哪个是属于容易读错的汉字？",
        "answer": "弋"
    },
    {
        "question": "哪个是我国古老的姓氏，证明曾经有过以女性为中心的社会？",
        "answer": "姬"
    },
    {
        "question": "哪个属于偏旁部首是衣的？",
        "answer": "袄"
    },
    {
        "question": "哪个属于偏旁部首是女的？",
        "answer": "她"
    },
    {
        "question": "哪个属于偏旁部首是示的？",
        "answer": "社"
    },
    {
        "question": "战国古文字，内容比较丰富的是哪种文字？",
        "answer": "金文"
    },
    {
        "question": "哪个词语的意思，是做为“原来的”“旧有的”的意思？",
        "answer": "故乡"
    },
    {
        "question": "哪个词语的意思，是做为“死亡的，已经不在的”的意思？",
        "answer": "故去"
    },
    {
        "question": "哪个属于偏旁部首是阝（在右）的？",
        "answer": "邓"
    },
    {
        "question": "哪个属于修辞格？",
        "answer": "比喻"
    },
    {
        "question": "哪个属于联合国语言？",
        "answer": "汉语"
    },
    {
        "question": "标题修辞手法，有哪个？",
        "answer": "比喻"
    },
    {
        "question": "哪个字是多音字？",
        "answer": "给"
    },
    {
        "question": "哪个字是象形字？",
        "answer": "山"
    },
    {
        "question": "哪个词是动词？",
        "answer": "跑步"
    },
    {
        "question": "哪个词是名词？",
        "answer": "台灯"
    },
    {
        "question": "哪个词是形容词？",
        "answer": "清澈"
    },
    {
        "question": "哪个词里面有错别字？",
        "answer": "按步就班"
    },
    {
        "question": "哪个是修辞方法？",
        "answer": "比喻"
    },
    {
        "question": "哪个是褒义词？",
        "answer": "美丽"
    },
    {
        "question": "哪个是贬义词？",
        "answer": "愚蠢"
    },
    {
        "question": "哪个是成语？",
        "answer": "知书达礼"
    },
    {
        "question": "哪个成语是三十六计之一？",
        "answer": "借尸还魂"
    },
    {
        "question": "下列哪一个字开头第一笔是横？",
        "answer": "横"
    },
    {
        "question": "下列哪一个字开头第一笔是竖？",
        "answer": "昆"
    },
    {
        "question": "下列哪一个字开头第一笔是撇？",
        "answer": "心"
    },
    {
        "question": "下列哪一个字开头第一笔是捺？",
        "answer": "安"
    },
    {
        "question": "下列哪一个字开头第一笔是折？",
        "answer": "书"
    },
    {
        "question": "下列哪一个字开头第二笔是横？",
        "answer": "王"
    },
    {
        "question": "下列哪一个字开头第二笔是竖？",
        "answer": "横"
    },
    {
        "question": "那一部是鲁迅作品？",
        "answer": "呐喊"
    },
    {
        "question": "那一部是余秋雨作品？",
        "answer": "道士塔"
    },
    {
        "question": "那一部是老舍作品？",
        "answer": "骆驼祥子"
    },
    {
        "question": "那一部是契诃夫作品？",
        "answer": "伊凡诺夫"
    },
    {
        "question": "那一部是高尔基作品？",
        "answer": "童年"
    },
    {
        "question": "那一部是查尔斯·狄更斯作品？",
        "answer": "双城记"
    },
    {
        "question": "那一部是莎士比亚作品？",
        "answer": "皆大欢喜"
    },
    {
        "question": "那一部是张爱玲作品？",
        "answer": "红楼梦魇"
    },
    {
        "question": "那一部是海岩作品？",
        "answer": "平淡生活"
    },
    {
        "question": "那一部是金庸作品？",
        "answer": "连城决"
    },
    {
        "question": "那一部是朱自清作品？",
        "answer": "荷塘月色"
    },
    {
        "question": "那一部是三毛作品？",
        "answer": "送你一匹马"
    },
    {
        "question": "出自<<明月度关山>>的诗句是哪一句?",
        "answer": "明月出天山"
    },
    {
        "question": "出自<<侠客行>>的诗句是哪一句?",
        "answer": "赵客缦胡缨"
    },
    {
        "question": "出自<<过崔八丈水亭>>的诗句是哪一句?",
        "answer": "高阁横秀气"
    },
    {
        "question": "出自<<东鲁门泛舟二首>>的诗句是哪一句?",
        "answer": "日落沙明天倒开"
    },
    {
        "question": "出自<<宿虾湖>>的诗句是哪一句?",
        "answer": "鸡鸣发黄山"
    },
    {
        "question": "出自<<纪南陵题五松山>>的诗句是哪一句?",
        "answer": "圣达有去就"
    },
    {
        "question": "出自<<宿巫山下>>的诗句是哪一句?",
        "answer": "昨夜巫山下"
    },
    {
        "question": "出自<<望岳>>的诗句是哪一句?",
        "answer": "岱宗夫如何"
    },
    {
        "question": "出自<<登衮州城楼>>的诗句是哪一句?",
        "answer": "东郡趋庭日"
    },
    {
        "question": "出自<<房兵曹胡马>>的诗句是哪一句?",
        "answer": "胡马大宛名"
    },
    {
        "question": "出自<<画鹰>>的诗句是哪一句?",
        "answer": "素练风霜起"
    },
    {
        "question": "出自<<游龙门奉先寺>>的诗句是哪一句?",
        "answer": "已从招提游"
    },
    {
        "question": "出自赠李白的诗句是哪一句?",
        "answer": "二年客东都"
    },
    {
        "question": "出自<<夜宴左氏庄>>的诗句是哪一句?",
        "answer": "风林纤月落"
    },
    {
        "question": "出自<<陪李北海宴历下亭>>的诗句是哪一句?",
        "answer": "东藩住皂盖"
    },
    {
        "question": "出自<<与李十二白同寻范十隐居>>的诗句是哪一句?",
        "answer": "李侯有佳句"
    },
    {
        "question": "出自<<冬日有怀李白>>的诗句是哪一句?",
        "answer": "寂寞书斋里"
    },
    {
        "question": "出自<<九日杨奉先会白水崔明府>>的诗句是哪一句?",
        "answer": "今日潘怀县"
    },
    {
        "question": "请指出下列哪一位是我国现代的画家?",
        "answer": "徐悲鸿"
    },
    {
        "question": "请指出下列哪一位是我国现代的作家?",
        "answer": "鲁迅"
    },
    {
        "question": "出自<<白水明府舅宅喜雨，得过字>>的诗句是哪一句?",
        "answer": "吾舅政如此"
    },
    {
        "question": "出自<<官定後戏赠>>的诗句是哪一句?",
        "answer": "不作河西尉"
    },
    {
        "question": "出自去<<矣行>>的诗句是哪一句?",
        "answer": "君不见鞲上鹰"
    },
    {
        "question": "出自<<奉同郭给事汤东灵湫作>>的诗句是哪一句?",
        "answer": "东山气鸿蒙"
    },
    {
        "question": "出自<<奉先刘少府新画山水障歌>>的诗句是哪一句?",
        "answer": "堂上不合生枫树"
    },
    {
        "question": "出自<<自京赴奉先县咏怀五百字>>的诗句是哪一句?",
        "answer": "杜陵有布衣"
    },
    {
        "question": "下面哪个是正确的in的发音?",
        "answer": "音"
    },
    {
        "question": "下面哪个是正确的en的发音?",
        "answer": "人"
    },
    {
        "question": "请指出下列哪一位是鲁迅小说中的人物?",
        "answer": "阿Q"
    },
    {
        "question": "请指出下列哪一位是外国的画家?",
        "answer": "凡.高"
    },
    {
        "question": "出自<<晦日寻崔戢李封>>的诗句是哪一句?",
        "answer": "朝光入瓮牖"
    },
    {
        "question": "出自送<<率府程录还乡>>的诗句是哪一句?",
        "answer": "鄙夫行衰谢"
    },
    {
        "question": "出自<<白水县崔少府十九翁高斋三十韵>>的诗句是哪一句?",
        "answer": "客从南县来"
    },
    {
        "question": "出自<<三川观水涨二十韵>>的诗句是哪一句?",
        "answer": "我经华原来"
    },
    {
        "question": "出自<<避地下>>的诗句是哪一句?",
        "answer": "避地岁时晚"
    },
    {
        "question": "出自<<哀王孙>>的诗句是哪一句?",
        "answer": "长安城头头白乌"
    },
    {
        "question": "出自<<哀江头>>的诗句是哪一句?",
        "answer": "少陵野老吞声哭"
    },
    {
        "question": "出自<<悲陈陶>>的诗句是哪一句?",
        "answer": "孟冬十郡良家子"
    },
    {
        "question": "出自<<悲青阪>>的诗句是哪一句?",
        "answer": "我军青阪在东门"
    },
    {
        "question": "出自<<对雪>>的诗句是哪一句?",
        "answer": "战哭多新鬼"
    },
    {
        "question": "出自<<月夜>>的诗句是哪一句?",
        "answer": "闺中只独看"
    },
    {
        "question": "出自<<薛端薛复筵简薛华醉歌>>的诗句是哪一句?",
        "answer": "文章有神交有道"
    },
    {
        "question": "出自<<元日寄韦氏妹>>的诗句是哪一句?",
        "answer": "近闻韦氏妹"
    },
    {
        "question": "出自<<春望>>的诗句是哪一句?",
        "answer": "国破山河在"
    },
    {
        "question": "出自<<忆幼子>>的诗句是哪一句?",
        "answer": "骥子春犹隔"
    },
    {
        "question": "下列哪一位是我国的哲学家?",
        "answer": "张岱年"
    },
    {
        "question": "下列哪一座是我国南方的城市?",
        "answer": "杭州"
    },
    {
        "question": "下列哪一个是十二属相?",
        "answer": "狗"
    },
    {
        "question": "请指出下列哪一个是已经灭绝的动物?",
        "answer": "蓝马羚"
    },
    {
        "question": "请指出哪一个不属于梵高作品?",
        "answer": "安娜·卡列尼娜"
    },
    {
        "question": "出自<<一百五日夜对月>>的诗句是哪一句?",
        "answer": "无家对寒食"
    },
    {
        "question": "出自<<遣兴>>的诗句是哪一句?",
        "answer": "骥子好男儿"
    },
    {
        "question": "出自<<塞芦子>>下的诗句是哪一句?",
        "answer": "五城何迢迢"
    },
    {
        "question": "请指出哪一个不属于冰心的作品?",
        "answer": "骆驼祥子"
    },
    {
        "question": "请指出哪一个属于冰心的作品?",
        "answer": "闲情"
    },
    {
        "question": "请指出哪一个属于梵高作品?",
        "answer": "两棵丝柏树"
    },
    {
        "question": "出自<<雨过苏端>>的诗句是哪一句?",
        "answer": "鸡鸣风雨交"
    },
    {
        "question": "出自<<喜晴>>的诗句是哪一句?",
        "answer": "皇天久不雨"
    },
    {
        "question": "请指出下更哪一部是鲁迅的作品?",
        "answer": "社戏"
    },
    {
        "question": "请指出下更哪一位是我国建国初期的国家领导人?",
        "answer": "毛泽东"
    },
    {
        "question": "请指出下列哪一位是美国的总统?",
        "answer": "罗斯福"
    },
    {
        "question": "出自<<郑附马池台喜遇郑广文同饮>>的诗句是哪一句?",
        "answer": "不谓生戎马"
    },
    {
        "question": "出自<<述怀>>的诗句是哪一句?",
        "answer": "去年潼关破"
    },
    {
        "question": "请指出下列哪一部是我国现代的著作?",
        "answer": "红旗渠"
    },
    {
        "question": "请指出下列哪一位是我国古代的医学家",
        "answer": "扁鹊"
    },
    {
        "question": "请指出下列哪一位是科学家?",
        "answer": "牛顿"
    },
    {
        "question": "出自得家书的诗句是哪一句?",
        "answer": "去凭游客寄"
    },
    {
        "question": "出自<<樊二十三寺御赴汉中判官>>的诗句是哪一句?",
        "answer": "威弧不能弦"
    },
    {
        "question": "请指出下列哪一位是我国古代的书法家?",
        "answer": "王羲之"
    },
    {
        "question": "请指出下列哪一位是我国清朝的皇帝?",
        "answer": "弘历"
    },
    {
        "question": "请指出下列哪一位是我国古代的武将?",
        "answer": "关羽"
    },
    {
        "question": "出自<<送长孙九侍御赴武威判官>>的诗句是哪一句?",
        "answer": "骢马新凿蹄"
    },
    {
        "question": "出自<<送从弟亚赴河西判官>>的诗句是哪一句?",
        "answer": "南风作秋声"
    },
    {
        "question": "下面哪个是主谓短语?",
        "answer": "我爱你"
    },
    {
        "question": "下面哪个是动宾短语?",
        "answer": "打人"
    },
    {
        "question": "下面哪个是巴金的小说?",
        "answer": "家"
    },
    {
        "question": "出自<<送韦十六评事充同谷郡防御判官>>的诗句是哪一句?",
        "answer": "昔没贼中时"
    },
    {
        "question": "出自<<送杨六判官使西蕃>>的诗句是哪一句?",
        "answer": "送远秋风落"
    },
    {
        "question": "出自<<送灵州李判官>>的诗句是哪一句?",
        "answer": "羯胡腥四海"
    },
    {
        "question": "下面哪一首诗的题目是李白的?",
        "answer": "望庐山瀑布"
    },
    {
        "question": "下面哪一首诗的题目是杜甫的?",
        "answer": "望岳"
    },
    {
        "question": "哪一个词是贬义词?",
        "answer": "出尔反尔"
    },
    {
        "question": "哪一个词是褒义词?",
        "answer": "和蔼可亲"
    },
    {
        "question": "出自<<奉赠严八阁老>>的诗句是哪一句?",
        "answer": "扈圣登黄阁"
    },
    {
        "question": "出自<<月>>的诗句是哪一句?",
        "answer": "天上秋期近"
    },
    {
        "question": "哪一个属于<<四书>><<五经>>?",
        "answer": "尚书"
    },
    {
        "question": "哪一部小说是鲁迅写的?",
        "answer": "孔乙己"
    },
    {
        "question": "哪一个是我国古代农民起义的领袖?",
        "answer": "陈胜"
    },
    {
        "question": "出自<<村夜>>的诗句是哪一句?",
        "answer": "风色萧萧暮"
    },
    {
        "question": "出自<<晚行口号>>的诗句是哪一句?",
        "answer": "三川不可到"
    },
    {
        "question": "出自<<独酌成诗>>的诗句是哪一句?",
        "answer": "灯花何太喜"
    },
    {
        "question": "出自<<建都十二韵>>的诗句是哪一句?",
        "answer": "苍生未苏息"
    },
    {
        "question": "下列哪一个是中国近代史的人物?",
        "answer": "秋瑾"
    },
    {
        "question": "请指出下列哪一个是清朝的年号?",
        "answer": "顺治"
    },
    {
        "question": "下列哪一位是法国的文学家?",
        "answer": "雨果"
    },
    {
        "question": "下列哪一位是意大利文世复兴时期的人物?",
        "answer": "但西"
    },
    {
        "question": "出自<<寄杨五桂州谭>>的诗句是哪一句?",
        "answer": "五岭皆炎热"
    },
    {
        "question": "出自<<和裴迪登蜀州东亭送客逢早梅相忆见寄>>的诗句是哪一句?",
        "answer": "东阁官梅动诗兴"
    },
    {
        "question": "出自<<寄赠王十将军承俊>>的诗句是哪一句?",
        "answer": "将军胆气雄"
    },
    {
        "question": "出自<<奉酬李都督表丈早春作>>的诗句是哪一句?",
        "answer": "力疾坐清晓"
    },
    {
        "question": "出自<<西郊>>的诗句是哪一句?",
        "answer": "时出碧鸡坊"
    },
    {
        "question": "出自<<客至>>的诗句是哪一句?",
        "answer": "舍南舍北皆春水"
    },
    {
        "question": "出自<<春夜喜雨>>的诗句是哪一句?",
        "answer": "好雨知时节"
    },
    {
        "question": "出自<<江上值水如海势聊短述>>的诗句是哪一句?",
        "answer": "为人性僻耽佳句"
    },
    {
        "question": "出自<<题新津北桥楼得郊字>>的诗句是哪一句?",
        "answer": "望极春城上"
    },
    {
        "question": "出自<<暮登四安寺钟楼寄裴十迪>>的诗句是哪一句?",
        "answer": "僧来不语自鸣钟"
    },
    {
        "question": "出自<<游修觉寺>>的诗句是哪一句?",
        "answer": "野寺江天豁"
    },
    {
        "question": "出自<<陆游>>的诗句是哪一句?",
        "answer": "寺忆曾游处"
    },
    {
        "question": "出<<春水>>的诗句是哪一句?",
        "answer": "三月桃花浪"
    },
    {
        "question": "出自<<江亭>>的诗句是哪一句?",
        "answer": "坦腹江亭卧"
    },
    {
        "question": "出自<<早起>>的诗句是哪一句?",
        "answer": "春来常早起"
    },
    {
        "question": "出自<<可惜>>的诗句是哪一句?",
        "answer": "花飞有底急"
    },
    {
        "question": "出自<<落日>>的诗句是哪一句?",
        "answer": "落日在帘钩"
    },
    {
        "question": "出自<<独酌>>的诗句是哪一句?",
        "answer": "开樽独酌迟"
    },
    {
        "question": "出自<<徐步>>的诗句是哪一句?",
        "answer": "整履步青芜"
    },
    {
        "question": "出自<<寒食>>的诗句是哪一句?",
        "answer": "寒食江村路"
    },
    {
        "question": "出自<<石镜>>的诗句是哪一句?",
        "answer": "蜀王将此镜"
    },
    {
        "question": "出自<<琴台>>的诗句是哪一句?",
        "answer": "茂陵多病後"
    },
    {
        "question": "出自<<朝雨>>的诗句是哪一句?",
        "answer": "凉气晓萧萧"
    },
    {
        "question": "出自<<晚晴>>的诗句是哪一句?",
        "answer": "村晚惊风度"
    },
    {
        "question": "出自<<高楠>>的诗句是哪一句?",
        "answer": "楠树色冥冥"
    },
    {
        "question": "出自<<恶树>>的诗句是哪一句?",
        "answer": "独绕虚斋里"
    },
    {
        "question": "出自<<进艇>>的诗句是哪一句?",
        "answer": "南京久客耕南亩"
    },
    {
        "question": "出自<<一室>>的诗句是哪一句?",
        "answer": "一室他乡远"
    },
    {
        "question": "出自<<闻斛斯六官未归>>的诗句是哪一句?",
        "answer": "故人南郡去"
    },
    {
        "question": "出自<<赴青城县出成都寄陶王二少>>的诗句是哪一句?",
        "answer": "贫嗟出入劳"
    },
    {
        "question": "出自<<野望因过常少仙>>的诗句是哪一句?",
        "answer": "野桥齐渡马"
    },
    {
        "question": "出自<<寄杜位>>的诗句是哪一句?",
        "answer": "近闻宽法离新州"
    },
    {
        "question": "出自<<送韩十四江东省觐>>的诗句是哪一句?",
        "answer": "兵戈不见老莱衣"
    },
    {
        "question": "出自<<丈人山>>的诗句是哪一句?",
        "answer": "自为青城客"
    },
    {
        "question": "出自<<送裴五赴东川>>的诗句是哪一句?",
        "answer": "故人亦流落"
    },
    {
        "question": "出自<<赠虞十五司马>>的诗句是哪一句?",
        "answer": "远师虞秘监"
    },
    {
        "question": "出自<<楠树为风雨所拔叹>>的诗句是哪一句?",
        "answer": "倚江楠树草堂前"
    },
    {
        "question": "出自<<茅屋为秋风所破歌>>的诗句是哪一句?",
        "answer": "八月秋高风怒号"
    },
    {
        "question": "出自<<逢唐兴刘主簿弟>>的诗句是哪一句?",
        "answer": "分手开元末"
    },
    {
        "question": "出自<<敬简王明府>>的诗句是哪一句?",
        "answer": "叶县郎官宰"
    },
    {
        "question": "出自<<重简王明府>>的诗句是哪一句?",
        "answer": "甲子西南异"
    },
    {
        "question": "出自<<百忧集行>>的诗句是哪一句?",
        "answer": "忆年十五心尚孩"
    },
    {
        "question": "出自<<徐卿二子歌>>的诗句是哪一句?",
        "answer": "君不见徐卿二子生绝奇"
    },
    {
        "question": "出自<<戏作花卿歌>>的诗句是哪一句?",
        "answer": "成都猛将有花卿"
    },
    {
        "question": "出自<<病柏>>的诗句是哪一句?",
        "answer": "有柏生崇冈"
    },
    {
        "question": "下面哪个是正确的un的发音?",
        "answer": "准"
    },
    {
        "question": "下面哪个是成语?",
        "answer": "拨云见日"
    },
    {
        "question": "请指出下列哪一位是新中国时期的十大元帅?",
        "answer": "彭德怀"
    },
    {
        "question": "请指出下列哪一位是我国古代的战役?",
        "answer": "赤壁之战"
    },
    {
        "question": "请指出下列哪一位是我国古代的画家?",
        "answer": "吴道子"
    },
    {
        "question": "请指出下列哪一位是我国古代的诗人?",
        "answer": "李白"
    },
    {
        "question": "请指出下列哪一位是我国古代的文臣?",
        "answer": "诸葛亮"
    },
    {
        "question": "请指出下更哪一座是日本的城市?",
        "answer": "大阪"
    },
    {
        "question": "请指出下列哪一座是美国的城市?",
        "answer": "纽约"
    },
    {
        "question": "请指出下更哪一位是第二次世界大战中的人物?",
        "answer": "巴顿"
    },
    {
        "question": "请指出下列哪一部是巴金的作品?",
        "answer": "家"
    },
    {
        "question": "请指出下列哪一部是老舍的作品?",
        "answer": "骆驼祥子"
    },
    {
        "question": "请指出下列哪一位是我国古代的著作?",
        "answer": "西游记"
    },
    {
        "question": "请指出下列哪一位是文学家?",
        "answer": "朱自清"
    },
    {
        "question": "请指出下列哪一位是我国宋朝的文学家?",
        "answer": "苏轼"
    },
    {
        "question": "请指出下列哪一位是我国汉朝的历史人物?",
        "answer": "刘邦"
    },
    {
        "question": "请指出下列哪一位是我国三国时期的历史人物?",
        "answer": "刘备"
    },
    {
        "question": "请指出下列哪一位是我国解放战争时期的共产党将领?",
        "answer": "陈毅"
    },
    {
        "question": "请指出下列哪一位是我国民国时期的军阀?",
        "answer": "吴佩孚"
    },
    {
        "question": "请指出下列哪一个是红军长征时期所经过的地方?",
        "answer": "江西"
    },
    {
        "question": "请指出下列哪一位是<<红岩>>小说中的人物?",
        "answer": "江姐"
    },
    {
        "question": "请指出下列哪一个是侵略我国的<<八国联军<<的国家?",
        "answer": "美国"
    },
    {
        "question": "请指出下列哪一位是我国唐朝时期的历史人物?",
        "answer": "李世民"
    },
    {
        "question": "请指出下列哪一个是我国古代朝代的首都?",
        "answer": "南京"
    },
    {
        "question": "请指出下列哪一个是我国春秋时期的霸主?",
        "answer": "楚"
    },
    {
        "question": "请指出下列中哪一位是我国的数学家?",
        "answer": "华罗庚"
    },
    {
        "question": "请指出下列哪一个动物是家禽类?",
        "answer": "鸡"
    },
    {
        "question": "请指出下列哪一种动物是食草动物?",
        "answer": "牛"
    },
    {
        "question": "请指出下列哪一位是太平天国时期的将领?",
        "answer": "洪秀全"
    },
    {
        "question": "请指出下列哪一句不是成语?",
        "answer": "遇事不慌"
    },
    {
        "question": "下列哪一部是莎士比亚的作品?",
        "answer": "哈姆莱特"
    },
    {
        "question": "下列哪一位是唐宋八大家?",
        "answer": "韩愈"
    },
    {
        "question": "下列哪一位是俄国的文学家?",
        "answer": "契诃夫"
    },
    {
        "question": "下列哪一位是春秋战国时期的思想家?",
        "answer": "老子"
    },
    {
        "question": "下列哪一位是神话中的人物?",
        "answer": "孙悟空"
    },
    {
        "question": "下列哪一位是清朝戊戌变法的六君子?",
        "answer": "谭嗣同"
    },
    {
        "question": "属于《红楼梦》中金陵十二叉的是哪位？",
        "answer": "林黛玉"
    },
    {
        "question": "属于《西游记》中去取经人是哪一位？",
        "answer": "孙悟空"
    },
    {
        "question": "属于哺乳动物的是哪个？",
        "answer": "蓝鲸"
    },
    {
        "question": "属于软骨鱼类的是哪个？",
        "answer": "鲨鱼"
    },
    {
        "question": "属于中国人民的节日的是哪个？",
        "answer": "腊八"
    },
    {
        "question": "属于世界人民的节日的是哪个？",
        "answer": "世界节俭日"
    },
    {
        "question": "属于亚洲的国家是哪个？",
        "answer": "马来西亚"
    },
    {
        "question": "属于欧洲的国家是哪个？",
        "answer": "芬兰"
    },
    {
        "question": "属于非洲的国家是哪个？",
        "answer": "坦桑尼亚"
    },
    {
        "question": "属于大洋洲的国家是哪个？",
        "answer": "汤加"
    },
    {
        "question": "下列哪一个是属于我国公元前的人物?",
        "answer": "刘邦"
    },
    {
        "question": "下列哪一位是我国古代的军事家?",
        "answer": "孙武"
    },
    {
        "question": "请指出下列哪一个是列夫·尼古拉耶维奇·托尔斯泰的作品?",
        "answer": "安娜·卡列尼娜"
    },
    {
        "question": "请指出下列哪一个是不是雨果的作品?",
        "answer": "安娜·卡列尼娜"
    },
    {
        "question": "请挑出组成中国国旗的一部分？",
        "answer": "红色旗面"
    },
    {
        "question": "属于北美洲的国家是哪个？",
        "answer": "马提尼克"
    },
    {
        "question": "属于南美洲的国家是哪个？",
        "answer": "智利"
    },
    {
        "question": "属于北京的特产是哪一种？",
        "answer": "京西稻"
    },
    {
        "question": "属于中国七大古都的是哪一个？",
        "answer": "西安"
    },
    {
        "question": "请指出金庸作品的是哪一个?",
        "answer": "鹿鼎记"
    },
    {
        "question": "请指出哪一个是古龙的作品?",
        "answer": "风铃中的刀声"
    },
    {
        "question": "请指出哪一个不是梁羽生的作品?",
        "answer": "鹿鼎记"
    },
    {
        "question": "暗喻常用的比喻词，是哪个？",
        "answer": "是"
    },
    {
        "question": "哪个是借代的种类之一？",
        "answer": "用事物特征代本体事物"
    },
    {
        "question": "哪个是省略号的用法？",
        "answer": "表示引文的省略"
    },
    {
        "question": "以下哪个可以用书名号？",
        "answer": "报刊名"
    },
    {
        "question": "以下哪个体例属于史书里的？",
        "answer": "编年体"
    },
    {
        "question": "下列哪个史书属于古代著名史书作？",
        "answer": "《春秋》"
    },
    {
        "question": "哪个属于《国语》史书里的？",
        "answer": "《周语》"
    },
    {
        "question": "哪个属于四言诗体裁？",
        "answer": "《八伯之歌》"
    },
    {
        "question": "哪个属于楚歌体裁？",
        "answer": "《汉广》"
    },
    {
        "question": "哪个属于诸子分类中的？",
        "answer": "儒"
    },
    {
        "question": "哪个说法是正确的？",
        "answer": "解释事物的状态"
    },
    {
        "question": "哪个属于专用书信？",
        "answer": "感谢信"
    },
    {
        "question": "哪个属于公文类？",
        "answer": "通知"
    },
    {
        "question": "哪个属于宣传类？",
        "answer": "广告稿"
    },
    {
        "question": "哪个属于礼仪类的？",
        "answer": "请柬"
    },
    {
        "question": "哪个属于契据类的？",
        "answer": "收条"
    },
    {
        "question": "下列哪个不属于四大文学体裁的？",
        "answer": "童话"
    },
    {
        "question": "下列哪个是针对人物外貌的描写？",
        "answer": "服装"
    },
    {
        "question": "哪个属于叙事最基本的“要素”？",
        "answer": "时间"
    },
    {
        "question": "哪个属于写景物作文的基本方面？",
        "answer": "景物的形状"
    },
    {
        "question": "哪种方法可以提高作文水平？",
        "answer": "细观察"
    },
    {
        "question": "写人的文章，应注意下列哪个方面？",
        "answer": "年龄"
    },
    {
        "question": "下列哪句出自于《游子吟》？",
        "answer": "慈母手中线"
    },
    {
        "question": "下列哪句出自于《木兰辞》？",
        "answer": "爷娘闻女来"
    },
    {
        "question": "下列哪句出自于《春望》？",
        "answer": "国破山河在"
    },
    {
        "question": "下列哪句出自于《蜀道难》？",
        "answer": "使人听此凋朱颜"
    },
    {
        "question": "不属血液检查的项目：",
        "answer": "血液粘稠"
    },
    {
        "question": "世界淡水资源的65％集中在10个国家,我国：",
        "answer": "第4"
    },
    {
        "question": "中国人民银行于2002年11月18日起在全国发行的第五套人民币5角硬币色泽为金黄色，其金属材质：",
        "answer": "钢芯镀铜合金"
    },
    {
        "question": "国内大城市电话区号搭配正确地是:",
        "answer": "北京 ~ 010"
    },
    {
        "question": "传说龙生九子个个不同，根据它们不同的性质特征，所用之处也各有不同，其中的“飸餮”经常被应用在广告等媒体传播的颁奖会名称上，你知道它经常被用于装饰在哪里吗？",
        "answer": "鼎的盖子上"
    },
    {
        "question": "国际名为“维纳斯”的九大行星之一是",
        "answer": "金星"
    },
    {
        "question": "美国心理学家马斯洛把人的需要分为几个层次",
        "answer": "5个"
    },
    {
        "question": "在新年钟声敲响之际，以每小时1700公里的速度向西飞行，绕地球一周，能迎接多少个新年：",
        "answer": "24个"
    },
    {
        "question": "所谓红木家具主要是指用紫檀木、酸枝木、乌木，瘿木、花梨木、鸡翅木制成的家具，除此之外的木材制作家具都不能称为红木家具，其中_________是红木中的极品。",
        "answer": "紫檀木"
    },
    {
        "question": "西域三绝独特风光.“西域三绝”，是在中国乃至全世界都有名的独特风光。它们就是：吐鲁番的热、巴里坤的凉和安西的：",
        "answer": "风"
    },
    {
        "question": "人体最长的器官是什么？",
        "answer": "小肠"
    },
    {
        "question": "人体最重要的器官是什么？",
        "answer": "肝"
    },
    {
        "question": "人体最小的肌肉是什么？",
        "answer": "镫骨肌"
    },
    {
        "question": "人体最大的细胞是什么？",
        "answer": "卵细胞"
    },
    {
        "question": "以下哪种音乐类型不是来源于美洲？",
        "answer": "古典音乐"
    },
    {
        "question": "医疗体育是一种医疗性的体育锻炼，它是预防和治疗疾病的一种有效方法。请问，世界上最早应用医疗体育的国家是哪个国家？",
        "answer": "中国"
    },
    {
        "question": "第一艘飞往月球的载人“阿波罗11号”飞船，是在哪一年发射升空的？",
        "answer": "1969年7月"
    },
    {
        "question": "“三月街”是我国哪个民族的传统节日？",
        "answer": "白族"
    },
    {
        "question": "被人誉为活维生素丸的是：",
        "answer": "红枣"
    },
    {
        "question": "以下哪些作品是宫崎骏的作品？",
        "answer": "千与千寻的神隐"
    },
    {
        "question": "<<中华人民共和国户口登记条例>>是哪一年颁布实施的？",
        "answer": "1978年"
    },
    {
        "question": "那五位作曲家的《安魂曲》最著名，俗称五大安魂曲？",
        "answer": "莫扎特、凯鲁比尼、柏辽兹、威尔第、福莱"
    },
    {
        "question": "“一窍通”请填写下一句：",
        "answer": "百窍通"
    },
    {
        "question": "东帝汶的首都：",
        "answer": "帝力"
    },
    {
        "question": "下列哪组人物不是父子关系",
        "answer": "汉文帝、汉武帝"
    },
    {
        "question": "藏传佛教有哪几大分支：",
        "answer": "白教、红教、黄教"
    },
    {
        "question": "夺席谈经与谁有关：",
        "answer": "刘秀"
    },
    {
        "question": "我国提供的邮政编码查询特服电话号码是？",
        "answer": "184"
    },
    {
        "question": "1998年中国科学家加入到《人类基因组》计划中，并完成了其中的百分之几？",
        "answer": "1%"
    },
    {
        "question": "NBA历史上加时赛最长的有几场？",
        "answer": "六场"
    },
    {
        "question": "NBA历史上最高的球员是谁？",
        "answer": "曼纽特·博尔"
    },
    {
        "question": "NBA单场比赛得分最高的是哪个球队？",
        "answer": "活塞"
    },
    {
        "question": "单场比赛抢到篮板球最多的球员是谁？",
        "answer": "杰里·卢卡斯"
    },
    {
        "question": "NBA平均得分最高的球员是谁？",
        "answer": "迈克尔.乔丹"
    },
    {
        "question": "国际奥委会第一任主席是谁？",
        "answer": "维凯拉斯"
    },
    {
        "question": "下列哪位没有担任过国际奥委会主席？",
        "answer": "伊菲图斯"
    },
    {
        "question": "中国运动员谁单届奥运会获得的金牌最多？",
        "answer": "李宁"
    },
    {
        "question": "第一次参加奥运会的旧中国运动员是谁？",
        "answer": "刘长春"
    },
    {
        "question": "以杰出的运动才能和辉煌成就粉碎了纳粹分子的优等种族美梦的是？",
        "answer": "欧文斯"
    },
    {
        "question": "连续获得三届奥运会冠军的中国运动员是哪一位？",
        "answer": "邓亚萍"
    },
    {
        "question": "国际奥委会的第一位中国委员是谁？",
        "answer": "王正廷"
    },
    {
        "question": "现代篮球运动是哪一年由（美国）传入中国的?",
        "answer": "1895年"
    },
    {
        "question": "1994年世界杯决赛巴乔射失点球，请问巴西队谁也同样射失点球？",
        "answer": "桑托斯"
    },
    {
        "question": "谁是世界杯年龄最大的参赛球员？",
        "answer": "罗杰·米拉"
    },
    {
        "question": "世界杯上被犯规次数最多选手是谁？",
        "answer": "马拉多纳"
    },
    {
        "question": "世界杯比赛结果最悬殊的比分是多少？",
        "answer": "10:01"
    },
    {
        "question": "AC米兰是在哪一年首夺联赛冠军?",
        "answer": "1901年"
    },
    {
        "question": "谁创办了环法自行车赛?",
        "answer": "亨利·德斯格朗吉"
    },
    {
        "question": "中国至今为止拿了多少个世乒赛冠军?",
        "answer": "109.5个"
    },
    {
        "question": "下列哪项不是儒家“五常”？",
        "answer": "孝"
    },
    {
        "question": "元朝的元曲是继唐诗、宋词又一文学表现形式，下列哪位不属于元剧五大家？",
        "answer": "刘因"
    },
    {
        "question": "南社是清朝末年受同盟会影响而成立的著名进步文学团体，下列哪位是南社的代表人物？",
        "answer": "柳亚子"
    },
    {
        "question": "对下列文学作品集描述不正确的是？",
        "answer": "《聊斋志异》是我国第一部优秀的白话短篇小说集"
    },
    {
        "question": "下列哪句不是出自颜真卿的《赠裴将军》？",
        "answer": "胡宁事渔钓"
    },
    {
        "question": "久为簪组累，幸此南夷谪。这句诗是出自哪个诗人的哪部作品？",
        "answer": "柳宗元《溪居》"
    },
    {
        "question": "下列哪首诗不是七言绝句？",
        "answer": "李益《江南曲》"
    },
    {
        "question": "“寒雨连江夜入吴，平明送客楚山孤。”出自哪首诗？",
        "answer": "王昌龄《芙蓉楼送辛渐》"
    },
    {
        "question": "“北斗七星高，哥舒夜带刀。”出自哪首诗？",
        "answer": "西鄙人《哥舒歌》"
    },
    {
        "question": "“星临万户动，月傍九霄多。”出自哪首诗？",
        "answer": "杜甫《春宿左省》"
    },
    {
        "question": "“遥看一处攒云树，近入千家散花竹。”出自哪首诗？",
        "answer": "王维《桃源行》"
    },
    {
        "question": "杜甫下列哪部作品属于七言乐府？",
        "answer": "丽人行"
    },
    {
        "question": "“蜀僧抱绿绮，西下峨眉峰。”出自哪首诗？",
        "answer": "李白《听蜀僧浚弹琴》"
    },
    {
        "question": "“而往来者，乃作歌以长之。”出自哪首诗？",
        "answer": "元结《石鱼湖上醉歌并序》"
    },
    {
        "question": "下列哪部不是虞世南的作品？",
        "answer": "晚年叙志示翟处士"
    },
    {
        "question": "下列哪部不是韦应物的作品？",
        "answer": "对酒醉题屈突明府厅"
    },
    {
        "question": "下面哪部作品是黄甫冉的？",
        "answer": "巫山峡"
    },
    {
        "question": "下列哪句不是出自李白的《春思》？",
        "answer": "落叶满空山"
    },
    {
        "question": "下列哪句不是出自孟浩然《宿业师山房待丁大不至》？",
        "answer": "真源了无取"
    },
    {
        "question": "下列哪句不是出自李颀《送陈章甫》？",
        "answer": "十四为君妇"
    },
    {
        "question": "下列哪句不是出自柳宗元《渔翁》？",
        "answer": "或骑麒麟翳凤凰"
    },
    {
        "question": "下列哪句不是出自岑参《寄左省杜拾遗》？",
        "answer": "梅柳渡江春"
    },
    {
        "question": "下列哪句不是出祖咏《望蓟门》？",
        "answer": "武帝祠前云欲散"
    },
    {
        "question": "下列哪句不是出杜甫《野望》？",
        "answer": "舍南舍北皆春水"
    },
    {
        "question": "下列哪句不是出杜甫《阁夜》？",
        "answer": "永夜角声悲自语"
    },
    {
        "question": "下列哪句不是出刘禹锡《西塞山怀古》？",
        "answer": "三年谪宦此栖迟"
    },
    {
        "question": "下列哪句不是出李商隐《锦瑟》？",
        "answer": "闲坐悲君亦自悲"
    },
    {
        "question": "下列哪句不是出李商隐《春雨》？",
        "answer": "蜡炬成灰泪始干"
    },
    {
        "question": "下列哪句不是出秦韬玉《贫女》？",
        "answer": "卢家少妇郁金香"
    },
    {
        "question": "下列哪句不是出自司空曙《贼平后送人北归》？",
        "answer": "初日郢门山"
    },
    {
        "question": "下列哪句不是出自杜牧《旅宿》？",
        "answer": "知音世所稀"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自王维《杂诗》？",
        "answer": "君自故乡来"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自杜甫《八阵图》？",
        "answer": "功盖三分国"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自刘长卿《送上人》？",
        "answer": "孤云将野鹤"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自元稹《行宫》？",
        "answer": "寥落古行宫"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自李频《渡汉江》？",
        "answer": "近乡情更怯"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自西鄙人《哥舒歌》？",
        "answer": "至今窥牧马"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自王昌龄《春宫曲》？",
        "answer": "帘外春寒赐锦袍"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自李益《夜上受降城闻笛》？",
        "answer": "受降城外月如霜"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自杜牧《秋夕》？",
        "answer": "天阶夜色凉如水"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自李商隐《瑶池》？",
        "answer": "八骏日行三万里"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自李世民《饮马长城窟行》？",
        "answer": "塞外悲风切"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自李治《过温汤》？",
        "answer": "烟霞断续生"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自李显《石淙》？",
        "answer": "水炫珠光遇泉客"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自李隆基《过晋阳宫》？",
        "answer": "缅想封唐处"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自李亨《赐梨李泌与诸王联句》？",
        "answer": "夜抱九仙骨"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自李昪《咏灯》？",
        "answer": "主人若也勤挑拨"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自李煜《赐宫人庆奴》？",
        "answer": "多谢长条似相识"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自卢照邻《关山月》？",
        "answer": "虏障抵祁连"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自卢照邻《陇头水》？",
        "answer": "旌悬九月霜"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自卢照邻《折杨柳》？",
        "answer": "风花乱舞衣"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自李百药《少年行》？",
        "answer": "少年飞翠盖"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自李百药《赋得魏都》？",
        "answer": "金凤上层台"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自刘祎之《酬郑沁州》？",
        "answer": "伫兼司隶局"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自赵谦光《答户部员外贺遂涉戏赠》？",
        "answer": "金炉任意熏"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自崔日用《奉和圣制送张说巡边》？",
        "answer": "宣王六月兵"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自张九龄《天津桥东旬宴得歌字韵》？",
        "answer": "林莺醉里歌"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自杨炯《巫峡》？",
        "answer": "莓苔烂锦章"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自杨炯《战城南》？",
        "answer": "悲风愁杀人"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自宋之问《送赵六贞固》？",
        "answer": "尽此盈樽酒"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自宋之问《温泉庄卧病寄杨七炯》？",
        "answer": "朝夜翳云族"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自崔湜《奉和登骊山高顶寓目应制》？",
        "answer": "河塞掌中来"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自崔湜《边愁》？",
        "answer": "边书驿骑归"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自王勃《采莲曲》？",
        "answer": "佳期不可驻"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自杜审言《南海乱石山作》？",
        "answer": "相传称乱石"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自宋璟《送苏尚书赴益州》？",
        "answer": "君行霰雪飞"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自李夔《使至汴州喜逢宋之问》？",
        "answer": "相命且衔杯"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自刘宪《折杨柳》？",
        "answer": "风花思舞巾"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自苏颋《蜀城哭台州乐安少府》？",
        "answer": "梦寐殊悠哉"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自骆宾王《夏日游目聊作》？",
        "answer": "田秋麦气清"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自骆宾王《途中有怀》？",
        "answer": "乌裘十上还"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自骆宾王《秋夜送阎五还润州》？",
        "answer": "惊月绕疏枝"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自刘希夷《将军行》？",
        "answer": "鼓声振原隰"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自陈子昂《观荆玉篇》？",
        "answer": "轻重有殊伦"
    },
    {
        "question": "刘备被曹操打败后，关羽被俘。关羽受到曹操封号为“汉寿亭侯”。“汉寿亭侯”正确的解释为？",
        "answer": "汉寿为地名，亭侯为官名"
    },
    {
        "question": "下列哪项不是历史中记载我们的太祖？",
        "answer": "燧人氏"
    },
    {
        "question": "舜帝姓什么？",
        "answer": "姚"
    },
    {
        "question": "“德为先，重教化”是哪个上古先帝的文化精神之魂？",
        "answer": "舜帝"
    },
    {
        "question": "尧帝陵在现今中国哪个地方？",
        "answer": "山西临汾市"
    },
    {
        "question": "商朝屡次迁都，曾经前后迁过五次，下列哪个地方是商朝的第一个都城？",
        "answer": "亳（今河南商丘市）"
    },
    {
        "question": "黄帝部落的图腾是什么？",
        "answer": "熊"
    },
    {
        "question": "夏朝的都城在哪？",
        "answer": "河南邓州"
    },
    {
        "question": "下列哪个汉朝的帝王属于东汉帝王？",
        "answer": "汉光武帝"
    },
    {
        "question": "魏孝文帝死后，政治日益黑暗，阶级矛盾尖锐化，终于引发了各族人民大起义，下列哪个起义是发生北魏时期的？",
        "answer": "六镇起义"
    },
    {
        "question": "孙悟空原型石磐陀是哪里人？",
        "answer": "甘肃"
    },
    {
        "question": "下列哪位不是北宋时期有名的北宋五子？",
        "answer": "沈括"
    },
    {
        "question": "童子科是科举制下常科科目中的一个小科目，请问童子科出现在哪个朝代？",
        "answer": "唐朝"
    },
    {
        "question": "历史上著名的土地政策井田制是产生在哪个朝代？",
        "answer": "商朝"
    },
    {
        "question": "下列哪项不是三国的武将官职？",
        "answer": "车骑将军"
    },
    {
        "question": "下列关于皇帝们爱好的描述错误的是哪项？",
        "answer": "唐庄宗喜欢蹴鞠"
    },
    {
        "question": "下列哪个不是我国历史上山西省内有名的瓷器窑口？",
        "answer": "南丰窑"
    },
    {
        "question": "下列哪个不是我国历史上河北省内有名的瓷器窑口？",
        "answer": "耀州窑"
    },
    {
        "question": "财神的起源颇为难考，但财神不止一位，而且所祭祀的神明也因时因地而有所不同，有所谓“正财神”、“文财神”和“偏财神”，请问下列哪位才是“正财神”？",
        "answer": "赵公明"
    },
    {
        "question": "欧冶子和干将都是古代的名铸剑师，传说中有一把剑为两大铸剑师联手所铸，请问这把剑叫什么？",
        "answer": "龙渊"
    },
    {
        "question": "古代铸剑天王欧冶子承天命铸了一把剑，剑成后欧冶子也力尽神竭而亡，请问这把剑叫什么？",
        "answer": "纯钧"
    },
    {
        "question": "号称“上帝之鞭”的阿提拉是古代哪个民族的首领？",
        "answer": "匈奴"
    },
    {
        "question": "下列哪位诗人不属于宋代婉约派词人？",
        "answer": "姜夔"
    },
    {
        "question": "格律词派是以谁为代表？",
        "answer": "姜夔"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自王维《鹿柴》？",
        "answer": "复照青苔上"
    },
    {
        "question": "下列哪项中名言名句的出处错误的？",
        "answer": "“黯然销魂者，惟别而已矣”王勃《膝王阁序》"
    },
    {
        "question": "下列哪项关于文学作品的描述是错误的？",
        "answer": "《尔雅》是我国第一部诗集"
    },
    {
        "question": "下列哪个不是中兴四大诗人的代表作？",
        "answer": "《江湖集》"
    },
    {
        "question": "对于下列作品的描述，哪个是错误的？",
        "answer": "《韩非子》纵横家重要著作。反映韩非思想"
    },
    {
        "question": "北宋年间的科举设礼部贡举，所考书目甚多，下列哪部书不属于必考书目？",
        "answer": "《四书》"
    },
    {
        "question": "对下列文学作品集描述不正确的是？",
        "answer": "《离骚》是我国第一首优秀的长篇抒情诗"
    },
    {
        "question": "下列哪项不属于七言律诗？",
        "answer": "《观猎》"
    },
    {
        "question": "五星红旗第一次在奥运村上空高高飘扬是哪一年？",
        "answer": "1952年"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自王之涣《出塞》？",
        "answer": "羌笛何须怨杨柳"
    },
    {
        "question": "下列哪句不是出自刘长卿《送李中丞归汉阳别业》？",
        "answer": "流水十年间"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自骆宾王《秋日送尹大赴京》？",
        "answer": "落月抱寒光"
    },
    {
        "question": "下列哪句不是出自孟浩然《秦中感秋寄远上人》？",
        "answer": "寒灯独夜人"
    },
    {
        "question": "下列哪种文体不是《史记》中的文体？",
        "answer": "传记"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自韩翃《已凉》？",
        "answer": "八尺龙须方锦褥"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自骆宾王《渡瓜步江》？",
        "answer": "风急夜江秋"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自王勃《临高台》？",
        "answer": "苍苍茂陵树"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自李商隐《嫦娥》？",
        "answer": "碧海青天夜夜心"
    },
    {
        "question": "下列哪句不是出自李商隐《落花》？",
        "answer": "孤灯闻楚角"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自卢照邻《奉使益州至长安发钟阳驿》？",
        "answer": "晨登每惆怅"
    },
    {
        "question": "下列哪种字体不是宋太宗擅长的字体？",
        "answer": "飞体"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自李世民《执契静三边》？",
        "answer": "持衡临万姓"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自骆宾王《北眺舂陵》？",
        "answer": "谿宿密云蒸"
    },
    {
        "question": "国际象棋的棋子和中国象棋不一样，下列哪项不是国际象棋的棋子？",
        "answer": "炮"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自刘希夷《春女行》？",
        "answer": "妆成独见时"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自骆宾王《同崔驸马晓初登楼思京》？",
        "answer": "黄图归路难"
    },
    {
        "question": "“晴川历历汉阳树，芳草萋萋鹦鹉洲。”出自哪首诗？",
        "answer": "崔颢《黄鹤楼》"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自李百药《和许侍郎游昆明池》？",
        "answer": "道泰偃戈船"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自张九龄《敕赐宁王池宴》？",
        "answer": "终谢巨川舟"
    },
    {
        "question": "参加世界杯次数最多的国家队是哪个？",
        "answer": "巴西"
    },
    {
        "question": "下列哪句不是出自李白《夜泊牛渚怀古》？",
        "answer": "空忆谢将军"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自宋璟《蒲津迎驾》？",
        "answer": "月晓听鸡鸣"
    },
    {
        "question": "下列对于每届奥运会承办地描述错误的是？",
        "answer": "第三届：在美国普林斯顿大学"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自杨炯《西陵峡》？",
        "answer": "高丘烜望祀"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自徐彦伯《胡无人行》？",
        "answer": "冲飙卷塞蓬"
    },
    {
        "question": "下列哪项对宋朝著名娱乐组织描述错误的是？",
        "answer": "绿华社（口技）"
    },
    {
        "question": "下列哪句不是出自唐玄宗《经邹鲁祭孔子而叹之》？",
        "answer": "是以陷邻境"
    },
    {
        "question": "下列哪句不是出自钱起《送僧归日本》？",
        "answer": "天寒梦泽深"
    },
    {
        "question": "古代第一届奥林匹克运动会是哪一年举行的？",
        "answer": "公元前776年"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自李白《怨情》？",
        "answer": "但见泪痕湿"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自白居易《问刘十九》？",
        "answer": "绿蚁新醅酒"
    },
    {
        "question": "下列哪句不是出自王维《过香积寺》？",
        "answer": "坐看云起时"
    },
    {
        "question": "下列哪项不是大觉寺八景？",
        "answer": "元代古碑"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自李显《立春日游苑迎春》？",
        "answer": "暂嘱曦轮勿遽斜"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自杨炯《送临津房少府》？",
        "answer": "池风泛早凉"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自杨炯《紫骝马》？",
        "answer": "长鸣向北州"
    },
    {
        "question": "杜甫《饮中八仙歌》中将八位诗人称为“八仙”，下列哪位不是“八仙”之一？",
        "answer": "韩愈"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自刘禹锡《乌衣巷》？",
        "answer": "旧时王谢堂前燕"
    },
    {
        "question": "北宋时期的诗人黄庭坚是我国哪个省的人？",
        "answer": "江西"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自张九龄《折杨柳》？",
        "answer": "芳菲不及新"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自骆宾王《至分水戍》？",
        "answer": "宿莽竞含秋"
    },
    {
        "question": "下列哪个不是我国历史上江西省内有名的瓷器窑口？",
        "answer": "闽清窑"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自李世民《经破薛举战地》？",
        "answer": "峰雾抱莲昏"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自卢照邻《上之回》？",
        "answer": "天子按雕戈"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自崔日用《奉和九月九日登慈恩寺浮图应制》？",
        "answer": "香梵遍秋空"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自陈子昂《鸳鸯篇》？",
        "answer": "羽翮两逶迤"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自骆宾王《送王明府参选赋得鹤》？",
        "answer": "别操绕繁弦"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自裴迪《送崔九》？",
        "answer": "归山深浅去"
    },
    {
        "question": "下列哪种方法不是王安石变法时推行的新法？",
        "answer": "保长"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自李璟《游后湖赏莲花》？",
        "answer": "红碧相杂敷清流"
    },
    {
        "question": "历届世界杯进球最多的射手是谁？",
        "answer": "方丹"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自宋之问《自衡阳至韶州谒能禅师》？",
        "answer": "虹饮江皋霁"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自王维《渭城曲》？",
        "answer": "客舍青青柳色新"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自宋之问《夜饮东亭》？",
        "answer": "惊栖多众音"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自卢照邻《十五夜观灯》？",
        "answer": "接汉疑星落"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自高正臣《晦日置酒林亭》？",
        "answer": "梅芳带雪花"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自李治《九月九日》？",
        "answer": "满盖荷凋翠"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自崔湜《婕妤怨》？",
        "answer": "帷屏向月空"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自狄仁杰《奉和圣制夏日游石淙山》？",
        "answer": "飞泉洒液恒疑雨"
    },
    {
        "question": "下列哪首诗不是五言律诗？",
        "answer": "杜甫《哀王孙》"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自李治《谒慈恩寺题奘法师房》？",
        "answer": "游目眺皇畿"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自宋之问《题张老松树》？",
        "answer": "使我长叹息"
    },
    {
        "question": "下列哪句不是出自邱为的《寻西山隐者不遇》？",
        "answer": "当君怀归日"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自李百药《赋礼记》？",
        "answer": "玉帛资王会"
    },
    {
        "question": "下列哪句不是出王维《积雨辋川庄作》？",
        "answer": "燕台一去客心惊"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自杜审言《秋夜宴临津郑明府宅》？",
        "answer": "风清晓漏闻"
    },
    {
        "question": "下列哪个不是我国历史上浙江省内有名的瓷器窑口？",
        "answer": "扒村窑"
    },
    {
        "question": "中国奥运史上获得金牌数最多的是哪项运动？",
        "answer": "游泳"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自李煜《题金楼子后》？",
        "answer": "不于祖龙留面目"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自陈子昂《感遇诗三十八首》？",
        "answer": "三元更废兴"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自宋之问《景龙四年春祠海》？",
        "answer": "天回百川澍"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自刘祎之《孝敬皇帝挽歌》？",
        "answer": "晨飙断曙声"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自李隆基《赐诸州刺史以题座右》？",
        "answer": "猗欤此推择"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自韦应物《秋夜寄邱员外》？",
        "answer": "怀君属秋夜"
    },
    {
        "question": "NBA抢断最多的球员是谁？",
        "answer": "斯托克顿"
    },
    {
        "question": "下列哪句不是出自李白《子夜四时歌：春歌》？",
        "answer": "樵人归欲尽"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自刘宪《侍宴长宁公主东庄》？",
        "answer": "夏早摘芙蕖"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自杜牧《遣怀》？",
        "answer": "十年一觉扬州梦"
    },
    {
        "question": "下列哪句不是出韦应物《寄李儋元锡》？",
        "answer": "阳和不散穷途恨"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自卢照邻《巫山高》？",
        "answer": "沾裳即此地"
    },
    {
        "question": "下列哪句不是出自陈子昂的《白帝城怀古》？",
        "answer": "安期始遗舄"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自郑惟忠《送苏尚书赴益州》？",
        "answer": "归望逐春来"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自姚崇《夜渡江》？",
        "answer": "闻香暗识莲"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自杨炯《广溪峡》？",
        "answer": "飞水千寻瀑"
    },
    {
        "question": "下列哪句不是出自李白《渡荆门送别》？",
        "answer": "明朝有封事"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自李百药《渡汉江》？",
        "answer": "浮盖下奔涛"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自李白《下江陵》？",
        "answer": "两岸猿声啼不住"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自崔日用《奉和立春游苑迎春应制》？",
        "answer": "金缕晨鸡未学鸣"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自崔日用《夜宴安乐公主宅》？",
        "answer": "才子能歌夜未央"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自崔湜《侍宴长宁公主东庄应制》？",
        "answer": "杯接近臣欢"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自许圉师《咏牛应制》？",
        "answer": "奇毛自偶麟"
    },
    {
        "question": "下列哪句不是出自刘禹锡《蜀先主庙》？",
        "answer": "孤独异乡春"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自张祜《集灵台二首之一》？",
        "answer": "昨夜上皇新授□"
    },
    {
        "question": "下列那种茶不是古代名茶之一？",
        "answer": "雨前茶"
    },
    {
        "question": "下列哪句不是出自孟浩然的《宿业师山房待丁大不至》？",
        "answer": "赤丸夜语飞电光"
    },
    {
        "question": "下列哪句不是出温庭筠《苏武庙》？",
        "answer": "数丛沙草群鸥散"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自乔知之《拟古赠陈子昂》？",
        "answer": "征战二庭深"
    },
    {
        "question": "下列哪项不是清朝的正二品文职京官？",
        "answer": "銮仪使"
    },
    {
        "question": "古代的人均GDP峰值是哪个朝代达到的？",
        "answer": "宋朝"
    },
    {
        "question": "中国历史上的皇帝谁的寿命最长?",
        "answer": "乾隆"
    },
    {
        "question": "中国历史上的皇帝谁的执政时间最长?",
        "answer": "康熙"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自王昌龄《闺怨》？",
        "answer": "闺中少妇不知愁"
    },
    {
        "question": "《左传·定公四年》中说鲁公将殷民分为六族，下列哪族不是六族之一？",
        "answer": "短勺氏"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自阎朝隐《侍从途中口号应制》？",
        "answer": "再顾给事中"
    },
    {
        "question": "下列哪项不是古代中秋节的风俗？",
        "answer": "喝米酒"
    },
    {
        "question": "“名花倾国两相欢，常得君王带笑看。”这句诗出自哪位诗人作品？",
        "answer": "李白"
    },
    {
        "question": "下列哪句不是出自马戴《楚江怀古》？",
        "answer": "近种篱边菊"
    },
    {
        "question": "NBA历史上最矮的球员是谁？",
        "answer": "蒂尼·博格斯"
    },
    {
        "question": "下列哪个派系不是禅宗的分支？",
        "answer": "慧心宗"
    },
    {
        "question": "下列哪位诗人不属于晚唐五代时期？",
        "answer": "韩愈"
    },
    {
        "question": "下列哪位不属于花间词人？",
        "answer": "韩愈"
    },
    {
        "question": "下列哪位不是商朝的王？",
        "answer": "太康"
    },
    {
        "question": "下列哪句不是出杜甫《登高》？",
        "answer": "初闻涕泪满衣裳"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自王勃《秋夜长》？",
        "answer": "丹绮双鸳鸯"
    },
    {
        "question": "下列哪句不是出自骆宾王《在狱咏蝉并序》？",
        "answer": "风烟望五津"
    },
    {
        "question": "下列哪句不是出元稹《遣悲怀三首之二》？",
        "answer": "野蔬充膳甘长藿"
    },
    {
        "question": "下列哪句诗不是出自王维的《渭川田家》？",
        "answer": "邀人傅粉粉"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自杜牧《赠别二首之一》？",
        "answer": "春风十里扬州路"
    },
    {
        "question": "唯一获得奥林匹克金质勋章的中国人是？",
        "answer": "万里"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自李隆基《送忠州太守康昭远等》？",
        "answer": "时雨侔昔贤"
    },
    {
        "question": "帝喾姓什么？",
        "answer": "姬"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自李峤《奉使筑朔方六州城率尔而作》？",
        "answer": "王事宁怠遑"
    },
    {
        "question": "下列哪项不是清朝的正三品武职京官？",
        "answer": "指挥使"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自李煜《九月十日偶书》？",
        "answer": "感时心绪杳难平"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自崔湜《折杨柳》？",
        "answer": "垂条拂髻鬟"
    },
    {
        "question": "篮球是由哪国人发明得？",
        "answer": "美国"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自苏颋《昆明池晏坐答王兵部珣三韵见示》？",
        "answer": "明珠在钓矶"
    },
    {
        "question": "下列哪句不是出皇甫冉《春思》？",
        "answer": "风物凄凄宿雨收"
    },
    {
        "question": "下列哪项不是宋词的词牌名？",
        "answer": "天门阵"
    },
    {
        "question": "毛主席曾挥毫“九疑山上白云飞，帝子乘风下翠微”赞美一位上古帝王的英名，请问这是哪位帝王？",
        "answer": "舜帝"
    },
    {
        "question": "“涿鹿大战”是皇帝和谁之间的战争？",
        "answer": "蚩尤"
    },
    {
        "question": "下列哪句不是出杜甫《咏怀古迹五首之四》？",
        "answer": "环佩空归月下魂"
    },
    {
        "question": "下列哪句不是出李商隐《无题二首之二》？",
        "answer": "月斜楼上五更钟"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自崔颢《长干行二首之一》？",
        "answer": "君家何处住"
    },
    {
        "question": "下列哪句不是出自杜甫《寄韩谏议》？",
        "answer": "马毛带雪汗气蒸"
    },
    {
        "question": "下列哪部不是颜真卿的作品？",
        "answer": "晚憩王少府东阁"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自贾曾《孝和皇帝挽歌》？",
        "answer": "功疑复夏初"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自杜审言《送和西蕃使》？",
        "answer": "送和西蕃使"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自李适《中和节日宴百僚赐诗》？",
        "answer": "惭非熏风唱"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自卢照邻《昭君怨》？",
        "answer": "胡庭沙正飞"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自崔日用《奉和送金城公主适西蕃》？",
        "answer": "春生积石河"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自崔湜《大漠行》？",
        "answer": "万里相驰逐"
    },
    {
        "question": "竞技体操男子项目不包括下列哪项？",
        "answer": "碰床"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自刘祎之《奉和别越王》？",
        "answer": "周屏辞金殿"
    },
    {
        "question": "明朝在西藏分封的三大法王和五大地方之王，统称西藏八王，下列哪位不属于八王之列？",
        "answer": "金轮法王"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自李世民《重幸武功》？",
        "answer": "丹陵幸旧宫"
    },
    {
        "question": "下列哪个不是南京历史上的称谓？",
        "answer": "“江京”"
    },
    {
        "question": "下列哪个不是元曲中的曲牌？",
        "answer": "《水调歌头》"
    },
    {
        "question": "杜甫漂泊在湖南湖北境内时，作了很多失意的作品，下列哪部不是这一期间的作品？",
        "answer": "《石壕吏》"
    },
    {
        "question": "对下列文学作品集描述不正确的是？",
        "answer": "《世说新语》是我国最早的章回体小说集"
    },
    {
        "question": "司马相如是汉朝的大文人，被称为“赋圣”，下列那部作品不是“赋圣”代表作？",
        "answer": "《登楼赋》"
    },
    {
        "question": "对下列文学作品集描述不正确的是？",
        "answer": "《包身工》是我国第一篇写实文学作品"
    },
    {
        "question": "下列哪首诗不属于田园诗派诗人的作品？",
        "answer": "《书王知载朐山杂咏后》"
    },
    {
        "question": "下列哪项关于文学作品的描述是错误的？",
        "answer": "《狂人日记》是我国文学史上第一篇反封建的小说"
    },
    {
        "question": "下列哪部作品不是先秦诸子散文？",
        "answer": "《逍遥子》"
    },
    {
        "question": "下列哪项不属于五言律诗？",
        "answer": "《咏怀五百字》"
    },
    {
        "question": "国际奥委会是哪一年成立的？",
        "answer": "1894"
    },
    {
        "question": "宋江领导的梁山起义在历史上是有记载的，但是其手下108好汉所述非实，据记载宋江的手下只有多少位好汉？",
        "answer": "36"
    },
    {
        "question": "北宋画家张择端《清明上河图》中有500余人，其中共有多少位女性？",
        "answer": "20"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自杜秋娘《金缕衣》？",
        "answer": "莫待无花空折枝"
    },
    {
        "question": "下列诗篇不具有托物寓意特色的是哪项？",
        "answer": "《小石潭记》"
    },
    {
        "question": "下列哪个佛堂不是紫禁城的藏传佛堂？",
        "answer": "佛香阁"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自李白《玉阶怨》？",
        "answer": "夜久侵罗袜"
    },
    {
        "question": "下列哪句不是出自骆宾王的《咏怀》？",
        "answer": "独往岂殊调"
    },
    {
        "question": "下列哪个不是三国的典故？",
        "answer": "闻鸡起舞"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自宋之问《见南山夕阳召监师不至》？",
        "answer": "讵回道林辙"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自李百药《登叶县故城谒沈诸梁庙》？",
        "answer": "吴山高渐出"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自骆宾王《望乡夕泛》？",
        "answer": "忧从望里宽"
    },
    {
        "question": "“荷风送香气，竹露滴清响。”出自哪首诗？",
        "answer": "孟浩然《夏日南亭怀辛大》"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自李适《九月十八赐百僚追赏因书所怀》？",
        "answer": "庶敦朝野意"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自李适《麟德殿宴百僚》？",
        "answer": "千秋乐未央"
    },
    {
        "question": "建安七子中文学成就最高的是谁？",
        "answer": "王粲"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自杨炯《从军行》？",
        "answer": "风多杂鼓声"
    },
    {
        "question": "下列哪把剑不属于中国古代名剑？",
        "answer": "岳王剑"
    },
    {
        "question": "下列哪句不是出自王昌龄的《同从弟南斋玩月忆山阴崔少府》？",
        "answer": "松声晚窗里"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自刘祎之《奉和太子纳妃太平公主出降》？",
        "answer": "万户声明发"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自李适《中和节赐百官燕集因示所怀》？",
        "answer": "庶洽朝野意"
    },
    {
        "question": "下列哪句不是出杜甫《闻官军收河南河北》？",
        "answer": "南浦清江万里桥"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自李隆基《送李邕之任滑台》？",
        "answer": "课成应第一"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自李隆基《温汤对雪》？",
        "answer": "表瑞良在兹"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自杨炯《折杨柳》？",
        "answer": "心驰明月关"
    },
    {
        "question": "下列哪句不是出自高适《燕歌行并序》？",
        "answer": "烟销日出不见人"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自李白《夜思》？",
        "answer": "举头望明月"
    },
    {
        "question": "下列哪个不是我国历史上福建省内有名的瓷器窑口？",
        "answer": "洪州窑"
    },
    {
        "question": "北宋年间奸邪众多，其中臭名昭著的当属“五鬼”，下列哪位不是“五鬼”之列？",
        "answer": "杨亿"
    },
    {
        "question": "1998年欧洲各大联赛豪门俱乐部，为牵制欧足联（UEFA）关于欧洲冠军联赛改革制，于同年在比利时布鲁塞尔秘密召开了会议！由此名为「G14」的新组织诞生。下列哪个俱乐部不是G14成员？",
        "answer": "切尔西"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自王昌龄《玉阶怨》？",
        "answer": "忽见陌头杨柳色"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自骆宾王《至分陕》？",
        "answer": "曳葛似攀樛"
    },
    {
        "question": "下列哪位不属于唐代有名的十八学士？",
        "answer": "刘政会"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自李怀远《凝碧池侍宴看竞渡应制》？",
        "answer": "波似洞庭秋"
    },
    {
        "question": "下列哪句不是出自岑参的《与高适薛据登慈恩寺浮图》？",
        "answer": "烟鸟栖初定"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自王维《相思》？",
        "answer": "愿君多采撷"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自张祜《何满子》？",
        "answer": "故国三千里"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自王勃《江南弄》？",
        "answer": "巫山连楚梦"
    },
    {
        "question": "“醉月频中圣，迷花不事君”出自哪首诗？",
        "answer": "李白《赠孟浩然》"
    },
    {
        "question": "下列哪句不是出自马戴《楚江怀古》？",
        "answer": "死生长别离"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自卢照邻《还京赠别》？",
        "answer": "戏凫分断岸"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自张鷟《咏燕》？",
        "answer": "衔泥力尚微"
    },
    {
        "question": "下面哪个情节不是《项羽本纪》的主要情节？",
        "answer": "左丘失明"
    },
    {
        "question": "下列哪项不属于“二十四史”的范畴？",
        "answer": "清史"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自徐彦伯《芳树》？",
        "answer": "晓月怜筝柱"
    },
    {
        "question": "下列哪句不是出自李白《关山月》？",
        "answer": "持此谢高鸟"
    },
    {
        "question": "白居易在香山与八位耆老集会、燕乐，为了纪念这次集会，世人称之为“香山九老”，请问下列哪位不属于九老之列？",
        "answer": "刘禹锡"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自姚崇《秋夜望月》？",
        "answer": "光光草露团"
    },
    {
        "question": "下面哪部作品不是任华的？",
        "answer": "九日送人"
    },
    {
        "question": "下列哪句不是出杜甫《咏怀古迹五首之三》？",
        "answer": "萧条异代不同时"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自张九龄《奉和圣制途次陕州作》？",
        "answer": "前旌阙塞通"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自李显《登骊山高顶寓目》？",
        "answer": "金门披玉馆"
    },
    {
        "question": "下列哪位三国人物不是曹魏五君之列？",
        "answer": "华歆"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自李世民《幸武功庆善宫》？",
        "answer": "指麾八荒定"
    },
    {
        "question": "春节是中国最重要的传统节日，在农历新年这几天中国人都会有一些忌讳，下列哪项不是中国人过年的忌讳？",
        "answer": "请人吃饭"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自卢照邻《紫骝马》？",
        "answer": "转战入皋兰"
    },
    {
        "question": "下列哪项不属于大禹陵祭典的制度和礼仪？",
        "answer": "祭祀"
    },
    {
        "question": "马拉松赛跑是为纪念谁而设立的？",
        "answer": "裴里匹底斯"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自杜审言《代张侍御伤美人》？",
        "answer": "新妆曲未终"
    },
    {
        "question": "中国历史上有一段五胡称霸的历史，简称五胡十六国，下列那个民族不是五胡之列？",
        "answer": "袒鞑"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自宋之问《洞庭湖》？",
        "answer": "滢荧心欲无"
    },
    {
        "question": "下列哪个历史上的国家没有定都汴京？",
        "answer": "陈"
    },
    {
        "question": "诸侯争霸是发生在春秋时期的一起重大的政治事件。古代曾有“春秋五霸”之说，下列谁不是五霸之一？",
        "answer": "齐威王"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自杜审言《蓬莱三殿侍宴奉敕咏终南山应制》？",
        "answer": "中峰绕瑞烟"
    },
    {
        "question": "下列哪个不是元杂剧中的主要角色？",
        "answer": "生"
    },
    {
        "question": "下列哪项不属于中国古代著名的九大毒药？",
        "answer": "土鳖"
    },
    {
        "question": "下列哪种酒不是古代节日庆酒？",
        "answer": "高粱酒"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自李隆基《校猎义成喜逢大雪率题九韵以示群官》？",
        "answer": "东日华组练"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自杨炯《送丰城王少府》？",
        "answer": "东关望渐赊"
    },
    {
        "question": "获得总冠军最多的F1选手是谁?",
        "answer": "舒马赫"
    },
    {
        "question": "下列哪首诗不是七言乐府？",
        "answer": "李商隐《韩碑》"
    },
    {
        "question": "下列哪位诗人不属于明代后七子？",
        "answer": "元宗道"
    },
    {
        "question": "南宋出现了一个诗派“江湖派”，下列哪位对江湖派的影响最大？",
        "answer": "戴复古"
    },
    {
        "question": "下列哪位射箭运动员没有打破世界纪录？",
        "answer": "王丽萍"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自王勃《忽梦游仙》？",
        "answer": "依然蹑云背"
    },
    {
        "question": "每个朝代在统治末期都会发生大规模的农民起义，汉朝也不例外，最终也被农民起义催得土崩瓦解，请问汉朝一共发生了几次农民起义？",
        "answer": "三次"
    },
    {
        "question": "下列哪个地方不是汉朝时期的乌恒驻地？",
        "answer": "西凉"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自李治《守岁》？",
        "answer": "冰□已镂津"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自李显《幸秦始皇陵》？",
        "answer": "阁道遂成墟"
    },
    {
        "question": "第一个获欧文斯奖的中国人是谁？",
        "answer": "王军霞"
    },
    {
        "question": "下列哪部不是李白的作品？",
        "answer": "侍宴应诏赋韵得前字"
    },
    {
        "question": "下列关于诗人及其作品的介绍错误的是哪项？",
        "answer": "李颀《燕歌行》"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自李治《谒大慈恩寺》？",
        "answer": "寥廓烟云表"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自乔知之《从军》？",
        "answer": "平砧捣文练"
    },
    {
        "question": "传统上中国人讲究在正式宴席上要吃“七荤八素”,这是对“七素、八荤”这一中华传统饮食规矩的颠覆，下列哪项不是所谓的七素之一？",
        "answer": "土豆"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自杜牧《寄扬州韩绰判官》？",
        "answer": "二十四桥明月夜"
    },
    {
        "question": "三国名将马超的父亲乃汉末西凉太守，下列哪位不是西凉人物？",
        "answer": "罗宪"
    },
    {
        "question": "三国时期有闻名的五虎将，蜀汉后期也有蜀汉后五虎上将，下列哪位不属于蜀汉后五虎上将？",
        "answer": "关平"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自李显《九月九日幸临渭亭登高得秋字》？",
        "answer": "彭泽菊初收"
    },
    {
        "question": "下列哪句诗不是出自于先秦散文？",
        "answer": "勿以恶小而为之"
    },
    {
        "question": "下列哪句不是出自刘常卿《送李中丞归汉阳别业》？",
        "answer": "复值接舆醉"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自卢照邻《三月曲水宴得尊字》？",
        "answer": "公子黄金勒"
    },
    {
        "question": "下列哪位诗人不属于韩孟诗派？",
        "answer": "韦庄"
    },
    {
        "question": "下列哪位不属于秦国的臣子？",
        "answer": "蒙毅"
    },
    {
        "question": "下列哪句不是出自宋之问《题大庾岭北驿》？",
        "answer": "那堪玄鬓影"
    },
    {
        "question": "NBA平均助攻最多的球员是谁？",
        "answer": "约翰.斯托克顿"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自骆宾王《秋日送侯四得弹字》？",
        "answer": "秋山落日寒"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自李治《咸亨殿宴近臣诸亲柏梁体》？",
        "answer": "屏欲除奢政返淳"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自刘希夷《归山》？",
        "answer": "空歌思杀人"
    },
    {
        "question": "获得总冠军最多的环法自行车选手是谁?",
        "answer": "阿姆斯特朗"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自杜审言《赋得妾薄命》？",
        "answer": "飞花搅独愁"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自崔日用《饯唐永昌》？",
        "answer": "春来花鸟若为情"
    },
    {
        "question": "下列哪句不是出自孟浩然的《宿业师山房待丁大不至》？",
        "answer": "是以陷邻境"
    },
    {
        "question": "下列哪句不是出自王维的《渭川田家》？",
        "answer": "风泉满清听"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自杜牧《金谷园》？",
        "answer": "落花犹似坠楼人"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自阎朝隐《鹦鹉猫儿篇》？",
        "answer": "趋趋兮跄跄"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自陈子昂《西还至散关答乔补阙知之》？",
        "answer": "余得奉戎旃"
    },
    {
        "question": "下列哪句不是出自韦庄《章台夜思》？",
        "answer": "近种篱边菊"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自岑参《逢入京使》？",
        "answer": "马上相逢无纸笔"
    },
    {
        "question": "唐朝的中央官制中设有五署，下列哪项不属于五署？",
        "answer": "太常监"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自张祜《题金陵渡》？",
        "answer": "潮落夜江斜月里"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自李百药《奉和正日临朝应诏》？",
        "answer": "高宴齿簪缨"
    },
    {
        "question": "下列哪句不是出自李白《长干行》？",
        "answer": "不见有人还"
    },
    {
        "question": "西晋的士风和诗歌闻名于世，其中的代表为“二十四友”，下列哪位不属于“二十四友”？",
        "answer": "潘岳"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自崔湜《慈恩寺九日应制》？",
        "answer": "门疑待佛开"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自骆宾王《月夜有怀简诸同病》？",
        "answer": "遵渚未来鸿"
    },
    {
        "question": "下列哪句不是出温庭筠《利洲南渡》？",
        "answer": "珠箔飘灯独自归"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自柳中庸《征人怨》？",
        "answer": "万里黄河绕黑山"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自刘方平《月夜》？",
        "answer": "今夜偏知春气暖"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自李煜《渡中江望石城泣下》？",
        "answer": "不堪闲坐细思量"
    },
    {
        "question": "NBA历史上获得冠军最多的球队是？",
        "answer": "凯尔特人"
    },
    {
        "question": "下列哪句不是出自《史记》？",
        "answer": "前事不忘，后事之师"
    },
    {
        "question": "下列哪句不是出自孟浩然《与诸子登岘山》？",
        "answer": "随意春芳歇"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自郭震《塞上》？",
        "answer": "长征马不肥"
    },
    {
        "question": "下列哪句不是出自孟浩然《清明日宴梅道士房》？",
        "answer": "业复五铢钱"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自杨炯《奉和上元酺宴应诏》？",
        "answer": "苍生欲问天"
    },
    {
        "question": "奸臣一直是中国历史上混乱的不安因素，北宋有臭名昭著的“六贼”，下列哪一位不属于“六贼”？",
        "answer": "杨戬"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自张九龄《剪彩》？",
        "answer": "枝从点缀新"
    },
    {
        "question": "下列哪部不是贺知章的作品？",
        "answer": "和燕公岳州山城"
    },
    {
        "question": "“黄金燃桂尽，壮志逐年衰。”出自哪首诗？",
        "answer": "孟浩然《秦中感秋寄远上人》"
    },
    {
        "question": "古代奥运会创始人是谁？",
        "answer": "伊菲图斯"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自宋之问《初到陆浑山庄》？",
        "answer": "夕阳破东山"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自李白《清平调三首之一》？",
        "answer": "春风拂槛露华浓"
    },
    {
        "question": "汉朝时期，南匈奴归附西汉，下列哪个地方不是南匈奴的驻地？",
        "answer": "幽州"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自崔知贤《上元夜效小庾体》？",
        "answer": "灯前饶看人"
    },
    {
        "question": "下列哪句不是出崔颢《行经华阴》？",
        "answer": "鸿雁不堪愁里听"
    },
    {
        "question": "下列哪句不是出自韦应物《淮上喜会梁川故人》？",
        "answer": "别来沧海事"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自卢照邻《芳树》？",
        "answer": "容色朝朝落"
    },
    {
        "question": "魏晋时期的人好吃辛辣，下列哪个不属于五辛？",
        "answer": "胡椒"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自宋之问《别之望后独宿蓝田山庄》？",
        "answer": "予卧南山阿"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自骆宾王《秋日送别》？",
        "answer": "哀命返穷愁"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自刘希夷《孤松篇》？",
        "answer": "零落从此始"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自李商隐《贾生》？",
        "answer": "可怜夜半虚前席"
    },
    {
        "question": "中国历史曾有“九州”之称，下面哪项不是九州之列？",
        "answer": "幽州"
    },
    {
        "question": "下列哪句不是出钱起《赠阙下裴舍人》？",
        "answer": "故垒萧萧芦荻秋"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自许天正《和陈元光平潮寇诗》？",
        "answer": "余氛向日镕"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自崔湜《酬杜麟台春思》？",
        "answer": "离魂暗马惊"
    },
    {
        "question": "下列哪句不是出自韩愈《山石》？",
        "answer": "贵戚权门得笔迹"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自刘禹锡《春词》？",
        "answer": "行到中庭数花朵"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自李百药《秋晚登古城》？",
        "answer": "日落征途远"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自张泌《寄人》？",
        "answer": "犹为离人照落花"
    },
    {
        "question": "下列哪句不是出杜甫《宿府》？",
        "answer": "西山寇盗莫相侵"
    },
    {
        "question": "下列哪句不是出自司空曙《喜外弟卢纶见宿》？",
        "answer": "茫茫江汉上"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自崔湜《冀北春望》？",
        "answer": "烟空绿野闲"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自王无竞《巫山》？",
        "answer": "雷声峡外长"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自崔湜《奉和送金城公主适西蕃应制》？",
        "answer": "方远御慈留"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自李世民《正日临朝》？",
        "answer": "钟鼓震岩廊"
    },
    {
        "question": "下列哪个诗集不是三国时期的诗集？",
        "answer": "向宠诗集"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自李端《听筝》？",
        "answer": "鸣筝金粟柱"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自李峤《扈从还洛呈侍从群官》？",
        "answer": "天行万乘出"
    },
    {
        "question": "《行路难》是唐代诗人李白的代表作，下列哪句诗不是出自《行路难》？",
        "answer": "沅有芷兮澧有兰"
    },
    {
        "question": "下列哪句不是出自韦应物的《寄全椒山中道士》？",
        "answer": "樵人归欲尽"
    },
    {
        "question": "《孙膑兵法》中有八种阵法，下列哪一项不属于八阵法？",
        "answer": "密阵"
    },
    {
        "question": "下列哪句不是出李商隐《无题二首之一》？",
        "answer": "锦帆应是到天涯"
    },
    {
        "question": "下列哪句不是出自许浑《早秋》？",
        "answer": "白日落梁州"
    },
    {
        "question": "中国古代文化博大精深，其中很多古籍都已绝版或者其他原因失传，但很多的古籍作伪手法让很多不传世的经典再次出现，下列那些手法不属于作伪手法？",
        "answer": "新藉做旧"
    },
    {
        "question": "下列那个体育用词不是起源于古代？",
        "answer": "垫底"
    },
    {
        "question": "《列仙全传》记载了财神爷赵公明的事迹，赵公明乃元明八部鬼帅之一，请问下列哪位不是八部鬼帅之一？",
        "answer": "李伯年"
    },
    {
        "question": "古代称能以财救人的人为厨，东汉时期有著名的“八厨”，下列谁不属于“八厨”？",
        "answer": "李燮"
    },
    {
        "question": "纵横家出现于战国至秦汉之际，多为策辩之士，可称为中国五千年中最早也最特殊的外交政治家。下列哪位不是纵横家？",
        "answer": "孙武"
    },
    {
        "question": "下列哪项不是宋元时期对中原汉地的法律制度中的刑罚？",
        "answer": "斩"
    },
    {
        "question": "清朝封爵的方式分为军功封和恩封，下列哪位铁帽子王属于恩封？",
        "answer": "恭亲王"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自卢照邻《入秦川界》？",
        "answer": "苍山望不穷"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自骆宾王《于紫云观赠道士》？",
        "answer": "云车未可攀"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自张九龄《奉和圣制幸晋阳宫》？",
        "answer": "王业成艰难"
    },
    {
        "question": "下列关于古人的爵名表述错误的是？",
        "answer": "北宋王安石封爵王国公"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自刘祎之《九成宫秋初应诏》？",
        "answer": "山宫四序寒"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自苏颋《夜发三泉即事》？",
        "answer": "讵知南土热"
    },
    {
        "question": "下列哪个机构不是元代宣慰司下辖？",
        "answer": "镇抚使"
    },
    {
        "question": "古文中关于年龄的称谓错误的是？",
        "answer": "知命是男子六十岁"
    },
    {
        "question": "下列哪个战事不是发生在魏晋南北朝时期？",
        "answer": "八王之乱"
    },
    {
        "question": "建安七子的原著都已失传，明代张溥有几部作品都是为建安七子做集，下列哪部不是张溥关于建安七子的作品？",
        "answer": "《移豫州檄》"
    },
    {
        "question": "下列那部作品不是贾谊的代表作？",
        "answer": "《新书》"
    },
    {
        "question": "唐文宗时在国子学立石将儒家的十二部经书刻下，史称“十二经”，下列哪项不属于“十二经”",
        "answer": "《国风》"
    },
    {
        "question": "下列哪项关于文学作品的描述是错误的？",
        "answer": "《孔雀东南飞》是我国第一部长篇汉赋"
    },
    {
        "question": "下列不属于莎士比亚的五大悲剧的是？",
        "answer": "《罗密欧与茱丽叶》"
    },
    {
        "question": "下列哪项不属于自创乐府体诗？",
        "answer": "《春江花月夜》"
    },
    {
        "question": "中国古代文化中，儒家是最为主流的文化，下列哪项不是儒家经典？",
        "answer": "《韩非子》"
    },
    {
        "question": "清朝的金圣叹曾将六位古人的名著评为“六才子书”，下列哪项不是“六才子书”？",
        "answer": "《老子》"
    },
    {
        "question": "对下列文学作品集描述不正确的是？",
        "answer": "《原君》是我国最早的一篇具有自由思想的政论文"
    },
    {
        "question": "我国足球甲级联赛始于哪一年?",
        "answer": "1957年"
    },
    {
        "question": "首届禁烟奥运会是哪届？",
        "answer": "25届"
    },
    {
        "question": "清朝将全蒙古部众悉数纳入盟旗体制，当时清朝共有多少旗？",
        "answer": "61"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自宋之问《浣纱篇赠陆上人》？",
        "answer": "苎萝更蒙遮"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自温庭筠《瑶瑟怨》？",
        "answer": "雁声远过潇湘去"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自王昌龄《长信怨》？",
        "answer": "且将团扇共徘徊"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自韦庄《金陵图》？",
        "answer": "依旧烟笼十里堤"
    },
    {
        "question": "国际足联总部在哪？",
        "answer": "苏黎世"
    },
    {
        "question": "下列哪位三国人物不是东吴五君之列？",
        "answer": "锺繇"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自宋之问《游法华寺》？",
        "answer": "象筵敷念诚"
    },
    {
        "question": "苏轼门下学生众多，其中著名的乃“苏门六君子”，下列哪位不是“苏门六君子”之一？",
        "answer": "高若讷"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自李隆基《端午三殿宴群臣探得神字》？",
        "answer": "进对一言重"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自李适《送徐州张建封还镇》？",
        "answer": "恤人予是资"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自李適《饯许州宋司马赴任》？",
        "answer": "临风怅怀此"
    },
    {
        "question": "中国古代就有足球运动，古代称为“蹴鞠”，下列选项哪个不是“蹴鞠”的别名？",
        "answer": "筑鞠"
    },
    {
        "question": "下列哪首诗不是七言律诗？",
        "answer": "韦庄《章台夜思》"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自王无竞《铜雀台》？",
        "answer": "歌吹宛犹昨"
    },
    {
        "question": "形容美女的词中，闭月羞花算是最顶级的赞美了，那么羞花是指谁？",
        "answer": "杨玉环"
    },
    {
        "question": "汉武帝于元封五年将全国分为几个州？",
        "answer": "二十三"
    },
    {
        "question": "以下哪种不属于比喻形式？",
        "answer": "超喻"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自王维《竹里馆》？",
        "answer": "深林人不知"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自王勃《上巳浮江宴韵得址字》？",
        "answer": "桂馥青溪里"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自李百药《送别》？",
        "answer": "明日河梁上"
    },
    {
        "question": "下列哪一位不是纵横家的代表人物？",
        "answer": "韩非"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自李煜《送邓王二十弟从益牧宣城》？",
        "answer": "不须怀抱重凄凄"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自王之涣《登鹳雀楼》？",
        "answer": "欲穷千里目"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自骆宾王《送费六还蜀》？",
        "answer": "云阴带叶昏"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自刘方平《春怨》？",
        "answer": "寂寞空庭春欲晚"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自郭震《春江曲》？",
        "answer": "上有双竹林"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自韦承庆《折杨柳》？",
        "answer": "倡妇高楼别"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自杨炯《送郑州周司空》？",
        "answer": "秋深烟雾多"
    },
    {
        "question": "下列哪句不是出自温庭筠《送人东游》？",
        "answer": "芳草已云暮"
    },
    {
        "question": "唐代开创了中国政区史上道和府的建制，唐太宗把天下分为十道，下面那个不是十道之一？",
        "answer": "陇西"
    },
    {
        "question": "唐朝长期处于藩镇割据的局面，共有十个藩镇，每个藩镇设有节度使，下列哪位不属于藩镇节度使？",
        "answer": "剑南五府经略使"
    },
    {
        "question": "最初成立国际足联的国家不包括下列哪个国家？",
        "answer": "苏联"
    },
    {
        "question": "下列哪个项目不是奥运会比赛项目？",
        "answer": "武术"
    },
    {
        "question": "下列哪句不是出刘长卿《江州重别薛六柳八二员外》？",
        "answer": "三分割据纡筹策"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自王昌龄《芙蓉楼送辛渐》？",
        "answer": "平明送客楚山孤"
    },
    {
        "question": "殷墟出土的带有文字的甲骨有十多万片，从甲骨文上反应出汉字的基本结构，下列哪个不属于汉字的基本结构？",
        "answer": "会色"
    },
    {
        "question": "下列哪项不是F1大奖赛站点?",
        "answer": "巴黎"
    },
    {
        "question": "下列哪句不是出自柳宗元的《古东门行》？",
        "answer": "伫俟明年桂"
    },
    {
        "question": "下列哪项不是极限运动？",
        "answer": "摩托艇"
    },
    {
        "question": "下列不是汉代的骑兵主要武器的是哪项？",
        "answer": "剑"
    },
    {
        "question": "下列哪部不是岑参的作品？",
        "answer": "贵游行"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自崔湜《幸白鹿观应制》？",
        "answer": "鹤语记春秋"
    },
    {
        "question": "下列哪句不是出自王维《汉江临眺》？",
        "answer": "报到山中去"
    },
    {
        "question": "唐太宗把全国分为十道，下列哪项不属于十道？",
        "answer": "陇西"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自卢照邻《文翁讲堂》？",
        "answer": "苔深不辨铭"
    },
    {
        "question": "宋朝的政治机构中设有寺监，其中共有六监，各专其职。请问下列哪个不属于六监之一？",
        "answer": "钦天"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自骆宾王《出石门》？",
        "answer": "苔分似列钱"
    },
    {
        "question": "下列哪句不是出李商隐《隋宫》？",
        "answer": "心有灵犀一点通"
    },
    {
        "question": "下列哪句不是出杜甫《蜀相》？",
        "answer": "夕奉天书拜琐闱"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自朱庆馀《宫词》？",
        "answer": "鹦鹉前头不敢言"
    },
    {
        "question": "下列那个年号不是唐朝的年号？",
        "answer": "证圣"
    },
    {
        "question": "唐代诗人杜牧的七绝《江南春》，一开头就是“千里莺啼绿映红，水村山郭酒旗风”。酒旗就是酒店的招牌，下列哪项不是酒旗的别称？",
        "answer": "酒布"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自刘希夷《巫山怀古》？",
        "answer": "金釭焰青烟"
    },
    {
        "question": "下列哪句不是出自僧皎然《寻陆鸿渐不遇》？",
        "answer": "青楼自管弦"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自杜审言《望春亭侍游应诏》？",
        "answer": "三春景物滋"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自杜牧《泊秦淮》？",
        "answer": "烟笼寒水月笼沙"
    },
    {
        "question": "古文中关于百姓的称呼错误的是？",
        "answer": "庶黎"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自张九龄《奉和圣制次成皋先圣擒建德之所》？",
        "answer": "河临饮马间"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自孟浩然《春晓》？",
        "answer": "春眠不觉晓"
    },
    {
        "question": "下列哪次起义不是元灭宋时期的人民起义？",
        "answer": "李顺起义"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自骆宾王《叙寄员半千》？",
        "answer": "吁嗟陵谷迁"
    },
    {
        "question": "下列哪句不是出自孟郊《游子吟》？",
        "answer": "胡窥青海湾"
    },
    {
        "question": "下列哪个国家不是春秋时期的国家？",
        "answer": "韩"
    },
    {
        "question": "下列关于古代诗人的别号表述错误的是？",
        "answer": "文天祥号文山居士"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自陈元光《太母魏氏半径题石》？",
        "answer": "悬弧将相儿"
    },
    {
        "question": "下列哪项不属于骈文？",
        "answer": "《陈情表》"
    },
    {
        "question": "下列哪句不是出自李商隐《北青萝》？",
        "answer": "人在木兰舟"
    },
    {
        "question": "下列哪位不属于秦朝的臣子？",
        "answer": "商鞅"
    },
    {
        "question": "三国时代关羽曾有过五关斩六将的闻名事迹，下列谁不是关羽所斩六将？",
        "answer": "文丑"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自崔湜《幸梨园亭观打球应制》？",
        "answer": "仙管杂风流"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自王勃《怀仙》？",
        "answer": "眇然登云车"
    },
    {
        "question": "下列哪个民族不是唐朝时期的异族？",
        "answer": "羌"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自张九龄《奉和圣制初出洛城》？",
        "answer": "千官捧日车"
    },
    {
        "question": "NBA抢篮板最多的球员是谁？",
        "answer": "张伯伦"
    },
    {
        "question": "下列哪项关于排球运动数据描述错误的是？",
        "answer": "女于网高2.4米"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自陈子昂《东征答朝臣相送》？",
        "answer": "单马岂邀功"
    },
    {
        "question": "夏商周的青铜乐器不包括下列哪项？",
        "answer": "磬"
    },
    {
        "question": "战国时期名将辈出，下列哪一位不是战国名将？",
        "answer": "恬蒙"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自韦承庆《江楼》？",
        "answer": "登楼已半曛"
    },
    {
        "question": "下列哪位诗人不属于唐宋八大家？",
        "answer": "辛弃疾"
    },
    {
        "question": "中国的古塔的层数不可能是下列哪项？",
        "answer": "八"
    },
    {
        "question": "下列那一个战役不是发生在汉朝？",
        "answer": "长平之战"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自崔日用《奉和圣制春日幸望春宫应制》？",
        "answer": "淑气依迟柳色青"
    },
    {
        "question": "中国西晋时统治集团内部历时16年（291～306）之久的战乱，史称“八王之乱”，下列哪位不属于八王之列？",
        "answer": "汝阳王"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自李峤《和同府李祭酒休沐田居》？",
        "answer": "率性夷荣辱"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自乔知之《苦寒行》？",
        "answer": "幽都无多阳"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自柳宗元《江雪》？",
        "answer": "千山鸟飞绝"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自李百药《途中述怀》？",
        "answer": "伯喈迁塞北"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自韩仲宣《晦日宴高氏林亭》？",
        "answer": "梅间雪似花"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自徐彦伯《婕妤》？",
        "answer": "阶秋苔藓黄"
    },
    {
        "question": "下列哪句不是出自杜甫《韦讽录事宅观曹将军画马图》？",
        "answer": "岩扉松径长寂寥"
    },
    {
        "question": "历史上著名的土地政策屯田制是产生在哪个朝代？",
        "answer": "汉朝"
    },
    {
        "question": "下列哪句不是出自崔颢《黄鹤楼》？",
        "answer": "空令岁月易蹉跎"
    },
    {
        "question": "下列哪句不是出自杜审言《和晋陵路丞早春游望》？",
        "answer": "披衣觉露滋"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自李百药《妾薄命》？",
        "answer": "团扇秋风起"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自宋之问《入崖口五渡寄李適》？",
        "answer": "山深云景鲜"
    },
    {
        "question": "下列哪位不是汉族名将？",
        "answer": "郭子仪"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自杜审言《春日怀归》？",
        "answer": "风和绿野烟"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自张继《枫桥夜泊》？",
        "answer": "夜半钟声到客船"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自姚崇《春日洛阳城侍宴》？",
        "answer": "舜乐下前溪"
    },
    {
        "question": "下列哪项不是发生在三国时期？",
        "answer": "五别徐庶"
    },
    {
        "question": "下列哪句不是出自王维《青溪》？",
        "answer": "日夕怀空意"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自阎朝隐《三日曲水侍宴应制》？",
        "answer": "莲花宝盖新"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自韩翃《寒食》？",
        "answer": "轻烟散入五侯家"
    },
    {
        "question": "下列哪项不是清朝的从一品文职京官？",
        "answer": "内大臣"
    },
    {
        "question": "下列哪种技艺不属于《张衡传》所指的六艺？",
        "answer": "骑"
    },
    {
        "question": "下列哪句不是出自刘脊虚《阙题》？",
        "answer": "晓月过残垒"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自骆宾王《别李峤得胜字》？",
        "answer": "凉景向秋澄"
    },
    {
        "question": "下列哪句不是出自王维《终南别业》？",
        "answer": "壮志逐年衰"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自卢照邻《早度分水岭》？",
        "answer": "班鬓向长安"
    },
    {
        "question": "ATP(职业男子网球协会)的比赛种类不包括以下哪项？",
        "answer": "国际大奖赛"
    },
    {
        "question": "据史料记载孙悟空的原型为一猴形人，其真名叫做什么？",
        "answer": "石磐陀"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自白居易《后宫词》？",
        "answer": "红颜未老恩先断"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自杨炯《刘生》？",
        "answer": "马足起红尘"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自元万顷《奉和太子纳妃太平公主出降》？",
        "answer": "冠玉丽秾姿"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自杜甫《江南逢李龟年》？",
        "answer": "落花时节又逢君"
    },
    {
        "question": "唐朝的地方官制中设有六曹，下列哪项不属于六曹？",
        "answer": "司马"
    },
    {
        "question": "下列哪项不属于划船的项目？",
        "answer": "三人"
    },
    {
        "question": "下面哪部作品不是卢纶的？",
        "answer": "青弋江"
    },
    {
        "question": "工匠传统和哲学传统合流的迹象被称为近代科学大发展的先声，我国历史上第一次出现工匠传统和哲学传统合流的迹象是在哪个朝代？",
        "answer": "宋朝"
    },
    {
        "question": "历史上著名的土地政策均田制是产生在哪个朝代？",
        "answer": "唐朝"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自卢照邻《梅花落》？",
        "answer": "雪处疑花满"
    },
    {
        "question": "下列哪句不是出薛逢《宫词》？",
        "answer": "陇上羊归塞草烟"
    },
    {
        "question": "下列哪个不是北京八大楼之一？",
        "answer": "黎昌楼"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自卢照邻《雨雪曲》？",
        "answer": "节旄零落尽"
    },
    {
        "question": "魏晋时期的胡人有一部分是金发碧眼，下列那个民族不属于这类？",
        "answer": "羌"
    },
    {
        "question": "商代已有成组的乐器，下列哪项不是商代的乐器？",
        "answer": "罄"
    },
    {
        "question": "下列哪项不属于乒乓球的推攻战术?",
        "answer": "横拍直打"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自骆宾王《从军行》？",
        "answer": "马足践胡尘"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自杨炯《梅花落》？",
        "answer": "愁看玉镜台"
    },
    {
        "question": "下列关于古人的谥号表述错误的是？",
        "answer": "左光斗为左毅公"
    },
    {
        "question": "谁是建安文学新局面的开创者？",
        "answer": "曹操"
    },
    {
        "question": "三国时期虽然战事纷乱，但文人辈出，其中最著名的是“建安七子”，下列哪位不属于“建安七子”？",
        "answer": "杨修"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自李百药《谒汉高庙》？",
        "answer": "祥符夜告丰"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自卢照邻《江中望月》？",
        "answer": "沉钩摇兔影"
    },
    {
        "question": "下列哪一项不是唐诗的基本形式？",
        "answer": "六言律诗"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自苏颋《晓济胶川南入密界》？",
        "answer": "秋原被花实"
    },
    {
        "question": "下列哪句不是出杜甫《登楼》？",
        "answer": "百年多病独登台"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自骆宾王《久客临海有怀》？",
        "answer": "久客临海有怀"
    },
    {
        "question": "下列哪句诗不是出自孟浩然的《秋登兰山寄张五》？",
        "answer": "闻风坐相悦"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自杜审言《大酺》？",
        "answer": "金钱赠下人"
    },
    {
        "question": "下列哪句不是出自李商隐《风雨》？",
        "answer": "归马识残旗"
    },
    {
        "question": "下列哪句不是出自韩翃《酬程延秋夜即事见赠》？",
        "answer": "水月通禅寂"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自王维《秋夜曲》？",
        "answer": "银筝夜久殷勤弄"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自李商隐《夜雨寄北》？",
        "answer": "何当共剪西窗烛"
    },
    {
        "question": "下列哪位诗人不属于明代十才子？",
        "answer": "唐顺之"
    },
    {
        "question": "下列哪位不是西汉开国功臣？",
        "answer": "潞国公侯君集"
    },
    {
        "question": "下列哪句不是出李商隐《无题》？",
        "answer": "管乐有才原不忝"
    },
    {
        "question": "下列哪句不是出自杜甫《哀江头》？",
        "answer": "戏罢曾无理曲时"
    },
    {
        "question": "下列那个国家在历届欧洲杯决赛阶段的成绩最好？",
        "answer": "德国"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自陈子昂《答韩使同在边》？",
        "answer": "负剑许良图"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自崔湜《寄天台司马先生》？",
        "answer": "仍攀琪树荣"
    },
    {
        "question": "太宗的禁军中，北衙六军又分为六部，下列哪项不属于北衙六军之列？",
        "answer": "天威军"
    },
    {
        "question": "中国古代神话中下列哪位神仙不是门神？",
        "answer": "赵公明"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自崔湜《饯唐州高使君赴任》？",
        "answer": "宿昔梦见之"
    },
    {
        "question": "下列哪句不是出自杜甫《春宿左省》？",
        "answer": "薄暮空潭曲"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自刘希夷《嵩岳闻笙》？",
        "answer": "独夜草虫鸣"
    },
    {
        "question": "NBA的三分球纪录是由哪个球员保持的？",
        "answer": "斯科特"
    },
    {
        "question": "下列哪位美女不属于三国时期？",
        "answer": "王昭君"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自李频《渡汉江》？",
        "answer": "岭外音书绝"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自宋之问《息夫人》？",
        "answer": "息君情更亲"
    },
    {
        "question": "下列哪句不是出卢纶《晚次鄂州》？",
        "answer": "家住层城邻汉苑"
    },
    {
        "question": "下列哪句不是出自崔涂《巴山道中除夜有怀》？",
        "answer": "江柳共风烟"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自杜审言《送高郎中北使》？",
        "answer": "恩荣变苦辛"
    },
    {
        "question": "下列哪篇游记不属于柳宗元的永州八记？",
        "answer": "钻鉧潭东小丘记"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自张九龄《和崔黄门寓直夜听蝉之作》？",
        "answer": "声静夜相宜"
    },
    {
        "question": "汉朝的淮南王刘安有八个有名的门客，下列哪位不属于八门客之一？",
        "answer": "继昌"
    },
    {
        "question": "下列关于建安诗人及其作品的错误描述是哪项？",
        "answer": "曹植《蒿里行》"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自魏元忠《修书院学士奉敕宴梁王宅》？",
        "answer": "佳气满旌门"
    },
    {
        "question": "茶神陆羽的《茶经》复原了“大唐茶韵”，下列哪项在《茶经》中未记录的？",
        "answer": "“大唐宫廷茶”"
    },
    {
        "question": "下列哪部作品不是南宋时期诗人的诗集？",
        "answer": "《揽辔录》"
    },
    {
        "question": "下列哪部经典不是《师说》中的六艺？",
        "answer": "《国风》"
    },
    {
        "question": "下列哪项不是先秦时期的经典作品？",
        "answer": "《史记》"
    },
    {
        "question": "NBA单场比赛得分最高的是多少分？",
        "answer": "186"
    },
    {
        "question": "下列关于历届世界杯主题曲的描述正确的是哪项？",
        "answer": "1994年美国世界杯主题曲－：“辉煌之地”"
    },
    {
        "question": "夏朝暴君夏桀宠幸的美女妹喜的妹字读音为？",
        "answer": "mò"
    },
    {
        "question": "唐朝为了有效管理异族，设立了六大都护府。下列哪个不是都护府？",
        "answer": "匈奴"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自王勃《咏风》？",
        "answer": "动息如有情"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自张九龄《奉和圣制送李尚书入蜀》？",
        "answer": "德泽委昭宣"
    },
    {
        "question": "NBA历史上那位球星获得的总冠军戒指最多？",
        "answer": "比尔·拉赛尔"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自骆宾王《送郑少府入辽共赋侠客远从戎》？",
        "answer": "连星入剑端"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自乔知之《长信宫中树》？",
        "answer": "新叶虫书遍"
    },
    {
        "question": "下列哪项不是现代体育中的“七项全能”中的项目？",
        "answer": "1000米长跑"
    },
    {
        "question": "清朝设有“六部”，下列不属于六部的是？",
        "answer": "外务部"
    },
    {
        "question": "下列哪句不是出自杜甫《春宿左省》？",
        "answer": "江春入旧年"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自李适《重阳日赐宴曲江亭，赋六韵诗用清字》？",
        "answer": "高会多欢声"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自陈陶《陇西行》？",
        "answer": "可怜无定河边骨"
    },
    {
        "question": "现代奥林匹克创始人是谁？",
        "answer": "顾拜旦"
    },
    {
        "question": "奥林匹克会旗",
        "answer": "五环旗的设计者是？顾拜旦"
    },
    {
        "question": "下列作品和作者对应正确的选项是？",
        "answer": "曹操《燕歌行》"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自韦承庆《南行别弟》？",
        "answer": "悠悠远客情"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自杨炯《送梓州周司功》？",
        "answer": "破涕暂为欢"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自杨炯《骢马》？",
        "answer": "秋金铸马鞭"
    },
    {
        "question": "下列哪句不是出自元结的《贼退示官吏并序》？",
        "answer": "千里其如何"
    },
    {
        "question": "下列哪句不是出自李商隐《韩碑》？",
        "answer": "上林繁花照眼新"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自杜牧《赤壁》？",
        "answer": "折戟沈沙铁未销"
    },
    {
        "question": "下列哪句不是出自张乔《书边事》？",
        "answer": "秋来未著花"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自杜审言《奉和七夕侍宴两仪殿应制》？",
        "answer": "河旷鹊停飞"
    },
    {
        "question": "下列哪句不是出自岑参《走马川行奉送封大夫出师西》？",
        "answer": "变调如闻杨柳春"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自刘希夷《谒汉世祖庙》？",
        "answer": "道合赤符先"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自李商隐《寄令狐郎中》？",
        "answer": "双鲤迢迢一纸笔"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自宋之问《雨从箕山来》？",
        "answer": "幸蒙真僧顾"
    },
    {
        "question": "下列哪句不是出李商隐《筹笔驿》？",
        "answer": "春心莫共花争发"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自卢照邻《辛法司宅观妓》？",
        "answer": "不怪玉山颓"
    },
    {
        "question": "蒋介石手下也有“十三太保”，下列哪位不是蒋介石“十三太保”？",
        "answer": "酆悌"
    },
    {
        "question": "下列哪句不是出自王湾《次北固山下》？",
        "answer": "梅柳渡江春"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自李隆基《行次成皋途经先圣擒建德之所缅思功业感而赋》？",
        "answer": "擒俘帝道亨"
    },
    {
        "question": "下列哪句不是出杜甫《客至》？",
        "answer": "隔叶黄鹂空好音"
    },
    {
        "question": "下列对我国历史六圣的描述错误的是哪项？",
        "answer": "书圣：东晋王献之"
    },
    {
        "question": "下列哪句不是出自白居易《长恨歌》？",
        "answer": "我持长瓢坐巴丘"
    },
    {
        "question": "下列哪句不是出自杜甫《兵车行》？",
        "answer": "帝得圣相相曰度"
    },
    {
        "question": "下列哪句不是出自马戴《灞上秋居》？",
        "answer": "轻生一剑知"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自李世民《过旧宅二首》？",
        "answer": "架海波澄镜"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自杜审言《宿羽亭侍宴应制》？",
        "answer": "青山绕吹台"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自杜审言《都尉山亭》？",
        "answer": "枝亚果新肥"
    },
    {
        "question": "下列哪项举措不是王安石变法的内容？",
        "answer": "井田"
    },
    {
        "question": "谁是年龄最小的世界杯冠军？",
        "answer": "贝利"
    },
    {
        "question": "下列哪句不是出自僧皎然《寻陆鸿渐不遇》？",
        "answer": "关月冷相随"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自陈子昂《答洛阳主人》？",
        "answer": "旅客非悠悠"
    },
    {
        "question": "下列哪位不属于明朝人物？",
        "answer": "朱熹"
    },
    {
        "question": "下列那个诗人才是晚唐时期的代表？",
        "answer": "李商隐"
    },
    {
        "question": "传统上中国人讲究在正式宴席上要吃“七荤八素”,这是对“七素、八荤”这一中华传统饮食规矩的颠覆，下列哪项不是所谓的八荤之一？",
        "answer": "炖猪头"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自杨炯《有所思》？",
        "answer": "无论数绿钱"
    },
    {
        "question": "下列哪句不是出自杜甫《奉济驿重送严公四韵》？",
        "answer": "偶然值林叟"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自孟浩然《宿建德江》？",
        "answer": "日暮客愁新"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自刘希夷《秋日题汝阳潭壁》？",
        "answer": "风吹何历历"
    },
    {
        "question": "下列哪句不是出自刘长卿《新年作》？",
        "answer": "称名忆旧容"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自杜审言《旅寓安南》？",
        "answer": "轻霜下震雷"
    },
    {
        "question": "清朝文官朝服上的补子都是以动物为图案，下列那种动物不是朝服补子上的图案？",
        "answer": "喜鹊"
    },
    {
        "question": "下列哪项关于鲁迅的描述是错误的？",
        "answer": "《彷徨》收入1925年的《祝福》"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自崔湜《唐都尉山池》？",
        "answer": "珠房折海榴"
    },
    {
        "question": "下列关于历届国际足联主席的描述错误的是?",
        "answer": "阿瑟德鲁利德国19551961"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自王无竞《凤台曲》？",
        "answer": "世人多学吹"
    },
    {
        "question": "下列哪句不是出自张九龄《望月怀远》？",
        "answer": "栖栖一代中"
    },
    {
        "question": "下列哪句不是出自李益《喜见外弟又言别》？",
        "answer": "春风吹又生"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自骆宾王《咏怀古意上裴侍郎》？",
        "answer": "坎壈倦游秦"
    },
    {
        "question": "三国有出名的“八献”，下列哪项不属于八献之一？",
        "answer": "董仲舒献天人三策"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自郭震《同徐员外除太子舍人寓直之作》？",
        "answer": "风吹便坐桑"
    },
    {
        "question": "单场得分最多的球员是谁？",
        "answer": "张伯伦"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自李百药《王师渡汉水经襄阳》？",
        "answer": "曲溆丽珠光"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自卢照邻《结客少年场行》？",
        "answer": "负羽远从戎"
    },
    {
        "question": "下列哪一项不是足球术语?",
        "answer": "弧圈球"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自骆宾王《西京守岁》？",
        "answer": "年共晓光新"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自姚崇《故洛阳城侍宴应制》？",
        "answer": "山居云作缨"
    },
    {
        "question": "下列哪句不是出自张九龄《感遇四首之三》？",
        "answer": "远慰风雨夕"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自李百药《奉和初春出游应令》？",
        "answer": "鸣笳出望苑"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自李商隐《隋宫》？",
        "answer": "半作障泥半作帆"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自骆宾王《晚憩田家》？",
        "answer": "涩路拥崩查"
    },
    {
        "question": "下列哪句不是出杜甫《咏怀古迹五首之五》？",
        "answer": "岁时伏腊走村翁"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自韦应物《滁州西涧》？",
        "answer": "春潮带雨晚来急"
    },
    {
        "question": "王维是唐朝有名的诗人，下列哪部不是王维的作品？",
        "answer": "祭汾阴乐章"
    },
    {
        "question": "下列哪位不是旧上海十大名媛？",
        "answer": "王美人"
    },
    {
        "question": "下列哪项不是汉朝的大将军军职？",
        "answer": "威武大将军"
    },
    {
        "question": "下列哪句不是出自王维《过香积寺》？",
        "answer": "日夕凉风至"
    },
    {
        "question": "下列哪句不是出沈全期《古意呈补阙乔知之》？",
        "answer": "水滴铜龙昼漏长"
    },
    {
        "question": "清朝的王爷和以往历朝的王爷不一样，而是分了很多的等级，请问清朝的王爷分了几个等级？",
        "answer": "十四"
    },
    {
        "question": "下列哪项不是跳水运动的种类？",
        "answer": "烟花跳水"
    },
    {
        "question": "下列哪项不属于清代六部给事中的职责？",
        "answer": "抉择"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自崔湜《送梁卿王郎中使东蕃吊册》？",
        "answer": "南陌轩车别"
    },
    {
        "question": "下列哪部不是孟浩然的作品？",
        "answer": "登总持寺阁"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自王勃《春日宴乐游园赋韵得接字》？",
        "answer": "崩云洒芳牒"
    },
    {
        "question": "下列哪句不是出自孟浩然《与诸子登岘山》？",
        "answer": "因风想玉珂"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自李煜《病起题山舍壁》？",
        "answer": "贪合鱼龙构强名"
    },
    {
        "question": "唐朝与阿拉伯人（即大食）有过几次交锋？",
        "answer": "六次"
    },
    {
        "question": "下面哪部作品不是刘禹锡的？",
        "answer": "寄韦珩"
    },
    {
        "question": "世界上第一次使用纸币和银行信用是在我国哪个朝代？",
        "answer": "宋朝"
    },
    {
        "question": "三国时期的周瑜官至大都督，请问我国历史上的都督制度源于哪朝？",
        "answer": "三国"
    },
    {
        "question": "下列哪句不是出元稹《遣悲怀三首之三》？",
        "answer": "针线犹存未忍开"
    },
    {
        "question": "商代名将妇好是下列哪位商代君王的妻子？",
        "answer": "武丁"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自乔知之《巫山高》？",
        "answer": "摘芳共珍荐"
    },
    {
        "question": "下列哪个不是中国历史上的皇宫？",
        "answer": "雍布拉康"
    },
    {
        "question": "被吐蕃逼得离开长安的是历史上哪位皇帝？",
        "answer": "唐代宗"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自苏颋《饯郢州李使君》？",
        "answer": "能声寄侯伯"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自卢照邻《赠李荣道士》？",
        "answer": "敷诚归上帝"
    },
    {
        "question": "下列哪项不是武术套路运动的动作?",
        "answer": "出拳"
    },
    {
        "question": "下列哪个官职不属于秦朝的九卿之列？",
        "answer": "御史大夫"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自元万顷《奉和春日池台》？",
        "answer": "凤楼通夜敞"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自李百药《郢城怀古》？",
        "answer": "客心悲暮序"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自高瑾《上元夜效小庾体》？",
        "answer": "人面并如春"
    },
    {
        "question": "下列哪句不是出自李颀《听董大弹胡笳声兼寄语弄房给事》？",
        "answer": "青山朝别暮还见"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自阎朝隐《采莲女》？",
        "answer": "莲衣承玉钏"
    },
    {
        "question": "中国第一个田径世界冠军是谁？",
        "answer": "黄志红"
    },
    {
        "question": "下列哪句不是出自元结《石鱼湖上醉歌并序》？",
        "answer": "半夜军行戈相拨"
    },
    {
        "question": "下列哪句不是出杜甫《咏怀古迹五首之一》？",
        "answer": "三峡星河影动摇"
    },
    {
        "question": "下列哪个国家没有获得过欧洲杯冠军？",
        "answer": "葡萄牙"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自卢照邻《相如琴台》？",
        "answer": "云疑作赋客"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自李百药《戏赠潘徐城门迎两新妇》？",
        "answer": "月影扇中新"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自骆宾王《夏日游德州赠高四》？",
        "answer": "青山孕宝符"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自权德舆《玉台体》？",
        "answer": "昨夜裙带解"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自杜审言《和康五庭芝望月有怀》？",
        "answer": "风飘素影寒"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自宋之问《宿云门寺》？",
        "answer": "夜梵前山空"
    },
    {
        "question": "亚洲第一个申办奥运会的城市是哪个？",
        "answer": "东京"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自宋之问《自湘源至潭州衡山县》？",
        "answer": "绿竹缘溪涧"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自贾岛《寻隐者不遇》？",
        "answer": "言师采药去"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自张旭《桃花溪》？",
        "answer": "石矶西畔问渔船"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自李適《答宋十一崖口五渡见赠》？",
        "answer": "孤舟事沿越"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自陈子昂《晚次乐乡县》？",
        "answer": "晚次乐乡县"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自郑畋《马嵬坡》？",
        "answer": "终是圣明天子事"
    },
    {
        "question": "中国二十世纪有“四大名旦”和“四小名旦”，请问下列哪位不是名旦之一？",
        "answer": "周信芳"
    },
    {
        "question": "孔子的学生中最著名的当属十二哲，下列不属于十二哲？",
        "answer": "季孙（伯颜）"
    },
    {
        "question": "下列哪部不是王昌龄的作品？",
        "answer": "晓发"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自李峤《秋山望月酬李骑曹》？",
        "answer": "皎皎映层台"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自张祜《赠内人》？",
        "answer": "斜拔玉钗灯影畔"
    },
    {
        "question": "下列哪种酒不属于古代中国名酒？",
        "answer": "烧刀子"
    },
    {
        "question": "下列哪句诗不是出自杜甫的《望岳》？",
        "answer": "世情恶衰歇"
    },
    {
        "question": "下列哪个运动会没将铁人三项列入比赛项目？",
        "answer": "世界警察运动会"
    },
    {
        "question": "下列哪句不是出自白居易《赋得古原草送别》？",
        "answer": "芳心向春尽"
    },
    {
        "question": "下列那个名族不属于匈奴的范畴？",
        "answer": "乌桓"
    },
    {
        "question": "下列哪句不是出自王勃《送杜少府之任蜀州》？",
        "answer": "夫子何为者"
    },
    {
        "question": "下列哪个军队不是贞观时期的十六卫之一？",
        "answer": "豹扑"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自刘长卿《送灵澈》？",
        "answer": "荷笠带斜阳"
    },
    {
        "question": "下列哪句不是出自李白《渡荆门送别》？",
        "answer": "海日生残夜"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自陈元光《示珦》？",
        "answer": "溥德翊飞龙"
    },
    {
        "question": "战国是我国历史上很重要的一段历史，七个诸侯国混战一时。下列那个国家不是战国七雄之一？",
        "answer": "陈"
    },
    {
        "question": "下列哪句不是出韩翃《同题仙游观》？",
        "answer": "今日花开又一年"
    },
    {
        "question": "下列哪一个不是夏朝的皇帝？",
        "answer": "后羿"
    },
    {
        "question": "唐太宗李世民除了治国平天下的本事外，还是一个优秀的诗人，下列哪部不是李世民的作品？",
        "answer": "过温汤"
    },
    {
        "question": "下列哪位词人属于闲逸派词人？",
        "answer": "史达祖"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自韦承庆《寒食应制》？",
        "answer": "鸡斗始开笼"
    },
    {
        "question": "下列哪句不是出自王维《山居秋暝》？",
        "answer": "暮雨相呼失"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自张九龄《奉和圣制经孔子旧宅》？",
        "answer": "礼致一牢祠"
    },
    {
        "question": "下列哪项著名的土地政策不是出自清朝以前？",
        "answer": "摊丁入亩"
    },
    {
        "question": "下列哪首诗不是五言绝句？",
        "answer": "秦韬玉《贫女》"
    },
    {
        "question": "下列哪位不是“永贞革新”中的“二王八司马”？",
        "answer": "欧阳修"
    },
    {
        "question": "真腊占婆碑名kmir，为中南半岛古国，下列哪项读音不是对真腊的对音？",
        "answer": "“暹粒”"
    },
    {
        "question": "下列哪项数学成就不是发生在宋朝时期？",
        "answer": "“等幂等积”"
    },
    {
        "question": "下列哪些不属于曹氏父子的作品？",
        "answer": "《西北有高楼》"
    },
    {
        "question": "下列哪项不是闻名的《九朝律考》之一？",
        "answer": "《北魏律考》"
    },
    {
        "question": "下面哪部作品不属于杜甫？",
        "answer": "《江边别》"
    },
    {
        "question": "下列哪项不属于乐府旧题？",
        "answer": "《从军行》"
    },
    {
        "question": "下列哪项不属于汉赋？",
        "answer": "《吕览》"
    },
    {
        "question": "下列哪个不属于建安文学的作品？",
        "answer": "《上林赋》"
    },
    {
        "question": "下列哪些不是《诗经》中的章节？",
        "answer": "《湘夫人》"
    },
    {
        "question": "杨雄是西汉著名的赋家，下列哪部作品不是杨雄的代表作？",
        "answer": "《答客难》"
    },
    {
        "question": "下列哪项不属于叙事诗？",
        "answer": "《泊秦淮》"
    },
    {
        "question": "下列哪部不是明清的章回小说？",
        "answer": "《三国志平话》"
    },
    {
        "question": "对下列文学作品集描述不正确的是？",
        "answer": "《国语》是我国第一部编年体史书"
    },
    {
        "question": "下列哪项不属于七言绝句？",
        "answer": "《西塞山怀古》"
    },
    {
        "question": "《周易》中解释经的传有七种，也称为大传。下列哪项不属于大传之列？",
        "answer": "《水经注》"
    },
    {
        "question": "下列哪项不属于田园诗？",
        "answer": "《陌上桑》"
    },
    {
        "question": "迄今为止规模最大的奥运会是哪一届？",
        "answer": "1988年在韩国举办的第二十四届奥运会"
    },
    {
        "question": "下列关于夺冠时间描述正确的是？",
        "answer": "1986墨西哥"
    },
    {
        "question": "下列哪项不属于中国女排的“五连冠”殊荣？",
        "answer": "1980年第八届世界锦标赛"
    },
    {
        "question": "《诗经》又称为《诗三百》那么《诗经》收录的诗歌共有多少篇？",
        "answer": "305"
    },
    {
        "question": "金国的律典《咸雍重修条制》共有多少条文？",
        "answer": "789"
    },
    {
        "question": "下列哪位没有入选1974年世界杯最佳阵容？",
        "answer": "霍尔岑贝"
    },
    {
        "question": "参加共济会酒馆会议成立英格兰足总的俱乐部不包括下列哪个?",
        "answer": "战争俱乐部"
    },
    {
        "question": "下列哪位不是西藏黄教领袖？",
        "answer": "提婆"
    },
    {
        "question": "爵位是我国历史上出现与官制并行的象征地位的一种制度，请问下列哪个爵位在商朝是没有的？",
        "answer": "子"
    },
    {
        "question": "下列哪个城市不是六大古都之一？",
        "answer": "苏州"
    },
    {
        "question": "西安不是下列哪朝的古都？",
        "answer": "清朝"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自王勃《滕王阁》？",
        "answer": "槛外长江空自流"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自卢照邻《咏史四首》？",
        "answer": "髡钳为台隶"
    },
    {
        "question": "下列哪个事件不是发生在三国时期？",
        "answer": "胯下之辱"
    },
    {
        "question": "下列哪句不是出自王维《洛阳女儿行》？",
        "answer": "酌饮四座以散愁"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自宋之问《初至崖口》？",
        "answer": "丹青画松石"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自李適《汾阴后土祠作》？",
        "answer": "旧经备阙文"
    },
    {
        "question": "唐太宗为了表彰自己大臣的功劳，封二十四名大臣为凌烟阁开国二十四功臣，下列哪位不属于二十四功臣？",
        "answer": "李密"
    },
    {
        "question": "下列哪项不属于清朝王爷的称号？",
        "answer": "铁帽子王"
    },
    {
        "question": "下列哪句不是出自李白《将进酒》？",
        "answer": "不据山河据平地"
    },
    {
        "question": "三国中的名将“吕布”手下有著名的八位将军被称为“八健将”，其中不属于“八健将”之中的是？",
        "answer": "郭汜"
    },
    {
        "question": "下列哪句不是出自王昌龄《塞上曲》？",
        "answer": "步出东斋读"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自陈子昂《度荆门望楚》？",
        "answer": "望望下章台"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自李商隐《为有》？",
        "answer": "无端嫁得金龟婿"
    },
    {
        "question": "下列哪部不是陈子昂的作品？",
        "answer": "夏日游德州赠高四"
    },
    {
        "question": "请问下列那场战役不是发生在战国时期？",
        "answer": "河西之役"
    },
    {
        "question": "下列哪句不是出自孟浩然《留别王侍御维》？",
        "answer": "已似长沙傅"
    },
    {
        "question": "下列哪部不是李治的作品？",
        "answer": "过晋阳宫"
    },
    {
        "question": "下列哪部不是李世民的作品？",
        "answer": "幸秦始皇陵"
    },
    {
        "question": "下列哪部不是张九龄的作品？",
        "answer": "十五夜观灯"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自张九龄《奉和圣制次琼岳韵》？",
        "answer": "情渭日边临"
    },
    {
        "question": "下列哪部不是骆宾王的作品？",
        "answer": "闲园即事寄韦侍郎"
    },
    {
        "question": "下列哪位不是三国人物？",
        "answer": "李陵"
    },
    {
        "question": "下列哪项不属于中国八大吉祥文化？",
        "answer": "建筑吉祥"
    },
    {
        "question": "文常有“弹指一挥间”一说，那么关于时间的错误说话是？",
        "answer": "二十须臾为一整天"
    },
    {
        "question": "下列哪位不是秦国时期的人物？",
        "answer": "刘向"
    },
    {
        "question": "下列哪个不是上古魔神？",
        "answer": "托塔天王李靖"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自李煜《秋莺》？",
        "answer": "浏亮如笙碎在缑"
    },
    {
        "question": "下列哪个不是夏朝的人物？",
        "answer": "汤"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自李百药《寄杨公》？",
        "answer": "光华早著名"
    },
    {
        "question": "闽中十才子是指元代闽派诗人中的杰出代表，下列谁不属于闽中十才子？",
        "answer": "夏侯审"
    },
    {
        "question": "下列哪部作品不是杜甫的？",
        "answer": "望蓟门"
    },
    {
        "question": "下列哪句诗不是出自于杜甫的《梦李白》？",
        "answer": "是妾断肠时"
    },
    {
        "question": "下列哪句不是出李颀《送魏万之京》？",
        "answer": "日暮乡关何处是"
    },
    {
        "question": "下列哪句不是出自崔涂《孤雁》？",
        "answer": "以我独沉久"
    },
    {
        "question": "下面哪部作品不是柳宗元的？",
        "answer": "春游曲二首"
    },
    {
        "question": "下列哪位不是元朝时期的人物？",
        "answer": "阿史那思摩"
    },
    {
        "question": "下列哪个不是我国历史上河南省内有名的瓷器窑口？",
        "answer": "慈溪窑"
    },
    {
        "question": "下列不属于上古神话？",
        "answer": "黄帝战蚩尤"
    },
    {
        "question": "为了纪念三国，民间有很多三国民俗活动，下列哪个活动不是三国民俗活动？",
        "answer": "徐州云龙山庙会"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自韦承庆《直中书省》？",
        "answer": "深恩雨露垂"
    },
    {
        "question": "下列哪个官职不是唐朝的武职？",
        "answer": "都护使"
    },
    {
        "question": "下列哪句不是出自李颀《听安万善吹筚篥歌》？",
        "answer": "虬须虎眉仍大颡"
    },
    {
        "question": "下列哪位“神”不是出自三国时期？",
        "answer": "赵云神枪"
    },
    {
        "question": "下列哪位没有获得过欧洲杯决赛阶段最佳射手的称号？",
        "answer": "基冈"
    },
    {
        "question": "下列对水浒108将的描述错误的是哪项？",
        "answer": "插翅虎朱仝"
    },
    {
        "question": "汉光武帝封二十八位将军为云台二十八将，下列哪位不是云台二十八将？",
        "answer": "藏霸"
    },
    {
        "question": "下列哪句诗不是出自王维的《西施咏》？",
        "answer": "白云无尽时"
    },
    {
        "question": "岳飞是南宋名将抗金英雄，岳飞旗下精兵如林，特别是旗下著名的十八营，下列哪项不是十八营所属？",
        "answer": "飞虎营"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自李商隐《登乐游原》？",
        "answer": "夕阳无限好"
    },
    {
        "question": "下列哪部不是杜甫的作品？",
        "answer": "赠王八衢"
    },
    {
        "question": "北宋建立后，中国并没有统一，在南北还有不少的割据政权，下列哪个政权不属于北宋时期的割据政权？",
        "answer": "西夏"
    },
    {
        "question": "《花间集》是我国最早的一部词集，《花间集》共有几部？",
        "answer": "十"
    },
    {
        "question": "下列哪项不是夏历的别称？",
        "answer": "皇历"
    },
    {
        "question": "世界杯进球最多球员是谁？",
        "answer": "罗纳尔多"
    },
    {
        "question": "下列哪句不是出自王昌龄的《灞上闲居》？",
        "answer": "淡扫荆门烟"
    },
    {
        "question": "下列哪项技术不属于水球运动员必备的专项技术？",
        "answer": "扣杀"
    },
    {
        "question": "北洋军阀实力派人物“辫帅”张勋和其手下十二个健将，被誉为复辟党“十三太保”，下列哪位不是“十三太保”？",
        "answer": "孙毓筠"
    },
    {
        "question": "唐朝的帝王中有不少都善于诗词歌赋，请问下列哪位唐朝的皇帝不是诗人？",
        "answer": "李贤"
    },
    {
        "question": "下列关于古代诗人的别号表述错误的是？",
        "answer": "欧阳修号醉仙"
    },
    {
        "question": "下列哪句不是出自韦应物的《寄全椒山中道士》？",
        "answer": "俯听闻惊风"
    },
    {
        "question": "下列哪部作品不是李商隐的？",
        "answer": "山居秋暝"
    },
    {
        "question": "下列哪句不是出自王维《辋川闲居赠裴秀才迪》？",
        "answer": "清辉玉臂寒"
    },
    {
        "question": "下列哪位不是南北朝的出名世族？",
        "answer": "太原王濬"
    },
    {
        "question": "下列哪项刑罚不属于满清十大酷刑之列？",
        "answer": "千刀万剐"
    },
    {
        "question": "下列哪位不是魏晋南北朝时期的人物？",
        "answer": "司马昭"
    },
    {
        "question": "《楚辞》收录了以屈原为首几位诗人的作品，下列哪位诗人的作品未收录在《楚辞》中？",
        "answer": "左丘明"
    },
    {
        "question": "明朝晚期的东林党是以江南士大夫为主的政治集团，其中最著名的当属“东林八才子”，下列哪位属于东林八才子？",
        "answer": "邹元标"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自杜审言《夏日过郑七山斋》？",
        "answer": "云阴送晚雷"
    },
    {
        "question": "下列哪位词人属于豪放派词人？",
        "answer": "辛弃疾"
    },
    {
        "question": "下列哪首诗不是七言古诗？",
        "answer": "高适《燕歌行并序》"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自骆宾王《在江南赠宋五之问》？",
        "answer": "连洲拥夕涨"
    },
    {
        "question": "下列关于三国人物姓名表字错误的是哪项？",
        "answer": "吕布字奉阳"
    },
    {
        "question": "下列哪句不是出自孟浩然《夜归鹿门山歌》？",
        "answer": "万里浮云阴且晴"
    },
    {
        "question": "下列哪些运动员的名字被国际体操联合会用来命名技术动作？",
        "answer": "桑兰"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自杜审言《登襄阳城》？",
        "answer": "章华即旧台"
    },
    {
        "question": "NBA得分最多的后卫是谁？",
        "answer": "奥斯卡·罗伯逊"
    },
    {
        "question": "下列哪句诗不是出自王维的《宿王昌龄隐居》？",
        "answer": "登临出世界"
    },
    {
        "question": "下列哪首诗不是五言古诗？",
        "answer": "王昌龄《塞上曲》"
    },
    {
        "question": "下列哪首诗不是五言乐府？",
        "answer": "李颀《古意》"
    },
    {
        "question": "下列那个国家不是中国历史上的附属国？",
        "answer": "印度"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自王维《送别》？",
        "answer": "王孙归不归"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自任希古《和李公七夕》？",
        "answer": "延首晞云路"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自崔日用《奉和圣制龙池篇》？",
        "answer": "发匣先来瑞有虞"
    },
    {
        "question": "下列哪个是夏代的爵命等级？",
        "answer": "勋"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自刘希夷《采桑》？",
        "answer": "步步春芳绿"
    },
    {
        "question": "下列哪句不是出自崔涂《孤雁》？",
        "answer": "旧好隔良缘"
    },
    {
        "question": "下列哪项第27届奥运会上取得的冠军？",
        "answer": "110米栏冠军（刘翔）"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自金昌绪《春怨》？",
        "answer": "啼时惊妾梦"
    },
    {
        "question": "下列那个成语不是出自《陈情表》？",
        "answer": "从壁上观"
    },
    {
        "question": "大历十才子是唐代宗大历年间10位诗人所代表的一个诗歌流派，下列哪位不属于大历十才子？",
        "answer": "张羽"
    },
    {
        "question": "五胡十六国开创了少数民族入主中原的先例，主要的五个名族被成为五胡，下列哪个民族不属于五胡之列？",
        "answer": "巴氐"
    },
    {
        "question": "下列哪句不是出王维《酬郭给事》？",
        "answer": "野老与人争席罢"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自刘长卿《弹琴》？",
        "answer": "今人多不弹"
    },
    {
        "question": "下列哪项不是冠军的称号的来源？",
        "answer": "来源于勇冠三军"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自杜牧《将赴吴兴登乐游原》？",
        "answer": "欲把一麾江海去"
    },
    {
        "question": "下列哪句不是出自张九龄的《湖口望庐山瀑布泉》？",
        "answer": "忽念山中客"
    },
    {
        "question": "下列哪个名族不是古代中国的民族？",
        "answer": "大食"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自杜审言《岁夜安乐公主满月侍宴应制》？",
        "answer": "孙谋梁国珍"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自王无竞《北使长城》？",
        "answer": "白骨相撑委"
    },
    {
        "question": "下列哪句不是出自李颀《古意》？",
        "answer": "由来征战地"
    },
    {
        "question": "下列哪句不是出李商隐《无题》？",
        "answer": "沧海月明珠有泪"
    },
    {
        "question": "高祖将三万太原亲兵作为宫城宿卫，称元从禁军。元从禁军分为五个系统，下列哪项不属于元从禁军的？",
        "answer": "御林军"
    },
    {
        "question": "下列哪句不是出自綦毋潜的《春泛若耶溪》？",
        "answer": "使臣将王命"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自李百药《晚渡江津》？",
        "answer": "离离早鸿度"
    },
    {
        "question": "下列哪项动作不是滑板的动作内容？",
        "answer": "旋转"
    },
    {
        "question": "佛教中所指人生的九品不包括下列哪项？",
        "answer": "淫"
    },
    {
        "question": "古代对儿童教育和童子科的发展产生较大影响的几种教学类型中不包括下列哪项？",
        "answer": "道学"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自李峤《奉教追赴九成宫途中口号》？",
        "answer": "迥眺穷原泽"
    },
    {
        "question": "中国佛教影响深远，甚至影响到一国之君，古代有很多帝王信奉佛教，被冠以佛门皇帝的称号，请问下列哪位皇帝不属于其中之一？",
        "answer": "唐太宗"
    },
    {
        "question": "舜陵是中国五大古帝陵之一，舜帝葬于九嶷山，下列哪个地名不是九嶷山附近的景点？",
        "answer": "韶女峰"
    },
    {
        "question": "下列哪部不是唐朝张九龄的作品？",
        "answer": "江南逢李龟年"
    },
    {
        "question": "对丝绸之路影响比较大的几个地方其中不包括下列哪项？",
        "answer": "哈密"
    },
    {
        "question": "宋朝的政治机构中设有寺监，共有九寺，各专其职。请问下列哪个不属于九寺之一？",
        "answer": "饱卿"
    },
    {
        "question": "唐朝在中央设有九寺，下列哪个部门不属于九寺？",
        "answer": "甘露寺"
    },
    {
        "question": "光绪年间，画师沈蓉圃以彩色绘制同治、光绪时期的十三名昆曲、京剧著名演员的剧装画像，传世以后，称为“同光十三绝”。请问下列哪位不是“同光十三绝”之一？",
        "answer": "徐小香饰《雁门关》之萧太后"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自贺知章《回乡偶书》？",
        "answer": "儿童相见不相识"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自乔知之《下山逢故夫》？",
        "answer": "零露湿罗襦"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自卢照邻《石镜寺》？",
        "answer": "隐隐香台夜"
    },
    {
        "question": "下列哪部作品不是李商隐的？",
        "answer": "夜归鹿门山歌"
    },
    {
        "question": "下列哪句不是出刘长卿《长沙过贾谊宅》？",
        "answer": "顾影无如白发何"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自王建《新嫁娘》？",
        "answer": "未谙姑食性"
    },
    {
        "question": "唐宋八大家是唐宋时期八大散文代表作家的合称，下列哪位属于唐宋八大家？",
        "answer": "朱右"
    },
    {
        "question": "“放翁”是下列谁的晚号？",
        "answer": "陆游"
    },
    {
        "question": "下列哪位不是商朝的国王？",
        "answer": "仲康"
    },
    {
        "question": "下列哪种诗体不属于全唐诗？",
        "answer": "杂曲歌词"
    },
    {
        "question": "下列哪句不是出自杜甫《月夜》？",
        "answer": "月下飞天镜"
    },
    {
        "question": "下列哪项关于河北秦皇岛境内长城的统计是错误的？",
        "answer": "卫城8座"
    },
    {
        "question": "汉朝实行三公九卿制，下列哪项不属于九卿？",
        "answer": "太尉"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自杨炯《出塞》？",
        "answer": "三千太乙军"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自崔湜《塞垣行》？",
        "answer": "东拒复西敌"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自苏颋《和杜主簿春日有所思》？",
        "answer": "芳好空所惜"
    },
    {
        "question": "下列哪首词不是宋朝女词人李清照的作品？",
        "answer": "蝶恋花（花褪残红青杏小）"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自祖咏《终南望馀雪》？",
        "answer": "终南阴岭秀"
    },
    {
        "question": "下列哪句歇后语和三国无关？",
        "answer": "自卖自夸"
    },
    {
        "question": "太宗的禁军中，北衙七营又分为七部，下列哪项不属于北衙七营之列？",
        "answer": "左千骑"
    },
    {
        "question": "金庸武侠中著名的“全真七子”是以现实中金朝的“北七真为原型，下列哪位属于北七真？",
        "answer": "清净散人郝大通"
    },
    {
        "question": "下列哪句不是出自张籍《没蕃故人》？",
        "answer": "独敲初夜磬"
    },
    {
        "question": "下列哪句不是出自孟郊《烈女操》？",
        "answer": "莫学游侠儿"
    },
    {
        "question": "现代五项指得不是下列哪项？",
        "answer": "越野车"
    },
    {
        "question": "下列哪句不是出杜甫《咏怀古迹五首之二》？",
        "answer": "三峡楼台淹日月"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自骆宾王《秋日饯陆道士陈文林》？",
        "answer": "尘起洛阳风"
    },
    {
        "question": "清嘉庆年间的八位才子被世人称为“嘉庆八才子”，下列谁不是八才子之列？",
        "answer": "欧大任"
    },
    {
        "question": "下列哪句不是出自柳宗元的《晨诣超师院读禅经》？",
        "answer": "风泉满清听"
    },
    {
        "question": "扬州八怪值得是趣味相投画风相似的一批人，下列哪位不属于扬州八怪之一？",
        "answer": "海岩"
    },
    {
        "question": "下列哪句是出自王勃《山亭夜宴》？",
        "answer": "荷翻北潭影"
    },
    {
        "question": "下列哪种乐器不是远古时期的乐器？",
        "answer": "笛"
    },
    {
        "question": "下列哪项不属于后世的酒礼？",
        "answer": "送客"
    },
    {
        "question": "下列哪句不是出元稹《遣悲怀三首之一》？",
        "answer": "估客昼眠知浪静"
    },
    {
        "question": "历史上的第一份足球“首发名单”《武林旧事》曾列出了“筑球三十二人”竞赛时两队的名单与位置,其中不包括下列哪项位置?",
        "answer": "中立"
    },
    {
        "question": "李煜《题金楼子后》有下列哪句？",
        "answer": "不于祖龙留面目"
    },
    {
        "question": "马戴《楚江怀古》没有下列哪一句？",
        "answer": "近种篱边菊"
    },
    {
        "question": "下列哪种哪篇文章不是出自《史记》？",
        "answer": "武帝纪"
    },
    {
        "question": "元稹《遣悲怀三首之二》没有下列哪一句？",
        "answer": "野蔬充膳甘长藿"
    },
    {
        "question": "皇甫冉《春思》没有下列哪句？",
        "answer": "风物凄凄宿雨收"
    },
    {
        "question": "李商隐《无题二首之二》没有下列哪句？",
        "answer": "月斜楼上五更钟"
    },
    {
        "question": "李白《下江陵》有下列哪一句？",
        "answer": "两岸猿声啼不住"
    },
    {
        "question": "李百药《登叶县故城谒沈诸梁庙》没有下列哪一句？",
        "answer": "吴山高渐出"
    },
    {
        "question": "王昌龄的《同从弟南斋玩月忆山阴崔少府》没有下列哪一句？",
        "answer": "松声晚窗里"
    },
    {
        "question": "骆宾王《至分陕》有下列哪句？",
        "answer": "曳葛似攀樛"
    },
    {
        "question": "李百药《奉和正日临朝应诏》没有下列哪一句？",
        "answer": "高宴齿簪缨"
    },
    {
        "question": "韩愈《山石》没有下列哪一句？",
        "answer": "贵戚权门得笔迹"
    },
    {
        "question": "张泌《寄人》有下列哪一句？",
        "answer": "犹为离人照落花"
    },
    {
        "question": "《清明上河图》中的人物共有多少位女性？",
        "answer": "20"
    },
    {
        "question": "下列哪位不属于世界拳坛的传奇人物？",
        "answer": "麦克·约翰逊"
    },
    {
        "question": "下列哪个才是晋代的典故？",
        "answer": "闻鸡起舞"
    },
    {
        "question": "下列哪位才是西□体诗歌主要作家？",
        "answer": "杨亿"
    },
    {
        "question": "世人称白居易等九人为“香山九老”，请问下列哪位不属于九老之列？",
        "answer": "刘禹锡"
    },
    {
        "question": "下列哪项不是制陶器的传统工艺？",
        "answer": "熏制"
    },
    {
        "question": "中国古代著名的九大毒药不包括下列哪项？",
        "answer": "土鳖"
    },
    {
        "question": "下列谁是五虎将后裔？",
        "answer": "关平"
    },
    {
        "question": "下列哪项不才是官职名称？",
        "answer": "太常监"
    },
    {
        "question": "下列哪位被称为“岭南近代四家”之一？",
        "answer": "梁鼎芬"
    },
    {
        "question": "下列哪一位不属于北宋有臭名昭著的“六贼”？",
        "answer": "杨戬"
    },
    {
        "question": "下列哪位是民国六君子之一？",
        "answer": "李燮"
    },
    {
        "question": "下列哪位不是战国时期的纵横家？",
        "answer": "孙武"
    },
    {
        "question": "下列哪项是商朝法律制度中的刑罚？",
        "answer": "炮烙"
    },
    {
        "question": "下列哪个职务是南宋初期才出现的？",
        "answer": "镇抚使"
    },
    {
        "question": "韦庄《金陵图》有下列哪句？",
        "answer": "依旧烟笼十里堤"
    },
    {
        "question": "下列哪位是三国时魏书法家？",
        "answer": "锺繇"
    },
    {
        "question": "中国古代就有足球运动，下列选项哪个不是足球的古称？",
        "answer": "筑鞠"
    },
    {
        "question": "下列哪一位是法家的代表人物？",
        "answer": "韩非"
    },
    {
        "question": "唐代开创了中国政区史上道和府的建制，下面哪项不属于唐朝十道之一？",
        "answer": "陇西"
    },
    {
        "question": "柳宗元的《古东门行》没有下列哪句？",
        "answer": "伫俟明年桂"
    },
    {
        "question": "请问下列哪个不属于宋朝的政治机构中的六监之一？",
        "answer": "钦天"
    },
    {
        "question": "下列哪次起义是宋朝时期的人民起义？",
        "answer": "李顺起义"
    },
    {
        "question": "下列关于古代词人的别号表述错误的是？",
        "answer": "文天祥号文山居士"
    },
    {
        "question": "下列哪位不是关羽过五关斩杀的武将？",
        "answer": "文丑"
    },
    {
        "question": "下列哪位不属于西晋时期“八王之乱”中的八王之列？",
        "answer": "汝阳王"
    },
    {
        "question": "李白的《春思》没有下列哪一句？",
        "answer": "落叶满空山"
    },
    {
        "question": "下列哪位不是汉朝名将？",
        "answer": "郭子仪"
    },
    {
        "question": "杜甫《江南逢李龟年》有下列哪句？",
        "answer": "落花时节又逢君"
    },
    {
        "question": "下列哪项不属于唐朝的地方官制中的六曹？",
        "answer": "司马"
    },
    {
        "question": "“敕勒川，阴山下，天似穹庐，笼盖四野。天苍苍，野茫茫，风吹草低见牛羊。”描述的下列哪个民族的场景？",
        "answer": "鲜卑"
    },
    {
        "question": "棒球的基本防守技术不包括下列哪项？",
        "answer": "跑垒"
    },
    {
        "question": "中国古代神话中下列哪位神仙是财神？",
        "answer": "赵公明"
    },
    {
        "question": "下列哪位属于汉朝时期的人物？",
        "answer": "王昭君"
    },
    {
        "question": "下列哪位是苏门四学士之一？",
        "answer": "张耒"
    },
    {
        "question": "下列不属于黄历中术语的是哪项？",
        "answer": "动工"
    },
    {
        "question": "岑参《走马川行奉送封大夫出师西》没有下列哪句？",
        "answer": "变调如闻杨柳春"
    },
    {
        "question": "北魏末年北方六镇大起义的六大重镇不包括下列哪项？",
        "answer": "府户"
    },
    {
        "question": "蒋介石手下也有“十三太保”，下列哪位不是蒋介石“十三太保”？",
        "answer": "雷震春"
    },
    {
        "question": "唐君臣清平茶程序繁多，下列不属于其中之一的是？",
        "answer": "倒汤"
    },
    {
        "question": "我国历史上的六圣不包括下列谁？",
        "answer": "书圣：东晋王献之"
    },
    {
        "question": "王安石变法的内容中不包括下列哪项？",
        "answer": "井田"
    },
    {
        "question": "乔知之《巫山高》有下列哪一句？",
        "answer": "摘芳共珍荐"
    },
    {
        "question": "杜甫《奉济驿重送严公四韵》没有下列哪一句？",
        "answer": "偶然值林叟"
    },
    {
        "question": "杜审言《旅寓安南》有下列哪句？",
        "answer": "轻霜下震雷"
    },
    {
        "question": "崔湜《幸白鹿观应制》有下列哪一句？",
        "answer": "鹤语记春秋"
    },
    {
        "question": "下列哪位不是斯洛克著名选手？",
        "answer": "泰格·伍兹"
    },
    {
        "question": "元稹《遣悲怀三首之三》没有下列哪一句？",
        "answer": "针线犹存未忍开"
    },
    {
        "question": "历史上哪位皇帝被吐蕃逼得离开长安？",
        "answer": "唐代宗"
    },
    {
        "question": "卿大夫分为“九命”，下列哪项不属于九命的是？",
        "answer": "大夫四命"
    },
    {
        "question": "下列哪位不属于西汉十八侯？",
        "answer": "淮阴侯韩信"
    },
    {
        "question": "下列谁不是“竹林七贤”之一？",
        "answer": "严畯"
    },
    {
        "question": "李颀《听董大弹胡笳声兼寄语弄房给事》没有下列哪一句？",
        "answer": "青山朝别暮还见"
    },
    {
        "question": "李白《渡荆门送别》没有下列哪一句？",
        "answer": "海日生残夜"
    },
    {
        "question": "战国七雄不包括下列哪个国家？",
        "answer": "陈"
    },
    {
        "question": "下列哪位人物不是夏朝的皇帝？",
        "answer": "后羿"
    },
    {
        "question": "《梅溪词》是下列哪位词人的作品？",
        "answer": "史达祖"
    },
    {
        "question": "北宋时期在科学方面的发展有着辉煌的成就，下列哪项数学成就不是发生在宋朝时期？",
        "answer": "“等幂等积”"
    },
    {
        "question": "闻名的《九朝律考》不包括下列哪项？",
        "answer": "《北魏律考》"
    },
    {
        "question": "下列哪部作品不是西汉著名的赋家杨雄的代表作？",
        "answer": "《答客难》"
    },
    {
        "question": "下列哪位不属于唐朝凌烟阁二十四功臣？",
        "answer": "李密"
    },
    {
        "question": "下列哪位是汉朝人物？",
        "answer": "李陵"
    },
    {
        "question": "下列哪个地方属于汉朝时期的乌恒驻地？",
        "answer": "广阳"
    },
    {
        "question": "扬州八怪一共有几个人？",
        "answer": "很多"
    },
    {
        "question": "下列哪位是唐朝时期的人物？",
        "answer": "阿史那思摩"
    },
    {
        "question": "下列哪项对于三国时期的“神”描述错误的？",
        "answer": "赵云神枪"
    },
    {
        "question": "下列哪项不是水浒108将？",
        "answer": "小养由基庞万春"
    },
    {
        "question": "下列哪位不是汉光武帝所封云台二十八将？",
        "answer": "藏霸"
    },
    {
        "question": "下列哪项不是岳飞抗金十八营所属？",
        "answer": "飞虎营"
    },
    {
        "question": "下列哪个政权不属于和北宋并存的割据政权？",
        "answer": "西夏"
    },
    {
        "question": "所谓“吃茶”是将哪几种材料熬成粥？",
        "answer": "枸杞"
    },
    {
        "question": "下列哪项关于足球场的数据是错误的?",
        "answer": "小禁区长18米"
    },
    {
        "question": "满清十大酷刑不包括下列哪项？",
        "answer": "千刀万剐"
    },
    {
        "question": "孟浩然《夜归鹿门山歌》没有下列哪句？",
        "answer": "万里浮云阴且晴"
    },
    {
        "question": "古代有很多帝王信奉道教，请问下列哪位皇帝信道？",
        "answer": "唐太宗"
    },
    {
        "question": "请问下列哪个不属于宋朝的政治机构中的九寺之一？",
        "answer": "饱卿"
    },
    {
        "question": "下列哪个部门不属于唐朝的中央事务机关九寺？",
        "answer": "甘露寺"
    },
    {
        "question": "下列哪位做过翰林院编修？",
        "answer": "朱右"
    },
    {
        "question": "下列哪位属于不属于金元时期的“北七真？",
        "answer": "王重阳"
    },
    {
        "question": "下列不属于战国时期的史事是哪项？",
        "answer": "横扫六合"
    },
    {
        "question": "下列哪位属于不属于金元时期的“南七真？",
        "answer": "刘海蟾"
    },
    {
        "question": "祖咏《终南望馀雪》有下列哪一句？",
        "answer": "终南阴岭秀"
    },
    {
        "question": "下列哪个成语不是出自于《项羽本纪》？",
        "answer": "亡羊补牢"
    },
    {
        "question": "杜甫《咏怀古迹五首之二》没有下列哪一句？",
        "answer": "三峡楼台淹日月"
    },
    {
        "question": "柳宗元的《晨诣超师院读禅经》没有下列哪一句？",
        "answer": "风泉满清听"
    },
    {
        "question": "下列那个条约是清朝打赢仗后签订的条约？",
        "answer": "中俄尼布楚条约"
    },
    {
        "question": "远古时期的乐器中没有下列哪项？",
        "answer": "笛"
    },
    {
        "question": "曹操曾经封谁为汉寿亭候?",
        "answer": "关羽"
    },
    {
        "question": "三国中被誉为“八健将”的八位将军是谁的手下？",
        "answer": "吕布"
    },
    {
        "question": "请问下列那场战役不是发生在汉朝时期？",
        "answer": "白登之战"
    },
    {
        "question": "下列哪个才是我国历史上江西省内有名的瓷器窑口？",
        "answer": "南丰窑"
    },
    {
        "question": "二十四史中篇幅最长的是哪部？",
        "answer": "宋史"
    },
    {
        "question": "下列那个民族不属于中国古代民族？",
        "answer": "夜叉"
    },
    {
        "question": "下列哪项不是宋朝著名娱乐组织？",
        "answer": "德云社"
    },
    {
        "question": "下列关于河北秦皇岛境内长城的统计中哪项是错误的？",
        "answer": "要塞3座"
    },
    {
        "question": "西安不是下列哪朝的古都？",
        "answer": "南唐"
    },
    {
        "question": "下列哪位不是旧上海十大名媛？",
        "answer": "张爱玲"
    }
]